\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

% --- Couleurs Wevioo ---
\definecolor{primary}{RGB}{0, 100, 160}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

% --- Config Liens ---
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}

% --- Titres ---
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

% --- Commandes ---
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}

\begin{document}

% --- EN-TÊTE ---
\begin{center}
    {\Large \textbf{Loïc Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternance Agents IA \& Automatisation} \\
    \textit{\small Disponible dès septembre 2026 pour 12 mois} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \faMapMarker\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}\faLinkedin\ \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}\faGithub\ \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}\faGlobe\ \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}

\vspace{-6pt}

% --- PROFIL ---
\noindent\small{Conception d'un système de 4 agents IA collaboratifs (RAG, LangChain, Google ADK, Gemini) et d'un outil open source de génération automatique de code backend (+30 étoiles GitHub). Double diplôme ENSEA/Polytechnique Yaoundé en IA et génie logiciel. Stage INRIA Saclay en cours (NLP, pipelines Python). Expérience fullstack (Python, TypeScript, Docker) et recherche IA (MILA, Québec).}

% --- FORMATION ---
\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- École Nationale Supérieure de l'Électronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double diplôme d'Ingénieur -- Deep Learning, Traitement du Signal, IA, Systèmes Embarqués.}
    \item \textbf{École Polytechnique de Yaoundé (1\textsuperscript{ère} école d'ingénieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Diplôme d'Ingénieur de Conception (Master 2) : \textbf{Mathématiques Appliquées}, Génie Logiciel, Algorithmique.}
\end{itemize}

% --- COMPÉTENCES ---
\section{Compétences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{IA \& Agents :} Python, PyTorch, TensorFlow, LangChain, RAG, Google ADK, Transformers (BERT, GPT-2), Prompt Engineering.}
    \item \small{\textbf{Développement :} Python, Java, JavaScript, TypeScript, PHP/Laravel, Node.js/NestJS, FastAPI, Flask.}
    \item \small{\textbf{DevOps \& Outils :} Docker, Git, CI/CD, RabbitMQ, API REST, MongoDB, MySQL.}
    \item \small{\textbf{Automatisation :} Génération de code (LLM + parsing), métaprogrammation, scripting Python, pipelines data.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Français (natif), Anglais (professionnel/technique).}
\end{itemize}

% --- EXPÉRIENCES / PROJETS ---
\section{Expériences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{Système Multi-Agents IA -- Recommandations Agricoles} \hfill \textit{2024 -- 2025} \\
\textit{Projet académique -- IA agentique} \hfill \textit{Google ADK, RAG, LangChain, Gemini, FastAPI, Docker}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Orchestration de 4 agents IA collaboratifs (Gemini + RAG) : planification, raisonnement, résolution de conflits.}
        \item \small{Intégration d'APIs externes (OpenWeather, marchés) pour recommandations contextuelles multi-critères.}
        \item \small{Déploiement Python (Poetry, FastAPI), containerisation Docker pour reproductibilité.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Laravel API Generator -- Outil Open Source (+30\faStarHalf\ GitHub)} \hfill \textit{2024 -- Présent} \\
\textit{Projet personnel -- Automatisation \& Génération de code} \hfill \textit{PHP, Python, LLM, XML, Packagist}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Outil générant automatiquement le code backend Laravel (modèles, contrôleurs, migrations, routes) depuis des diagrammes UML/XML.}
        \item \small{Parsing géométrique avancé des fichiers draw.io, intégration LLM pour assistance intelligente à la génération.}
        \item \small{Déployé sur Packagist (+20 téléchargements), maintenu en open source.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Stage Recherche -- INRIA Saclay, Équipe TRIBE} \hfill \textit{Avr 2026 -- Août 2026} \\
\textit{Plateau de Saclay / Institut Polytechnique de Paris} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, Pandas, Scikit-learn}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipeline d'analyse automatisée à grande échelle : NLP sur corpus textuels, analyse statique de SDK, scoring interprétable.}
        \item \small{Développement Python structuré (Pandas, Scikit-learn), rédaction scientifique en anglais.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA (Institut Québécois d'IA)} \hfill \textit{Juin 2025 -- Sept 2025} \\
\textit{Remote -- Montréal, Canada} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Étude du phénomène ``Grokking'' (généralisation tardive) sur des MLP : reproduction expériences SOTA, analyse mathématique.}
        \item \small{Pipelines de tests statistiques, documentation rigoureuse, travail en autonomie dans un environnement international.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Développeur Backend @ CSC (Fintech)} \hfill \textit{Oct 2024 -- Jan 2025} \\
\textit{Cameroon Software Company, Yaoundé} \hfill \textit{Laravel, MySQL, Docker, Redis, API REST}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Conception backend plateforme de transactions sécurisée : gestion concurrence, conformité normes financières.}
        \item \small{Architecture scalable (Docker, Redis), API RESTful, déploiement CI/CD.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\end{itemize}

% --- DISTINCTIONS ---
\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} Prix} IndabaX Africa 2025 (IA Santé) -- Pipeline data, API Flask, dashboard Streamlit.}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} Prix} CITS National 2024 (75 équipes) -- Optimisation ML collecte déchets ($-$20\% coûts).}
    \item \small{\textbf{Lead AI Cell} (ENSPY) : +50\% membres, collab. Google DeepMind. Workshops ML, Fine-tuning LLM, React.}
    \item \small{\textbf{Certif.} Supervised ML (Stanford/DeepLearning.AI), Python for Data Science (IBM/Coursera).}
\end{itemize}

\end{document}
