\documentclass[a4paper,10.5pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

% --- Couleurs (Bleu Fintech) ---
\definecolor{primary}{RGB}{0, 82, 147}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

% --- Config Liens ---
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}

% --- Titres ---
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}

% --- EN-TÊTE ---
\begin{center}
    {\Large \textbf{Loïc Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternance Développeur Backend -- PHP / Symfony / DevOps} \\
    \textit{\small Disponible dès septembre 2026 pour 1 an} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \faMapMarker\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \\ \vspace{2pt}
    \faLinkedin\ \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi} \quad
    \faGithub\ \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad
    \faGlobe\ \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}
\end{center}

\vspace{-6pt}

% --- PROFIL ---
\noindent\small{Élève-ingénieur double diplôme ENSEA/Polytechnique Yaoundé avec \textbf{+3 ans d'expérience en développement PHP/Laravel}. Expertise en conception d'APIs REST, bases de données (MySQL, MongoDB), et outils DevOps (Docker, CI/CD). Expérience en secteur Fintech avec développement de plateforme de paiement. Curieux, orienté DevOps, et habitué aux méthodes Agile.}

% --- FORMATION ---
\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- École Nationale Supérieure de l'Électronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double diplôme d'Ingénieur -- Systèmes Embarqués, Signal, IA. Cursus incluant architecture logicielle et DevOps.}
    \item \textbf{École Polytechnique de Yaoundé (1\textsuperscript{ère} école d'ingénieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Diplôme d'Ingénieur de Conception (Master 2) : Génie Logiciel, POO, Design Patterns, Méthodes Agile.}
\end{itemize}

% --- COMPÉTENCES ---
\section{Compétences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Backend :} PHP 7/8 (maîtrise), Laravel (expert), Symfony (notions), APIs RESTful, OAuth2/JWT, Node.js, Python.}
    \item \small{\textbf{Bases de données :} MySQL (maîtrise), MongoDB (pratique), ScyllaDB (NoSQL), Modélisation.}
    \item \small{\textbf{DevOps \& Cloud :} Docker, Kubernetes (notions), CI/CD (GitHub Actions, GitLab CI), GCP/AWS (notions).}
    \item \small{\textbf{Outils \& Méthodes :} Git/GitLab, Jira, PHPUnit, Agile/Scrum. Langues : Français (natif), Anglais (pro).}
\end{itemize}

% --- EXPÉRIENCES PROFESSIONNELLES ---
\section{Expériences Professionnelles}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{Développeur Backend @ CSC (Cameroon Software Company)} \hfill \textit{Oct 2024 -- Jan 2025} \\
\textit{Yaoundé -- Secteur Fintech / Paiement B2C} \hfill \textit{Laravel (PHP), MySQL, Docker, REST APIs}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Conception et développement du backend d'une plateforme de transactions et paiements.}
        \item \small{Développement d'APIs RESTful sécurisées pour les intégrations tierces et applications mobiles.}
        \item \small{Gestion des transactions concurrentes et conformité aux normes de sécurité financière.}
        \item \small{Containerisation Docker et participation aux rituels Agile (stand-ups, démos, rétros).}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Développeur Full Stack @ SOSDOCTA} \hfill \textit{Fév 2022 -- Mars 2024} \\
\textit{Remote (Belgique/Canada) -- Télémédecine} \hfill \textit{Laravel, PHP 7, MySQL, OAuth2/JWT}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Backend plateforme télémédecine avec APIs REST, paiements et authentification sécurisée.}
        \item \small{Maintenance évolutive sur 2 ans. Conformité RGPD pour données sensibles.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA (Institut Québécois d'IA)} \hfill \textit{Juin 2025 -- Sept 2025} \\
\textit{Remote -- Montréal, Canada} \hfill \textit{Python, PyTorch, Git, Documentation}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Rituels d'équipe, développement Python, documentation technique et veille technologique.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Développeur Full Stack @ BAZEL SQUARE \& NettoieQuebec} \hfill \textit{2023 -- 2025} \\
\textit{Yaoundé / Remote Québec -- E-commerce / Services} \hfill \textit{Laravel, PHP, MySQL, JavaScript}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Développement de sites e-commerce et plateforme de réservation from scratch.}
        \item \small{Intégration de moyens de paiement et systèmes de notifications automatisées.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\end{itemize}

% --- PROJETS ---
\section{Projets Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{GoFind -- Architecture Microservices} \hfill \textit{2024} \\
\textit{Projet Académique} \hfill \textit{Laravel, NestJS, MongoDB, RabbitMQ, Docker}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Architecture microservices avec API Gateway, Docker, CI/CD et documentation OpenAPI.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Laravel API Generator -- Outil Open Source} \hfill \textit{2024 -- Présent} \\
\textit{Projet Personnel} \hfill \textit{PHP, Laravel, Python, Packagist}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Générateur backend Laravel depuis UML. +30 étoiles GitHub, déployé Packagist. Veille techno continue.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Freengo -- Application Covoiturage} \hfill \textit{2024} \\
\textit{Projet Académique} \hfill \textit{Spring Boot (Java), ScyllaDB (NoSQL), Next.js}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Backend Java avec base NoSQL haute performance. Architecture API documentée.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Système Multi-Agents Agricole} \hfill \textit{2024 -- 2025} \\
\textit{Projet Recherche} \hfill \textit{Python, FastAPI, Docker, APIs REST, RAG}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Orchestration de 5 agents IA avec FastAPI et Docker. Intégration APIs tierces.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\end{itemize}

% --- DISTINCTIONS ---
\section{Leadership \& Distinctions}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} Prix} IndabaX Africa 2025 (IA Santé -- déploiement API Flask/Streamlit).}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} Prix} CITS National Hackathon 2024 (Smart City -- 75 équipes).}
    \item \small{\textbf{Lead AI Cell} Polytechnique Yaoundé : animation workshops Laravel, Git, architecture logicielle.}
    \item \small{\textbf{Rédaction technique} : Articles Medium sur Laravel, architecture backend et DevOps.}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Python for Data Science (IBM), Introduction POO Java (EPFL).}
\end{itemize}

\end{document}
