\documentclass[a4paper,10.5pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

% --- Couleurs ---
\definecolor{primary}{RGB}{0, 82, 147}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

% --- Config Liens ---
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}

% --- Titres ---
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{black}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}

% --- EN-TÊTE ---
\begin{center}
    {\Large \textbf{Loïc Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternance Développeur Backend Symfony} \\
    \textit{\small Stage dès avril 2026 (5 mois) puis alternance dès septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \faMapMarker\ Cergy, France (Mobile nationale) \quad
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    \faEnvelope\ {\color{primary}\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}\faLinkedin\ \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}\faGithub\ \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}\faGlobe\ \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}

\vspace{-6pt}

% --- PROFIL ---
\noindent\small{Élève-ingénieur double diplôme ENSEA/Polytechnique Yaoundé avec \textbf{+3 ans d'expérience en développement PHP}. Expertise en conception d'applications web, APIs REST, bases de données MySQL et outils DevOps (Docker, GitLab CI). Expérience en architecture microservices avec RabbitMQ. Curieux, motivé, et habitué au travail en équipe Agile.}

% --- FORMATION ---
\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- École Nationale Supérieure de l'Électronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double diplôme d'Ingénieur -- Systèmes Embarqués, Signal, IA. Cursus incluant architecture logicielle.}
    \item \textbf{École Polytechnique de Yaoundé (1\textsuperscript{ère} école d'ingénieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Diplôme d'Ingénieur de Conception (Master 2) : Génie Logiciel, POO, Design Patterns, Tests, Méthodes Agile.}
\end{itemize}

% --- COMPÉTENCES ---
\section{Compétences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Backend PHP :} PHP 7/8 (maîtrise), Laravel (expert), Symfony (notions à approfondir), APIs RESTful.}
    \item \small{\textbf{Bases de données :} MySQL (maîtrise), MongoDB, Modélisation relationnelle, Requêtes complexes.}
    \item \small{\textbf{DevOps \& Outils :} Docker, GitLab CI/CD, Jira, PHPUnit (tests unitaires), Documentation technique.}
    \item \small{\textbf{Messaging \& Architecture :} RabbitMQ (pratique), Architecture microservices, API Gateway.}
    \item \small{\textbf{Méthodologies :} Agile/Scrum, TDD (notions), Clean Code, Code review, Reporting régulier.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Français (natif), Anglais (professionnel/technique).}
\end{itemize}

% --- EXPÉRIENCES PROFESSIONNELLES ---
\section{Expériences Professionnelles}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{Développeur Backend @ CSC (Cameroon Software Company)} \hfill \textit{Oct 2024 -- Jan 2025} \\
\textit{Yaoundé -- Secteur Fintech / Assurance} \hfill \textit{Laravel (PHP), MySQL, Docker, REST APIs}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Conception et développement du backend d'une plateforme de transactions financières.}
        \item \small{Développement d'APIs RESTful documentées pour les intégrations tierces.}
        \item \small{Rédaction de spécifications techniques et documentation des composants.}
        \item \small{Containerisation Docker et travail en équipe avec reporting régulier.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Développeur Full Stack @ SOSDOCTA} \hfill \textit{Fév 2022 -- Mars 2024} \\
\textit{Remote (Belgique/Canada) -- Télémédecine / Assurance santé} \hfill \textit{Laravel, PHP 7, MySQL}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Développement backend d'une plateforme de gestion d'assurance santé et télémédecine.}
        \item \small{Conception de parcours utilisateurs et intégration de systèmes de paiement.}
        \item \small{Maintenance corrective sur 2 ans : traitement des incidents, corrections pérennes.}
        \item \small{Tests manuels et automatisés pour assurer la qualité des développements.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Développeur Full Stack @ BAZEL SQUARE \& NettoieQuebec} \hfill \textit{2023 -- 2025} \\
\textit{Yaoundé / Remote Québec -- E-commerce / Services} \hfill \textit{Laravel, PHP, MySQL, JavaScript}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Développement from scratch de plateformes web avec parcours de vente complets.}
        \item \small{Chiffrage des développements et respect des engagements de livraison.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA (Institut Québécois d'IA)} \hfill \textit{Juin 2025 -- Sept 2025} \\
\textit{Remote -- Montréal, Canada} \hfill \textit{Python, Git, Documentation}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Travail en équipe internationale avec reporting régulier et documentation technique.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\end{itemize}

% --- PROJETS ---
\section{Projets Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{GoFind -- Architecture Microservices} \hfill \textit{2024} \\
\textit{Projet Académique} \hfill \textit{Laravel, NestJS, MongoDB, RabbitMQ, Docker}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Conception d'une architecture microservices avec communication asynchrone via RabbitMQ.}
        \item \small{API Gateway, containerisation Docker et documentation technique complète.}
        \item \small{Tests d'intégration et collaboration en équipe Agile avec Jira.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Laravel API Generator -- Outil Open Source} \hfill \textit{2024 -- Présent} \\
\textit{Projet Personnel} \hfill \textit{PHP, Laravel, Python, GitLab, Packagist}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Générateur automatique d'architecture backend depuis diagrammes UML.}
        \item \small{Génération de modèles, contrôleurs, migrations. +30 étoiles GitHub, déployé sur Packagist.}
        \item \small{Documentation technique et maintenance continue avec gestion des issues.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Freengo -- Application Covoiturage} \hfill \textit{2024} \\
\textit{Projet Académique} \hfill \textit{Spring Boot (Java), ScyllaDB (NoSQL), Next.js}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Backend avec spécifications techniques détaillées et tests automatisés.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\end{itemize}

% --- DISTINCTIONS ---
\section{Leadership \& Distinctions}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} Prix} IndabaX Africa 2025 (IA Santé) | \textbf{1\textsuperscript{er} Prix} CITS National Hackathon 2024 (75 équipes).}
    \item \small{\textbf{Lead AI Cell} Polytechnique Yaoundé : animation workshops, travail en équipe, communication.}
    \item \small{\textbf{Rédaction technique} : Articles Medium sur architecture logicielle et bonnes pratiques PHP.}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Python for Data Science (IBM), Introduction POO Java (EPFL).}
\end{itemize}

\end{document}
