\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

% --- Couleurs ---
\definecolor{primary}{RGB}{0, 82, 147}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

% --- Config Liens ---
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}

% --- Titres ---
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{black}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}

% --- EN-TÊTE ---
\begin{center}
    {\Large \textbf{Loïc Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternance Développeur Intelligence Artificielle} \\
    \textit{\small Disponible dès septembre 2026 pour 12 mois} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \faMapMarker\ Cergy, France (Mobile nationale) \quad
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}\faLinkedin\ \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}\faGithub\ \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}\faGlobe\ \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}

\vspace{-6pt}

% --- PROFIL ---
\noindent\small{Expérience en conception et entraînement de modèles ML/Deep Learning (PyTorch, TensorFlow). Projets en NLP, Computer Vision et traitement du signal. Collaboration avec MILA et mentors Google DeepMind. Double diplôme ENSEA/Polytechnique Yaoundé en systèmes embarqués et IA. Rigoureux, autonome et proactif.}

% --- FORMATION ---
\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- École Nationale Supérieure de l'Électronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double diplôme d'Ingénieur -- Systèmes Embarqués, Deep Learning, Signal, IA.}
    \item \textbf{École Polytechnique de Yaoundé (1\textsuperscript{ère} école d'ingénieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Diplôme d'Ingénieur de Conception (Master 2) : Mathématiques Appliquées, Algorithmique, Génie Logiciel.}
\end{itemize}

% --- COMPÉTENCES ---
\section{Compétences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Machine Learning :} PyTorch, TensorFlow/Keras, Scikit-learn, Pandas, NumPy, Matplotlib.}
    \item \small{\textbf{Deep Learning :} CNN, RNN/LSTM, Transformers (BERT, GPT-2), Fine-tuning LLM.}
    \item \small{\textbf{Domaines IA :} NLP, Computer Vision, Traitement du signal, Séries temporelles.}
    \item \small{\textbf{MLOps \& Data :} Docker, Git/GitHub, API REST (Flask, FastAPI), pipelines de données.}
    \item \small{\textbf{Langages :} Python (maîtrise), C/C++, SQL, LaTeX.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Français (natif), Anglais (professionnel/technique).}
\end{itemize}

% --- EXPÉRIENCES / PROJETS ---
\section{Expériences \& Projets IA}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA (Institut Québécois d'IA)} \hfill \textit{Juin 2025 -- Sept 2025} \\
\textit{Remote -- Montréal, Canada} \hfill \textit{Python, PyTorch, Recherche ML}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Étude du phénomène "Grokking" (généralisation tardive des réseaux de neurones).}
        \item \small{Reproduction d'expériences SOTA et analyse mathématique de la convergence.}
        \item \small{Collaboration internationale avec chercheurs, documentation scientifique rigoureuse.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{UROP 2024 -- Analyse ECG pour Détection d'Anomalies Cardiaques} \hfill \textit{2024} \\
\textit{Mentorat Google DeepMind} \hfill \textit{TensorFlow/Keras, Computer Vision, Signal}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Modèle ML de classification d'anomalies cardiaques à partir d'images ECG.}
        \item \small{Pipeline complet : nettoyage données, extraction features, entraînement, évaluation.}
        \item \small{Traitement du signal et séries temporelles pour extraction de caractéristiques.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Système Multi-Agents Agricole (RAG + LLM)} \hfill \textit{2024 -- 2025} \\
\textit{Projet Recherche} \hfill \textit{Google ADK, Gemini, LangChain, FastAPI, Docker}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Orchestration de 5 agents IA collaboratifs pour recommandations agricoles.}
        \item \small{RAG pour enrichissement contextuel avec base de connaissances.}
        \item \small{Intégration APIs externes (météo, marchés), déploiement Docker.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Women Safe -- Détection Contenus Sexistes (NLP)} \hfill \textit{2023} \\
\textit{Compétition MLPC} \hfill \textit{BERT, GPT-2, Transformers, Python}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Modèle NLP de détection de misogynie dans textes et offres d'emploi.}
        \item \small{Fine-tuning de modèles Transformers, analyse des biais éthiques.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Harmony of Languages -- Reconnaissance Langue des Signes} \hfill \textit{2023 -- 2024} \\
\textit{Projet Académique} \hfill \textit{PyTorch, OpenCV, Mediapipe, Blender}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Système ML de reconnaissance gestuelle pour langue des signes camerounaise.}
        \item \small{Création dataset custom, entraînement modèle, humanoïde 3D pour traduction.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Violence Detection -- Classification Vidéo} \hfill \textit{2022} \\
\textit{Compétition -- 2\textsuperscript{ème} place} \hfill \textit{TensorFlow, OpenCV, Computer Vision}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Modèle temps réel de détection de violence dans flux vidéo.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{YembaAudio -- NLP Langues Peu Dotées} \hfill \textit{2025} \\
\textit{Projet Personnel} \hfill \textit{NLP, Speech Recognition, TensorFlow, Next.js}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Application d'apprentissage langue locale Yemba avec reconnaissance vocale.}
        \item \small{Fine-tuning modèle pré-entraîné HuggingFace sur corpus low-resource.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\end{itemize}

% --- DISTINCTIONS ---
\section{Prix \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} Prix} IndabaX Africa 2025 (IA Santé) : nettoyage données, déploiement API Flask/Streamlit.}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} Prix} CITS National Hackathon 2024 (75 équipes) : optimisation collecte déchets par ML.}
    \item \small{\textbf{Lead AI Cell} Polytechnique Yaoundé : +50\% membres, workshops ML/Fine-tuning LLM, collab Google DeepMind.}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML (Stanford/Coursera), Python for Data Science (IBM).}
\end{itemize}

\end{document}
