\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

% --- Couleurs ---
\definecolor{primary}{RGB}{0, 82, 147}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

% --- Config Liens ---
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}

% --- Titres ---
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{black}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}

% --- EN-TÊTE ---
\begin{center}
    {\Large \textbf{Loïc Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternance Data Analyst} \\
    \textit{\small Stage dès avril 2026 (5 mois) | Alternance dès septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \faMapMarker\ Cergy, France (Mobile nationale) \quad
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}\faLinkedin\ \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}\faGithub\ \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}\faGlobe\ \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}

\vspace{-6pt}

% --- PROFIL ---
\noindent\small{Expérience en analyse de données, SQL et création de dashboards pour aide à la décision. Formation en mathématiques appliquées et statistiques. Habitué à traduire des besoins métiers en indicateurs clairs. Curieux, rigoureux et attentif à la fiabilité des données.}

% --- FORMATION ---
\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- École Nationale Supérieure de l'Électronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double diplôme d'Ingénieur -- Traitement du Signal, IA, Analyse de données.}
    \item \textbf{École Polytechnique de Yaoundé (1\textsuperscript{ère} école d'ingénieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Diplôme d'Ingénieur de Conception (Master 2) : \textbf{Mathématiques Appliquées}, Statistiques, Modélisation.}
\end{itemize}

% --- COMPÉTENCES ---
\section{Compétences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{SQL :} Requêtes complexes, jointures, agrégations, optimisation (MySQL, PostgreSQL).}
    \item \small{\textbf{Python Data :} Pandas, NumPy, Matplotlib, Seaborn, nettoyage et transformation de données.}
    \item \small{\textbf{Dataviz / BI :} Streamlit (dashboards interactifs), Matplotlib, notions Power BI (en apprentissage).}
    \item \small{\textbf{Modélisation :} Schémas relationnels, normalisation, cardinalités, flux de données.}
    \item \small{\textbf{Outils :} Git/GitHub, Docker, API REST, Excel avancé, LaTeX.}
    \item \small{\textbf{Soft Skills :} Vulgarisation technique, écoute des besoins métiers, travail en équipe.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Français (natif), Anglais (professionnel/technique).}
\end{itemize}

% --- EXPÉRIENCES / PROJETS ---
\section{Expériences \& Projets Data}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{1\textsuperscript{er} Prix IndabaX Africa 2025 -- IA Santé} \hfill \textit{2025} \\
\textit{Hackathon Pan-Africain} \hfill \textit{Python, Pandas, SQL, Streamlit}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Nettoyage et fiabilisation de données médicales brutes.}
        \item \small{Création d'un dashboard Streamlit avec KPIs pour aide à la décision.}
        \item \small{Présentation des résultats à un jury non-technique.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Urban Waste Management -- Optimisation Collecte Déchets} \hfill \textit{2024} \\
\textit{1\textsuperscript{er} Prix CITS National (75 équipes)} \hfill \textit{Python, Pandas, Visualisation, ML}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Analyse de données de collecte pour identifier patterns et indicateurs.}
        \item \small{Modélisation prédictive des besoins par zone géographique.}
        \item \small{Visualisation des résultats pour les décideurs (-20\% coûts estimés).}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Développeur Backend @ CSC Fintech} \hfill \textit{Oct 2024 -- Jan 2025} \\
\textit{Yaoundé, Cameroun} \hfill \textit{SQL, MySQL, Laravel, Redis}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Conception de modèles de données relationnels pour transactions financières.}
        \item \small{Requêtes SQL pour reporting et suivi des indicateurs métiers.}
        \item \small{Fiabilisation des données et gestion de l'intégrité.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{UROP 2024 -- Analyse ECG pour Détection d'Anomalies} \hfill \textit{2024} \\
\textit{Mentorat Google DeepMind} \hfill \textit{Python, Pandas, TensorFlow, Visualisation}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipeline complet : nettoyage, extraction de features, analyse exploratoire.}
        \item \small{Visualisation des patterns dans les données de séries temporelles.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA (Institut Québécois d'IA)} \hfill \textit{Juin 2025 -- Sept 2025} \\
\textit{Remote -- Montréal, Canada} \hfill \textit{Python, PyTorch, Analyse statistique}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipelines de tests statistiques pour validation d'hypothèses.}
        \item \small{Documentation rigoureuse et collaboration internationale.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Système Multi-Agents Agricole} \hfill \textit{2024 -- 2025} \\
\textit{Projet Open Source} \hfill \textit{Python, FastAPI, APIs externes, Docker}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Intégration et structuration de données hétérogènes (météo, marchés, cultures).}
        \item \small{Flux d'alimentation automatisés pour recommandations en temps réel.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\end{itemize}

% --- DISTINCTIONS ---
\section{Leadership \& Veille}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{Lead AI Cell} Polytechnique Yaoundé : workshops data science, coordination projets, veille technologique.}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML (Stanford/Coursera), Python for Data Science (IBM).}
    \item \small{\textbf{Veille :} Rédaction d'articles techniques sur Medium, suivi des nouvelles pratiques data.}
\end{itemize}

\end{document}
