\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xcolor}

% --- Configuration ---
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1em}

\begin{document}

% --- En-tête ---
\begin{center}
    {\Large \textbf{Loïc Aron MBASSI EWOLO}} \\
    \vspace{0.2cm}
    \small
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad
    \faPhone\ +33 7 59 52 33 98 \quad
    \faLinkedin\ \href{https://www.linkedin.com/in/loic-aron-mbassi-ewolo-3942a9246/}{Profil LinkedIn} \quad
    \faGithub\ \href{https://github.com/Nameless0l}{GitHub}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\hfill \textbf{À l'attention de l'équipe Recrutement ISCOD} \\
\hfill (Pour le compte de la Startup IA / Recouvrement)

\vspace{0.5cm}

\textbf{Objet :} Candidature Alternance - Développeur IA \& Full-Stack

Madame, Monsieur,

Actuellement élève-ingénieur en double diplôme (ENSEA / Polytech), je souhaite poursuivre ma formation par une alternance au sein d'une structure innovante. L'opportunité de rejoindre votre partenaire spécialisé dans l'IA conversationnelle à Station F, et d'être encadré par un CTO expérimenté, correspond exactement à mon projet d'apprentissage.

Mes projets académiques et personnels m'ont permis d'acquérir des bases solides que je souhaite consolider et mettre à votre service :

\begin{itemize}
    \item \textbf{Développement PHP :} J'ai développé un outil en PHP (Laravel) pour générer des API. Bien que l'offre demande Symfony, ma maîtrise de PHP et de la POO me permettra de m'adapter rapidement à votre stack technique avec votre accompagnement.
    
    \item \textbf{Intérêt pour l'IA Conversationnelle :} Passionné par le sujet, j'ai expérimenté la création d'un système multi-agents (Google ADK) capable de gérer du contexte. Je suis très motivé à l'idée d'apprendre comment industrialiser ces technologies pour des cas d'usage réels comme le recouvrement.
    
    \item \textbf{Polyvalence Full-Stack :} Une première expérience freelance m'a initié à la création de dashboards et à l'intégration d'API. Je suis prêt à m'investir sur les tâches de développement front et back pour soulager l'équipe technique.
\end{itemize}

Sérieux, curieux et techniquement débrouillard, je suis disponible pour un entretien afin de vous exposer ma motivation à apprendre et à contribuer au développement de la startup.

Cordialement,

\vspace{0.5cm}

\textbf{Loïc Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}