\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{lmodern}

% --- Couleurs Airbus ---
\definecolor{primary}{RGB}{0, 32, 91}

% --- Configuration des liens ---
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, urlcolor=primary}

\begin{document}

\pagestyle{empty}

% --- EN-TÊTE ---
\noindent
\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
\textbf{Loïc Aron MBASSI EWOLO} \\
Élève Ingénieur 2A — Double Diplôme ENSEA \\
\faMapMarker\ Cergy, France \\
\faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98 \\
\faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \\
\faLinkedin\ \href{https://www.linkedin.com/in/mbassi-loic-3942a9246/}{linkedin.com/in/mbassi-loic}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.40\textwidth}
\raggedleft
\textbf{Airbus Defence and Space} \\
Direction Ingénierie Système \\
Airbus Connected Intelligence \\
Elancourt, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent Cergy, le 23 décembre 2024

\vspace{0.8cm}

\noindent \textbf{Objet : Candidature au stage « Contribution à un environnement d'aide à l'ingénierie basé sur l'IA »}

\vspace{0.6cm}

\noindent Madame, Monsieur,

\vspace{0.4cm}

Actuellement élève ingénieur en deuxième année à l'ENSEA (double diplôme avec l'École Polytechnique de Yaoundé), je suis à la recherche d'un stage de 4 à 6 mois à partir d'avril 2026. Votre offre portant sur la contribution à un environnement d'aide à l'ingénierie basé sur l'Intelligence Artificielle correspond précisément à mes compétences et à mes aspirations professionnelles.

\vspace{0.3cm}

L'idée d'appliquer l'IA pour épauler les équipes d'ingénierie système dans la gestion des exigences et le maintien de la cohérence des référentiels me motive particulièrement. J'ai acquis une expérience concrète dans ce domaine à travers plusieurs projets :

\vspace{0.2cm}

\begin{itemize}
    \item[\textbullet] \textbf{Système Multi-Agents avec RAG :} Conception et orchestration de 5 agents IA spécialisés (Google ADK, Gemini, LangChain) pour un assistant agricole intelligent. Ce projet m'a permis de maîtriser l'architecture d'environnements IA complexes et la gestion des interactions entre composants autonomes.
    
    \item[\textbullet] \textbf{Laravel API Generator :} Développement d'un outil open source générant automatiquement des architectures backend à partir de diagrammes UML/XML. Cette expérience illustre ma capacité à créer des outils d'automatisation pour l'ingénierie logicielle.
    
    \item[\textbullet] \textbf{Stage MILA (2025) :} Recherche sur le Grokking au sein de l'Institut Québécois d'Intelligence Artificielle, avec reproduction d'expériences SOTA sous PyTorch et analyse mathématique rigoureuse.
\end{itemize}

\vspace{0.3cm}

Concernant le développement en C\#, bien que mon expérience principale soit en Python, PHP et Java, ma solide maîtrise des principes de programmation orientée objet et des architectures logicielles me permettra une montée en compétence rapide. Mon parcours à l'École Polytechnique de Yaoundé m'a formé aux méthodologies de développement rigoureuses (Agile/Scrum, CI/CD, tests) que je pourrai appliquer immédiatement.

\vspace{0.3cm}

Au-delà des compétences techniques, je suis convaincu que ma capacité à travailler en équipe, ma rigueur analytique et mon orientation client — développées lors de mes expériences chez CSC (Fintech) et SOSDOCTA (Télémédecine) — seront des atouts pour contribuer efficacement à votre équipe d'Ingénierie Système.

\vspace{0.3cm}

Je serais honoré de rejoindre Airbus Defence and Space pour participer à l'identification des cas d'usage IA pertinents et à la mise en œuvre d'environnements concrets sur des données réelles de projet. Je reste disponible pour un entretien à votre convenance.

\vspace{0.4cm}

Dans l'attente de votre retour, je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées.

\vspace{1cm}

\noindent \textbf{Loïc Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
