\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 45, 114}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Ing\'enieur Cybersécurité -- IA \& Analyse de Risques} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Analyse statique de SDKs mobiles et identification de risques de fuite de donn\'ees de localisation dans le cadre du projet PRIMO (\'Equipe TRIBE, INRIA Saclay), avec conception d'un score de confiance RGPD interprétable. Double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e en s\'ecurit\'e des syst\`emes, cryptographie et math\'ematiques appliqu\'ees, renfor\'c\'e par des travaux en d\'etection de contenus sensibles via NLP et impl\'ementation de protocoles de chiffrement avanc\'es (AES-256-GCM, Signal Protocol). Thales, leader mondial de la s\'ecurit\'e des syst\`emes critiques, repr\'esente l'environnement id\'eal pour combiner IA et cybersécurité sur des enjeux de d\'efense et d'infrastructure.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Syst\`emes \'Electroniques, Signal, IA \& Cybersécurité.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, G\'enie Logiciel, Algorithmique.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Cybersécurité / Privacy :} Analyse statique SDKs, audit de conformité RGPD, scoring de risques, rétro-ingénierie, identification failles (CWE), droit à l'oubli cryptographique, audit logs SIEM.}
    \item \small{\textbf{NLP / IA :} BERT, Transformers, fine-tuning, classification textuelle, extraction d'entités, détection de contenus sensibles, évaluation biais et équité algorithmique.}
    \item \small{\textbf{Cryptographie / Protocoles :} AES-256-GCM, JWT, Signal Protocol, Perfect Forward Secrecy, infra PKI, échanges de clés sécurisés, authentification multi-facteurs.}
    \item \small{\textbf{Backend Sécurisé :} Spring Boot 3 (WebFlux, Security), Laravel (middleware sécurité), PostgreSQL, Redis, Docker, REST APIs, rate limiting, prévention injections SQL.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Français (natif), Anglais (professionnel, rédaction technique EN), Camerounais.}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE (Projet PRIMO)} \hfill \textit{Avril -- Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, Transformers, scikit-learn, pandas, analyse statique}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Analyse automatisée de conformité RGPD et scoring de confiance pour applications mobiles de mobilité via NLP sur politiques de confidentialité à grande échelle (500+ SDKs).}
        \item \small{Identification de vecteurs d'attaque : risques de fuite de donn\'ees de localisation, permissions dangereuses, d\'epôts de donn\'ees tiers non audit\'es.}
        \item \small{Fine-tuning BERT et Transformers pour classification automatique de clauses de confidentialité avec interprétabilité (LIME, attention weights).}
        \item \small{Pipeline complet (extraction, tokenization, scoring, visualisation) ; collaboration LVMT/\'Ecole des Ponts (programme PEPR MOBIDEC, financement ANR).}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Plateforme Snappy -- Messagerie Enterprise Sécuris\'ee} \hfill \textit{2024 -- 2025} \\
    \textit{Sécurité applicative \& cryptographie} \hfill \textit{Spring Boot 3, AES-256-GCM, Signal Protocol, JWT, PostgreSQL, Redis}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Impl\'ementation du protocole Signal : Perfect Forward Secrecy, double ratchet, AES-256-GCM ; chiffrement bout-en-bout sur des milliers de connexions WebSocket simultanées.}
        \item \small{Architecture RGPD by design : droit à l'oubli cryptographique (révocation clés), export données, audit logs SIEM-compatible, segmentation données sensibles.}
        \item \small{Authentification JWT sécurisée, gestion sessions, rate limiting DDoS, prévention injections SQL via ORM R2DBC (reactive).}
        \item \small{Déploiement Docker/Kubernetes, monitoring sécurité (alertes intrusion), documentation architecture (C4 model).}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Projet Women Safe -- D\'etection Misogynie NLP} \hfill \textit{2023} \\
    \textit{IA \'Ethique \& Bias Mitigation} \hfill \textit{BERT, GPT-2, Transformers, Python, scikit-learn, fairness}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Mod\`ele NLP détection automatique de contenu misogyne dans textes de réseaux sociaux et offres d'emploi via fine-tuning BERT et GPT-2.}
        \item \small{Analyse critique de biais algorithmiques : \'evaluation équité des prédictions par groupe démographique, documentation biais détectés, recommandations mitigation.}
        \item \small{Pipelines de validation statistique, confusion matrices, courbes ROC ; communication résultats à stakeholders non-techniques.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Assistant de Recherche -- MILA Montréal} \hfill \textit{Juin -- Sept. 2025} \\
    \textit{Généralisation et théorie des LLM} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow, probabilités, algèbre linéaire}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Étude du phénomène grokking : généralisation tardive sur MLPs ; reproduction d'expériences SOTA avec analyses mathématiques de convergence.}
        \item \small{Design de pipelines de tests statistiques rigoureux, visualisations résultats, documentation détaillée pour publication.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Dev Backend -- Fintech CSC (Plateforme de Transactions)} \hfill \textit{Oct. 2024 -- Jan. 2025} \\
    \textit{Yaoundé -- Sécurité Fintech} \hfill \textit{Laravel, MySQL, REST APIs, JWT, rate limiting, Docker}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Conception backend plateforme transactions sécurisée (secteur bancaire) : authentification JWT, gestion sessions, rate limiting, prévention injections SQL.}
        \item \small{Gestion transactions concurrentes, conformité normes PCI-DSS (norme paiement), audit trails, chiffrement données sensibles.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Urban Waste Management -- Optimisation Smart City} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{IA \& optimisation opérationnelle} \hfill \textit{ML, TSP, Python, IoT, data science}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Mod\`ele ML prédiction remplissage poubelles + optimisation trajets collecte (algorithme TSP) : réduction 20\% coûts opérationnels, amélioration planification.}
        \item \small{1er prix CITS National Hackathon (vs 75 équipes) ; déploiement pilot Yaoundé.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025} (IA Santé, hackathon panafricain) -- classification maladies, déploiement API Flask}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub Régional 2024} (Innovation technologique)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National Hackathon} (Smart City, ML) -- vs 75 équipes}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- structuration 3 pôles techniques, +50\% membres actifs, collaborations Google DeepMind}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 étoiles GitHub, Packagist) -- génération code API via LLM+UML}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML (Stanford/DeepLearning.AI/Coursera, Oct. 2024), Python for Data Science (IBM, Jan. 2024)}
\end{itemize}

\end{document}
