\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 0, 128}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Ing\'enieur Machine Learning -- IA \& Assurance} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    [Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    Tél: (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}Email: \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Web: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{D\'eploiement mod\`eles classification scoring donn\'ees non structur\'ees (textes, images m\'edicales) INRIA Saclay, int\'egration BERT analyse politiques confidentialit\'e. Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e en IA. Exp\'erience recherche MILA robustesse r\'eseaux neurones. AXA leader mondial assurance repr\'esente terrain id\'eal application ML d\'etection fraude, scoring et personnalisation.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{Double Dipl\^ome Ing\'enieur ENSEA / Polytechnique Yaound\'e} \hfill \textit{2022--2026} \\
    \textit{Sp\'ecialit\'e IA, math\'ematiques appliqu\'ees, optimisation. Moyennes exc\'ellentes.}
    \item \textbf{Mention Bien au Baccalaur\'eat S\'en\'egal} \hfill \textit{2020}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{ML / Deep Learning :} PyTorch, TensorFlow, scikit-learn, classification, d\'etection anomalies
    \item \textbf{NLP / Analyse Textuelle :} BERT, Transformers, extraction d'information, scoring
    \item \textbf{Computer Vision :} CNN, traitement images, s\'eries temporelles m\'edicales
    \item \textbf{MLOps :} Docker, FastAPI, pipelines Python, CI/CD
    \item \textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais professionnel
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]

    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril--Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau, IP Paris} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, scikit-learn, analyse statique}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{D\'eploiement mod\`eles classification scoring donn\'ees non structur\'ees politiques confidentialit\'e.}
        \item \small{BERT fine-tun\'e scoring RGPD, classification risques fuite donn\'ees.}
        \item \small{Pipeline ML complet scikit-learn, pandas scoring confiance automatisé.}
        \item \small{Int\'egration analyse statique SDKs embarqu\'es risques.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{UROP 2024 -- Analyse ECG} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{D\'etection anomalies cardiaques} \hfill \textit{TensorFlow, Keras, Computer Vision}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Mod\`ele d\'etection classification anomalies cardiaques ECG photographi\'e.}
        \item \small{Computer Vision imagerie m\'edicale, extraction features s\'eries temporelles.}
        \item \small{Collaboration mentors Google DeepMind, rigueur exp\'erimentale.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA} \hfill \textit{Juin--Sept 2025} \\
    \textit{Montr\'eal, Remote} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{\'Etude g\'en\'eralisation MLP, analyse math\'ematique robustesse r\'eseaux.}
        \item \small{Reproduction exp\'eriences state-of-the-art, tests statistiques rigoureux.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Urban Waste Management} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{Classification pr\'ediction collecte d\'echets} \hfill \textit{ML, IoT, Python}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Mod\`eles classification pr\'ediction temporelle remplissages conteneurs.}
        \item \small{1er prix CITS National 75 \'equipes.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Women Safe -- NLP D\'etection Misogynie} \hfill \textit{2023} \\
    \textit{Classification textes non structur\'es} \hfill \textit{BERT, GPT-2, Transformers}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Fine-tuning Transformers d\'etection misogynie textes r\'eseaux sociaux.}
        \item \small{Analyse biais \'ethiques mod\`eles, interpr\'etabilit\'e classifications.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{IndabaX Africa 2025 -- 1er Prix IA Sant\'e} \hfill \textit{2025} \\
    \textit{Classification maladies images m\'edicales} \hfill \textit{Scikit-learn, Flask, Streamlit}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Nettoyage donn\'ees m\'edicales, engineering features avanc\'e.}
        \item \small{1er prix comp\'etition 100+ \'equipes, expertise ML appliqu\'e sant\'e.}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{1er Prix IndabaX Africa 2025} -- IA Sant\'e
    \item \textbf{1er Prix CITS National} -- Optimisation urbaine (75 \'equipes)
    \item \textbf{Collaboration} -- Google DeepMind, MILA Montr\'eal
\end{itemize}

\end{document}
