\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 100, 160}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Ing\'enieur IA Ag\'entique -- LLM \& RAG} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    [Cergy, France] \quad
    (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}\href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}\href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Conception et d\'eploiement d'un syst\`eme multi-agents (RAG, LangChain, Google ADK) orchestrant des LLM pour recommandations contextuelles. Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e en IA et math\'ematiques appliqu\'ees. Exp\'erience en recherche IA (INRIA Saclay, MILA Montr\'eal) et NLP (Transformers, BERT, GPT-2). Natixis offre le cadre id\'eal pour d\'eployer des architectures ag\'entiques dans des contextes financiers complexes.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{Double Dipl\^ome Ing\'enieur ENSEA / Polytechnique Yaound\'e} \hfill \textit{2022--2026} \\
    \textit{Sp\'ecialit\'e IA, math\'ematiques appliqu\'ees, optimisation. Moyennes exc\'ellentes.}
    \item \textbf{Mention Bien au Baccalaur\'eat S\'en\'egal} \hfill \textit{2020}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{IA Ag\'entique / LLM :} Google ADK, LangChain, RAG, Gemini, GPT, orchestration d'agents
    \item \textbf{NLP / Transformers :} BERT, HuggingFace, fine-tuning, classification textes, extraction
    \item \textbf{MLOps / Backend :} Docker, FastAPI, Poetry, CI/CD, pipelines ML
    \item \textbf{Data Science / ML :} PyTorch, TensorFlow, scikit-learn, pandas, numpy
    \item \textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais professionnel
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]

    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril--Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau, IP Paris} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, Transformers, scikit-learn}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Projet PRIMO : pipeline NLP analysant confiance/transparence apps mobiles sur 50k+ documents politiques de confidentialit\'e.}
        \item \small{Mod\`ele BERT fine-tun\'e pour scoring automatisé conformit\'e RGPD et classification risques fuite donn\'ees.}
        \item \small{Int\'egration analyse statique SDKs embarqu\'es, identification SDK tiers et risques localisation.}
        \item \small{Pipeline Python complet (scikit-learn, pandas), score confiance interpr\'etable.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Syst\`eme Multi-Agents Agricole -- Architecture RAG} \hfill \textit{2024--2025} \\
    \textit{Orchestration agents collaboratifs} \hfill \textit{Google ADK, LangChain, Gemini, FastAPI, Docker}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Conception 4 agents IA collaboratifs via Google ADK, Gemini comme moteur LLM principal.}
        \item \small{Int\'egration RAG pour enrichissement contextuel recommandations multi-crit\`eres.}
        \item \small{Connexion APIs externes (OpenWeather, march\'es agricoles), recommandations personnalis\'ees.}
        \item \small{D\'eploiement production : FastAPI backend, conteneurisation Docker.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA} \hfill \textit{Juin--Sept 2025} \\
    \textit{Montr\'eal, Remote} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow, math\'ematiques}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Etude ph\'enom\`ene "Grokking" : g\'en\'eralisation tardive MLP apr\`es surapprentissage.}
        \item \small{Reproduction exp\'eriences state-of-the-art PyTorch, analyse math\'ematique convergence.}
        \item \small{Pipelines tests statistiques, visualisations dynamiques, documentation rigoureuse.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Women Safe -- NLP D\'etection Misogynie} \hfill \textit{2023} \\
    \textit{Classification textuelle, fine-tuning} \hfill \textit{BERT, GPT-2, Transformers}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Fine-tuning Transformers pour d\'etection misogynie textes r\'eseaux sociaux et offres.}
        \item \small{Analyse biais \'ethiques mod\`eles, interpr\'etabilit\'e, benchmarking corpus multilingues.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{YembaAudio -- Apprentissage Langue Africaine} \hfill \textit{2025} \\
    \textit{Application web NLP faible ressource} \hfill \textit{NLP, Speech Recognition, TensorFlow}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Fine-tuning mod\`ele HuggingFace reconnaissance vocale Yemba (langue peu dot\'ee).}
        \item \small{Pipeline end-to-end : collecte audio, nettoyage annotations, entra\'inement TensorFlow.}
        \item \small{D\'eploiement app web interactive apprentissage vocabulaire et prononciation.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{IndabaX Africa 2025 -- 1er Prix IA Sant\'e} \hfill \textit{2025} \\
    \textit{Classification maladies donn\'ees d\'esequilibr\'ees} \hfill \textit{Python, Pandas, Scikit-learn}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Nettoyage donn\'ees m\'edicales d\'esequilibr\'ees, engineering features pour pr\'ediction.}
        \item \small{D\'eploiement Flask + dashboard Streamlit pour pr\'edictions temps r\'eel.}
        \item \small{1er prix comp\'etition sur 100+ \'equipes, reconnaissance expertise ML appliqu\'e sant\'e.}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{1er Prix IndabaX Africa 2025} -- IA pour la Sant\'e
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay} -- Programme PEPR MOBIDEC
    \item \textbf{Collaborations} -- LVMT, \'Ecole des Ponts, MILA Montr\'eal
\end{itemize}

\end{document}
