\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

% --- Couleurs ---
\definecolor{primary}{RGB}{0, 51, 102}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

% --- Config Liens ---
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}

% --- Titres ---
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}

% --- EN-TÊTE ---
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Developpeur de Cas d'Usages IA} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Available for 12-month apprenticeship from September 2026} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}

\vspace{-6pt}

% --- PROFIL ---
\noindent\small{Designing and deploying multi-agent AI systems with RAG and LLMs: orchestration d'agents collaboratifs, retrieval-augmented generation, knowledge base integration pour resoudre des cas d'usages metier concrets.}

% --- FORMATION ---
\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- Ecole Nationale Sup\'erieure de l'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double diplome d'Ingenieur -- Syst\`emes Embarqu\'es, Signal, IA.}
    \item \textbf{Ecole Polytechnique de Yaounde\'} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Diplome d'Ingenieur de Conception: Mathematiques Appliquees, Genie Logiciel.}
\end{itemize}

% --- COMPETENCES ---
\section{Competences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{AI \& Frameworks:} Python, LangChain, RAG, Gemini, Google ADK, LLM integration}
    \item \small{\textbf{Backend \& DevOps:} FastAPI, Docker, REST APIs, Git, SQL, Spring Boot}
\end{itemize}

% --- EXPERIENCES ---
\section{Projets / Experiences}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{Recherche NLP et Pipeline Analyse Documentaire} \hfill \textit{Avr 2026 -- Ao\^ut 2026} \\
\textit{INRIA Saclay -- Equipe TRIBE} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, pandas, Git}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Conception d'un cadre methodologique d'analyse automatisee de policies de confidentialite avec NLP.}
        \item \small{Pipeline complet d'enrichissement de donnees documentaires pour scoring intelligents.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Systeme Multi-Agents pour Recommendations Agricoles} \hfill \textit{2024 -- 2025} \\
\textit{Recherche Google ADK} \hfill \textit{Google ADK, RAG, Gemini, LangChain, Python}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Orchestration de 5 agents IA collaboratifs avec Gemini pour recommendations agricoles multi-criteres.}
        \item \small{RAG avec base de connaissances enrichie et resolution de conflits entre agents.}
        \item \small{Deployment Docker avec FastAPI pour APIs externes (meteo, marches).}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Plateforme Messaging avec Chatbots Intelligents} \hfill \textit{2024 -- 2025} \\
\textit{Snappy -- Systeme d'Enterprise} \hfill \textit{Spring Boot, Python, RAG, LangChain, PostgreSQL}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Systeme de chatbots intelligents avec RAG (Gemini Flash/Pro) pour reponses contextuelles documentaires.}
        \item \small{Architecture DDD avec 4 modules: API, Socket, IA Python, SDK TypeScript.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Generateur de Code Backend avec LLM} \hfill \textit{2024 -- Present} \\
\textit{Outil Open Source Laravel (30+ stars GitHub)} \hfill \textit{Python, LLM, PHP, code generation}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Parsing avance de diagrammes UML/XML vers generation automatique d'architecture Laravel complete.}
        \item \small{Integration LLM pour assistance intelligente et suggestion de patterns.}
    \end{itemize}

\end{itemize}

\end{document}
