\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 100, 160}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant D\'eveloppeur IA -- Python \& Machine Learning} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}\href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}\href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Pipeline NLP scoring confiance sur 50k+ documents INRIA Saclay (TRIBE), int\'egrant BERT et analyse statique SDKs. Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e math\'ematiques et IA. Exp\'erience recherche MILA robustesse r\'eseaux neurones. R\^ole AI Developer chez Natixis repr\'esente opportunit\'e appliquer comp\'etences gestion risques et analyse financi\`ere.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{Double Dipl\^ome Ing\'enieur ENSEA / Polytechnique Yaound\'e} \hfill \textit{2022--2026} \\
    \textit{Sp\'ecialit\'e IA, math\'ematiques appliqu\'ees, optimisation. Moyennes exc\'ellentes.}
    \item \textbf{Mention Bien au Baccalaur\'eat S\'en\'egal} \hfill \textit{2020}
\end{itemize}

\section{Competences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{ML / Deep Learning :} PyTorch, TensorFlow, scikit-learn, classification, d\'etection anomalies
    \item \textbf{NLP / LLM :} BERT, Transformers, HuggingFace, fine-tuning, extraction information
    \item \textbf{Backend IA :} FastAPI, Docker, Redis, REST APIs, architecture scalable
    \item \textbf{Python / MLOps :} pandas, numpy, pipelines CI/CD, Git
    \item \textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais professionnel
\end{itemize}

\section{Experiences et Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]

    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril--Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau, IP Paris} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, Transformers, scikit-learn}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Projet PRIMO : pipeline NLP scoring confiance apps mobiles sur 50k+ documents politiques.}
        \item \small{Mod\`ele BERT fine-tun\'e scoring conformit\'e RGPD et classification risques.}
        \item \small{Int\'egration analyse statique SDKs, identification SDK tiers et risques localisation.}
        \item \small{Pipeline Python complet (scikit-learn, pandas), score confiance interpr\'etable.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA} \hfill \textit{Juin--Sept 2025} \\
    \textit{Montr\'eal, Remote} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Etude ph\'enom\`ene Grokking : g\'en\'eralisation tardive MLP apr\`es surapprentissage.}
        \item \small{Reproduction exp\'eriences state-of-the-art, analyse math\'ematique convergence.}
        \item \small{Pipelines tests statistiques, visualisations, documentation rigoureuse.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Syst\`eme Multi-Agents Agricole} \hfill \textit{2024--2025} \\
    \textit{Architecture RAG orchestr\'ee} \hfill \textit{Google ADK, LangChain, Gemini, FastAPI}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{4 agents IA collaboratifs via Google ADK et Gemini comme moteur LLM.}
        \item \small{RAG enrichissement contextuel recommandations multi-crit\`eres.}
        \item \small{APIs externes, d\'eploiement production FastAPI, Docker.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{UROP 2024 -- Analyse ECG} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{D\'etection anomalies cardiaques} \hfill \textit{TensorFlow, Keras, Computer Vision}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Mod\`ele d\'etection classification anomalies ECG photograph\'e.}
        \item \small{Computer Vision imagerie m\'edicale, extraction features s\'eries temporelles.}
        \item \small{Collaboration Google DeepMind.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Urban Waste Management} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{Optimisation collecte d\'echets} \hfill \textit{ML, IoT, algorithmes optimisation}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pr\'ediction besoins, optimisation routes via voyageur commerce (-20\% co\^uts).}
        \item \small{1er prix CITS National contre 75 \'equipes.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Women Safe -- NLP D\'etection Misogynie} \hfill \textit{2023} \\
    \textit{Classification textuelle} \hfill \textit{BERT, GPT-2, Transformers}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Fine-tuning Transformers d\'etection misogynie r\'eseaux sociaux.}
        \item \small{Analyse biais \'ethiques, interpr\'etabilit\'e, benchmarking multilingue.}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions et Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{1er Prix CITS National} -- Optimisation urbaine (75 \'equipes)
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay} -- Programme PEPR MOBIDEC
    \item \textbf{Collaborations} -- MILA Montr\'eal, Google DeepMind
\end{itemize}

\end{document}
