\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 51, 102}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Data Scientist -- IA \& Analyse Comportementale Bancaire} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Pipeline NLP de scoring de confiance sur donn\'ees massives (BERT, scikit-learn) `a l'INRIA Saclay (projet PRIMO, 50k+ documents) et mod\`eles de classification sur donn\'ees m\'edicales d\'es\'equilibr\'ees (1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025). Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaounde en math\'ematiques appliqu\'ees et IA. Exp\'erience de recherche au MILA (Montr\'eal) sur la g\'en\'eralisation des r\'eseaux de neurones. Boursorama, pionnière de la banque en ligne en France avec 4 millions de clients, offre un contexte data science exceptionnel pour d\'evelopper des mod\`eles de scoring, d\'etection de fraude et personnalisation `a grande \'echelle.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Sp\'ecialit\'es IA, Math\'ematiques Appliqu\'ees, Algorithmique.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaounde (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Data Science/ML :} Python (scikit-learn, numpy, matplotlib), PyTorch, mod\`eles pr\'edictifs, scoring, clustering, s\'eries temporelles}
    \item \small{\textbf{NLP/Deep Learning :} BERT, Transformers, fine-tuning, classification texte, analyse documents}
    \item \small{\textbf{Data Engineering :} pandas, SQL, ETL, pipelines NLP, extraction donn\'ees}
    \item \small{\textbf{MLOps/D\'eploiement :} Docker, FastAPI, CI/CD, monitoring, Git}
    \item \small{\textbf{Langues :} Fran\c cais natif, Anglais professionnel}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril-Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, scikit-learn, pandas}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Projet PRIMO : pipeline NLP de scoring de confiance sur 50k+ politiques de confidentialit\'e mobiles (BERT, Transformers, scikit-learn).}
        \item \small{Analyse statique SDKs embarqu\'es, identification risques fuite donn\'ees de localisation, conformit\'e RGPD.}
        \item \small{Score de confiance interpret\'able avec m\'etriques de performance, pipeline de production compl\`ete.}
        \item \small{Collaboration LVMT/\'Ecole des Ponts, programme PEPR MOBIDEC.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA} \hfill \textit{Juin-Sept 2025} \\
    \textit{Montr\'eal (Remote)} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow, math\'ematiques}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{\'Etude ph\'enomène grokking : g\'en\'eralisation tardive r\'eseaux neurones sur architectures MLP.}
        \item \small{Reproduction exp\'eriences SOTA, analyses math\'ematiques convergence, tests statistiques rigoureux.}
        \item \small{Pipelines d'entra\^inement, visualisations dynamiques et documentation scientifique compl\`ete.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{UROP 2024 -- Analyse ECG} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{D\'etection anomalies cardiaques (Computer Vision)} \hfill \textit{TensorFlow, Keras, Computer Vision}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Classification signaux ECG photographi\'es, scoring de risque cardiaque.}
        \item \small{Mod\`eles CNN-LSTM pour s\'eries temporelles, gestion donn\'ees d\'es\'equilibr\'ees.}
        \item \small{Collaboration mentors Google DeepMind, m\'etriques AUC-ROC > 0.92.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Urban Waste Management} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{Smart City, optimisation IoT} \hfill \textit{Python, ML, optimisation, IoT}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Syst\`eme intelligent prédiction remplissage capteurs, r\'eduction -20\% co\^uts op\'erationnels.}
        \item \small{Mod\`eles ML (Random Forest, ARIMA) pour s\'eries temporelles capteurs IoT.}
        \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National Hackathon} vs 75 \'equipes.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Women Safe -- D\'etection Misogynie} \hfill \textit{2023} \\
    \textit{NLP, Biais \'Ethiques} \hfill \textit{BERT, GPT-2, Transformers, Python}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Mod\`ele NLP classification textes misogyne (r\'eseaux sociaux, offres emploi).}
        \item \small{Fine-tuning BERT et GPT-2 sur corpus fran\c cais d\'es\'equilibr\'e, analyse biais intersectionnels.}
        \item \small{Pipeline d'\'evaluation \'ethique, documentation impact.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{1\textsuperscript{er} Prix IndabaX Africa 2025} \hfill \textit{2025} \\
    \textit{IA Sant\'e, Hackathon panafricain} \hfill \textit{Python, pandas, scikit-learn, Flask, Streamlit}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Classification maladies depuis donn\'ees m\'edicales d\'es\'equilibr\'ees, nettoyage rigoureux.}
        \item \small{API Flask + dashboard Streamlit interactif, explainabilit\'e mod\`ele (SHAP).}
        \item \small{Scores AUC-ROC >0.85, documentation scientifique et technique.}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025} (IA Sant\'e, hackathon panafricain)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub R\'egional 2024} (Innovation technologique)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National Hackathon} (Smart City, ML) -- vs 75 \'equipes}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- +50\% membres actifs, collaborations Google DeepMind}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 \'etoiles GitHub, Packagist)}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML Stanford/DeepLearning.AI (Coursera, Oct. 2024), Python for Data Science IBM (Jan. 2024)}
\end{itemize}
\end{document}
