\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{35, 55, 123}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Ing\'enieur MLOps -- D\'eploiement \& Industrialisation IA} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Industrialisation de pipelines NLP (BERT, scikit-learn) avec containerisation Docker et d\'eploiement en production dans le cadre du projet PRIMO \`a l'INRIA Saclay, et architecture DDD r\'eactive microservices (Spring WebFlux, R2DBC) pour la plateforme Snappy. Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e en informatique avanc\'ee et math\'ematiques appliqu\'ees. MEGA International, \'editeur de logiciels d'architecture d'entreprise, offre un contexte id\'eal pour industrialiser des solutions IA dans des environnements enterprise complexes.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- DevOps, MLOps \& Informatique Avanc\'ee.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Informatique Avanc\'ee}, Syst\`emes d'Information, G\'enie Logiciel.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{MLOps/D\'eploiement :} Docker, FastAPI, CI/CD (Git), pipelines ML, monitoring mod\`eles, reproductibilit\'e, MLflow, versioning.
    \item \textbf{ML/Deep Learning :} Python, PyTorch, TensorFlow, scikit-learn, optimisation mod\`eles, hypertuning, validation statistique.
    \item \textbf{Backend/Infrastructure :} Spring Boot 3, Spring WebFlux, Laravel, Node.js, REST APIs, microservices, DDD.
    \item \textbf{Bases de Donn\'ees \& Cache :} PostgreSQL, MySQL, Redis, MongoDB, R2DBC, mod\'elisation, optimisation requ\^etes.
    \item \textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais professionnel (INRIA, documentation technique EN).
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE (Projet PRIMO)} \hfill \textit{Avril-Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, Docker, NLP, BERT, scikit-learn, pandas, Git CI/CD}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Industrialisation pipeline NLP (BERT, Transformers, scikit-learn) : containerisation Docker (Dockerfile, Docker Compose).}
        \item \small{D\'eploiement production-ready : CI/CD avec Git, automatisation testing, monitoring logs, reproductibilit\'e code.}
        \item \small{Orchestration services Python (pandas, transformers library) + versioning, notebooks Jupyter, documentation EN.}
        \item \small{Collaboration IP Paris/LVMT, programme PEPR MOBIDEC ; exp\'erience fondatrice MLOps en recherche.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Snappy -- Plateforme Messagerie Enterprise (DDD, Microservices)} \hfill \textit{2024-2025} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{Spring Boot 3, Spring WebFlux, PostgreSQL, R2DBC, Redis, Docker, CI/CD}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Architecture DDD r\'eactive (Spring WebFlux + R2DBC) : gestion milliers connexions WebSocket non-blocking.}
        \item \small{Persistance haute-perf : PostgreSQL (mod\'elisation relationnelle), R2DBC driver async, Redis cache, transactions ACID.}
        \item \small{Docker containerisation, CI/CD ready, orchestration compose ; microservices scalables, r\'esilients.}
        \item \small{Code infrastructure-as-code, documentation architecture, patterns enterprise (CQRS, Event Sourcing).}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Dev Backend CSC -- Fintech/Bancaire} \hfill \textit{Oct 2024-Jan 2025} \\
    \textit{Yaound\'e} \hfill \textit{Laravel, MySQL, REST APIs, Docker, Redis, Git CI/CD, tests automatis\'es}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Architecture backend transactions : gestion concurrence, scalabilit\'e microservices, persistance haute-perf.}
        \item \small{APIs RESTful doc\'ees (Swagger), CI/CD Git-native, tests automatis\'es, caching Redis.}
        \item \small{Exp\'erience industrielle en architecture enterprise.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Laravel API Generator -- Open Source} \hfill \textit{2024-pr\'esent} \\
    \textit{GitHub Packagist} \hfill \textit{PHP, Laravel, Python, LLM, code generation}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{G\'en\'eration code backend depuis UML/XML : orchestration LLM, pipeline codegen, versioning Packagist.}
        \item \small{+30 \'etoiles GitHub ; exp\'erience industrialisation outils IA pour d\'eveloppeurs.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Urban Waste Management -- Smart City (1\textsuperscript{er} Prix National)} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{Python, Docker, pandas, scikit-learn, ML, IoT}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipeline ML end-to-end : containerisation Docker, mod\'elisation IoT, d\'eploiement production.}
        \item \small{1\textsuperscript{er} prix CITS National Hackathon (vs 75 \'equipes) ; code infrastructure-as-code.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA} \hfill \textit{Juin-Sept 2025} \\
    \textit{Remote (Universit\'e Montr\'eal)} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow, reproducibilit\'e, notebooks}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Exp\'eriences ML reproductibles : versioning code, seeds fixes, documentation, tracking experiments.}
        \item \small{MLOps hands-on : visualization, reporting, best practices.}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National Hackathon} (Smart City, infrastructure ML) -- vs 75 \'equipes.}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- +50\% membres actifs, architecture projets.}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 \'etoiles GitHub, Packagist) -- industrialisation code generation.}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML Stanford/DeepLearning.AI (Oct. 2024), Python for Data Science IBM (Jan. 2024).}
\end{itemize}

\end{document}
