\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 51, 102}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Ing\'enieur Logiciel Embarqu\'e -- C/C++ \& Syst\`emes Temps R\'eel} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{D\'eveloppement logiciel embarqu\'e C/C++ temps r\'eel pour syst\`emes critiques (STM32, ARM, FPGA), avec maîtrise des protocoles bas niveau (I2C, SPI, UART), architecture microcontr\^oleur et validation oscilloscope. Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e, sp\'ecialit\'e syst\`emes embarqu\'es \'electronique. Stage INRIA en cours sur pipeline logiciel avanc\'e.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Syst\`emes Embarqu\'es \& \'Electronique Temps R\'eel.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel, mention Tr\`es Bien.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Logiciel Embarqu\'e :} C/C++, STM32, ARM, Microcontr\^oleurs, OS Temps R\'eel (QNX, FreeRTOS), POSIX, Linux Embarqu\'e, Syst\`emes Critiques.}
    \item \small{\textbf{Protocoles/Hardware :} I2C, SPI, UART, CAN, Capteurs (Acc\'el\'erom\`etres, Gyroscopes, Flex), JTAG Debug, Oscilloscope, Soudure, Prototypage.}
    \item \small{\textbf{Architecture Logicielle :} Tests Unitaires (GoogleTest, CppUnit), TDD, Intégration Continue (Git, CI/CD), Documentation Code, Qualité.}
    \item \small{\textbf{FPGA/RTL :} VHDL, Quartus, Nios V, Simulation Comportementale, Synth\`ese, Debug JTAG, Architecture Microcontr\^oleur.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais technique professionnel, Notions allemand.}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril--Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, Analyse Statique, Architecture Logicielle, Git}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Projet PRIMO : pipeline logiciel complet analyse statique d'applications mobiles.}
            \item \small{Analyse risques s\'ecurit\'e syst\`emes embarqu\'es, identification vulnérabilit\'es bas niveau.}
            \item \small{Architecture logicielle avanc\'ee, tests robustesse, documentation technique r\'igoreuse.}
            \item \small{Collaboration \'Ecole des Ponts, programme PEPR MOBIDEC, environnement recherche critique.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Harmony Gloves -- Logiciel Embarqu\'e STM32 \& Protocoles I2C/SPI} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{Labo IOTA ENSEA, Projet \'Equipe} \hfill \textit{C, STM32, I2C, SPI, Capteurs, Oscilloscope, Debug}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Participation conception PCB custom avec soudure composants (capteurs flex, IMU MPU6050).}
            \item \small{Logiciel embarqu\'e C sur STM32 : pilotes I2C/SPI, acquisition donn\'ees capteurs, gestion mémoire limit\'ee.}
            \item \small{Validation oscilloscope, debug JTAG, test robustesse syst\`eme temps r\'eel.}
            \item \small{D\'eploiement TinyML pour classification gestuelle, optimisation puissance et latence embarqu\'ee.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Conception FPGA -- Syst\`eme SoPC Cyclone V \& Nios V} \hfill \textit{2025--en cours} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{VHDL, Quartus, Nios V, I2C, JTAG, Debug Avanc\'e, RTL}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Description RTL compl\`ete en VHDL, simulation comportementale, synth\`ese avec Quartus.}
            \item \small{Intégration soft-processeur Nios V, contrôleur I2C pour capteur ADXL345, validation I2C temps r\'eel.}
            \item \small{Debug JTAG avanc\'e, optimisation timing, contraintes routage, architecture scalable.}
            \item \small{Interfaces protocoles standards, documentation mat\'erielle-logicielle compl\`ete.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Jetson CoHoMa -- C/C++ Linux Temps R\'eel \& Syst\`emes Embarqu\'es Avanc\'es} \hfill \textit{2025--en cours} \\
    \textit{Challenge D\'efense (ENSEA/Arm\'ee fran\c{c}aise)} \hfill \textit{C/C++, Nvidia Jetson, YOLOv10, SLAM, Linux, Docker}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Intégration Lidar 3D VLP16 + caméra profondeur, fusion capteurs temps r\'eel (SLAM robotique).}
            \item \small{Développement C/C++ sur Nvidia Jetson ARM, optimisation IA embarqu\'ee (YOLOv10).}
            \item \small{Gestion mémoire limit\'ee, parallélisation GPU, pipeline de traitement temps r\'eel.}
            \item \small{Reproducibilité Docker, modélisation 3D (Onshape), validation exp\'erimentale compl\`ete.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{PROJET-TAXI -- Simulation Multiprocessus \& Gestion M\'emoire Partag\'ee} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{C, IPC, SHM, Signaux, OpenGL, Linux, Architecture}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Simulation flotte taxis multiprocessus, communication inter-processus (pipes, sockets).}
            \item \small{Gestion m\'emoire partag\'ee (SHM), synchronisation processus (semaphores, signaux).}
            \item \small{Ordonnanceur FIFO, visualisation OpenGL, architecture robuste processus.}
            \item \small{Test stabilité syst\`eme, optimisation performance, documentation architecture compl\`ete.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Drone FDI/FTC -- Mod\'elisation Dynamique \& D\'etection Défauts} \hfill \textit{2025} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{MATLAB/Simulink, Contr\^ole Robuste, FDI/FTC, Mod\'elisation}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Modélisation dynamique drone (biais capteurs, bruits, d\'efaillance actionneurs).}
            \item \small{D\'etection défauts : observateurs, r\'esidus, seuils robustes, robustesse perturbations.}
            \item \small{Strat\'egie FTC avec reconfiguration contr\^oleurs, validation simulink rigoureuse.}
            \item \small{Analyse stabilit\'e syst\`eme, documentation techniques maths/implém.}
        \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025} (IA Sant\'e, hackathon panafricain)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub R\'egional 2024} (Innovation technologique, Embarqu\'e)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National 2024} (Smart City, ML pr\'edictif) -- vs 75 \'equipes}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- +50\% membres actifs, collaborations Google DeepMind}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 \'etoiles GitHub, Packagist verified)}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML Stanford/DeepLearning.AI (Oct 2024), Python for Data Science IBM (Jan 2024)}
\end{itemize}
\end{document}
