\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

% --- Couleurs ---
\definecolor{primary}{RGB}{255, 102, 0}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

% --- Config Liens ---
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}

% --- Titres ---
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}

% --- EN-TÊTE ---
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Ingenierie des Connaissances et IA} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Available for 12-month apprenticeship from September 2026} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}

\vspace{-6pt}

% --- PROFIL ---
\noindent\small{Structuring and leveraging organizational knowledge with AI: NLP for text understanding and extraction, RAG systems for knowledge retrieval, intelligent chatbots with context-aware responses, low-resource language NLP.}

% --- FORMATION ---
\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- Ecole Nationale Sup\'erieure de l'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double diplome d'Ingenieur -- Syst\`emes Embarqu\'es, Signal, IA.}
    \item \textbf{Ecole Polytechnique de Yaounde\'} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Diplome d'Ingenieur de Conception: Mathematiques Appliquees, Genie Logiciel.}
\end{itemize}

% --- COMPETENCES ---
\section{Competences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{NLP \& Knowledge:} Python, BERT, RAG, LangChain, knowledge graphs, text extraction}
    \item \small{\textbf{Backend \& Infrastructure:} Docker, SQL, Git, Spring Boot, REST APIs, low-resource NLP}
\end{itemize}

% --- EXPERIENCES ---
\section{Projets / Experiences}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{Pipeline NLP pour Analyse de Politiques Textuelles} \hfill \textit{Avr 2026 -- Ao\^ut 2026} \\
\textit{INRIA Saclay -- Equipe TRIBE} \hfill \textit{Python, BERT, NLP, text analysis, Git}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Cadre methodologique d'analyse automatisee de textes avec NLP pour extraction d'informations.}
        \item \small{Evaluation de coherence et specificite documentaire; scoring interpretable.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Systeme Chatbot Intelligent avec RAG et Knowledge Base} \hfill \textit{2024 -- 2025} \\
\textit{Snappy -- Enterprise Messaging Platform} \hfill \textit{Spring Boot, RAG, LangChain, Gemini, PostgreSQL}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Chatbots IA avec RAG pour reponses contextualisees basees sur base documentaire organisationnelle.}
        \item \small{Integration de Gemini comme moteur d'inference; enrichissement semantique des reponses.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Preservation de Langues Locales avec NLP Low-Resource} \hfill \textit{2025} \\
\textit{YembaAudio -- Application Apprentissage Langue} \hfill \textit{Python, NLP, Speech Recognition, low-resource}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Application web pour apprentissage d'une langue locale a partir de corpus et modeles pré-entraînés.}
        \item \small{Reconnaissance vocale adaptée aux langues peu dotées avec HuggingFace models.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Multi-Agents Agricole avec Base de Connaissances Enrichie} \hfill \textit{2024 -- 2025} \\
\textit{Recherche Google ADK} \hfill \textit{Google ADK, RAG, knowledge base, Gemini, Docker}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{RAG avec base de connaissances domaine pour enrichissement contextuel des reponses agents.}
        \item \small{Integration d'APIs pour sources de donnees externes; aggregation intelligente.}
    \end{itemize}

\end{itemize}

\end{document}
