\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 100, 160}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Data Engineer -- ML \& Pipelines de Donn\'ees} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    [Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    Tél: (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}Email: \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Web: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Conception pipelines traitement donn\'ees a\` grande \'echelle (50k+ documents) Python, BERT, scikit-learn scoring automatisé INRIA Saclay. Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e sp\'ecialit\'e IA. Exp\'erience architecture backend bancaire (CSC Fintech, Yaound\'e) gestion transactions concurrentes. Fortuneo pionnier banque en ligne repr\'esente environnement stimulant pipelines donn\'ees fiables exp\'erience client.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{Double Dipl\^ome Ing\'enieur ENSEA / Polytechnique Yaound\'e} \hfill \textit{2022--2026} \\
    \textit{Sp\'ecialit\'e IA, math\'ematiques appliqu\'ees, optimisation. Moyennes exc\'ellentes.}
    \item \textbf{Mention Bien au Baccalaur\'eat S\'en\'egal} \hfill \textit{2020}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{Data Engineering :} Python, SQL, ETL pipelines, pandas, Spark concepts
    \item \textbf{Backend / API :} Laravel, Spring Boot, MySQL, PostgreSQL, Redis, Docker
    \item \textbf{ML / MLOps :} scikit-learn, PyTorch, mod\`eles pr\'edictifs, CI/CD
    \item \textbf{Architecture Logicielle :} DDD, microservices, REST APIs, Git
    \item \textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais professionnel
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]

    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril--Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau, IP Paris} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, scikit-learn, pandas, SQL}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipelines traitement donn\'ees 50k+ documents scoring confiance apps mobiles.}
        \item \small{Mod\`ele BERT fine-tun\'e pour classification risques RGPD a\` grande \'echelle.}
        \item \small{ETL Python complet pandas, nettoyage donn\'ees, validation qualit\'e.}
        \item \small{Int\'egration analyse statique SDKs dans pipeline production.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{CSC Backend -- Dev Backend Fintech} \hfill \textit{Oct 2024--Jan 2025} \\
    \textit{Yaound\'e, Cameroon} \hfill \textit{Laravel, MySQL, RESTful APIs, Git, Docker, Redis}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Conception backend plateforme transactions s\'ecuris\'ee (Fintech/Bancaire).}
        \item \small{Gestion transactions concurrentes, conformit\'e normes financi\`eres.}
        \item \small{API RESTful document\'ee, tests unitaires int\'egration, CI/CD Git.}
        \item \small{Architecture scalable haute disponibilit\'e.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Syst\`eme Multi-Agents Agricole} \hfill \textit{2024--2025} \\
    \textit{Pipeline donn\'ees contextuelles RAG} \hfill \textit{Google ADK, LangChain, FastAPI, Docker}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Conception agents IA orchestr\'es Google ADK avec enrichissement RAG.}
        \item \small{Pipelines donn\'ees APIs externes (m\'et\'eo, march\'es agricoles).}
        \item \small{D\'eploiement FastAPI, containerisation Docker.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA} \hfill \textit{Juin--Sept 2025} \\
    \textit{Montr\'eal, Remote} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{\'Etude ph\'enom\`ene Grokking, pipelines tests reproducibles.}
        \item \small{Gestion donn\'ees exp\'erimentales, versionning r\'esultats.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Urban Waste Management} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{Pipelines pr\'ediction collecte d\'echets} \hfill \textit{ML, IoT data, pandas, Python}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipelines ingestion IoT data temps r\'eel pr\'ediction remplissages.}
        \item \small{1er prix CITS National 75 \'equipes.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Laravel API Generator} \hfill \textit{2024--pr\'esent} \\
    \textit{Open Source, g\'en\'eration code backend} \hfill \textit{PHP, Laravel, Python, XML, LLM}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Outil g\'en\'erant code backend Laravel complet depuis diagramme UML.}
        \item \small{+30 \'etoiles GitHub, d\'epoy\'e Packagist (~20 t\'el\'echargements).}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{1er Prix CITS National} -- Optimisation urbaine (75 \'equipes)
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay} -- Programme PEPR MOBIDEC
    \item \textbf{Open Source} -- Laravel API Generator (+30 \'etoiles GitHub)
\end{itemize}

\end{document}
