\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 80, 148}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Ing\'enieur IA/ML -- Surveillance des Satellites} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (24 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile Toulouse) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Pipelines ML/IA pour d\'etection anomalies t\'elém\'etrie satellites et systèmes critiques, avec maîtrise développement Python avanc\'e (scikit-learn, PyTorch, Transformers), modélisation dynamique syst\`emes et analyse statistique séries temporelles. Formation double diplôme ENSEA/Polytechnique Yaoundé, spécialité mathématiques appliquées et IA. Stage INRIA Saclay en cours sur analyse statique et pipeline Python.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Math\'ematiques Appliqu\'ees \& Intelligence Artificielle.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel, mention Tr\`es Bien.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{IA/ML Appliqu\'e :} Python Avanc\'e, scikit-learn, PyTorch, TensorFlow, D\'etection Anomalies, Classification, D\'etection Objets, S\'eries Temporelles.}
    \item \small{\textbf{D\'eveloppement Logiciel :} Python (OOP, Design Patterns), Git/GitLab, Linux, CI/CD, Docker, Tests Unitaires, Documentation.}
    \item \small{\textbf{Data/Signal :} pandas, numpy, matplotlib, Traitement S\'eries Temporelles, Visualisation, Analyse Statistique, Pipelines ETL.}
    \item \small{\textbf{Syst\`emes Techniques :} MATLAB/Simulink, Modélisation Dynamique Syst\`emes, Contr\^ole Robuste, FDI/FTC, Traitement Signal.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais professionnel, R\'edaction scientifique EN, Notions allemand.}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril--Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, scikit-learn, pandas, Pipeline Data}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Projet PRIMO : pipeline détection d'anomalies et scoring automatisé (Python, BERT, Transformers).}
            \item \small{Analyse statique SDKs embarqués, classification risques fuite données, scoring interprétable.}
            \item \small{\'Evaluation modèles BERT/Transformers à grande échelle, optimisation inférence.}
            \item \small{Collaboration École des Ponts, programme PEPR MOBIDEC, rédaction scientifique anglais.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Assistant de Recherche -- MILA, \'Etude G\'en\'eralisation R\'eseaux} \hfill \textit{Juin--Septembre 2025} \\
    \textit{Remote} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow, Mathématiques, Théorie Apprentissage}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Étude Grokking (généralisation tardive), reproduction expériences SOTA, analyse mathématique convergence.}
            \item \small{Implémentation PyTorch/TensorFlow, expériences reproductibles, dynamique apprentissage approfondie.}
            \item \small{Analyse stabilité modèles, phase transitions, interprétabilité réseaux neurones.}
            \item \small{Contribution recherche publiée, rédaction rapports scientifiques anglais.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Drone FDI/FTC -- Modélisation Dynamique \& D\'etection D\'efauts} \hfill \textit{2025} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{MATLAB/Simulink, Contr\^ole Robuste, FDI/FTC, Modélisation Dynamique}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Modélisation dynamique drone complet : bruits/biais capteurs, défaillances actionneurs.}
            \item \small{Détection défauts : observateurs robustes, résidus, seuils défaillance, analyse FDI.}
            \item \small{Stratégie Fault-Tolerant Control avec reconfiguration contrôleurs dynamique robuste.}
            \item \small{Validation simulations boucle fermée, analyse stabilité système complet.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{UROP 2024 -- D\'etection Anomalies Cardiaques par Computer Vision} \hfill \textit{Juin--Septembre 2024} \\
    \textit{Remote, Google DeepMind Collaboration} \hfill \textit{TensorFlow, Keras, CNN, Classification, Évaluation Modèles}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Modèle CNN détection anomalies cardiaques, entraînement/validation datasets hétérogènes.}
            \item \small{Métriques precision/recall/F1-score, augmentation données, robustesse modèle.}
            \item \small{Collaboration Google DeepMind, rédaction rapports techniques, validation expérimentale.}
            \item \small{Analyse confusion matrices, courbes ROC/AUC, optimisation seuils décision.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Urban Waste Management -- ML Pr\'edictif IoT \& D\'etection Anomalies} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{1\textsuperscript{er} Prix CITS National (vs 75 \'equipes)} \hfill \textit{Python, scikit-learn, XGBoost, Isolation Forest, pandas}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Architecture IoT : capteurs, LPWAN, backend centralisé avec données massives.}
            \item \small{Modèle ML (scikit-learn, XGBoost) prédiction remplissage conteneurs temps réel.}
            \item \small{Détection anomalies (isolation forest), alertes automatiques, -20\% coûts transport.}
            \item \small{Pipeline ETL complet, dashboards temps réel, 1er prix national vs 75 équipes.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Syst\`eme Multi-Agents Agricole -- IA/LLM \& Orchestration} \hfill \textit{2024--2025} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{Python, Google ADK, LangChain, Gemini LLM, FastAPI, RAG, Docker}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{4 agents IA collaboratifs (Gemini LLM + RAG), orchestration Google ADK.}
            \item \small{Intégration APIs externes (OpenWeather, marchés agricoles), FastAPI backend.}
            \item \small{Pipelines IA avec LangChain, prompts optimisés, chaînage agents complexe.}
            \item \small{Deployment Docker, tests robustesse, documentation système complet.}
        \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025} (IA Sant\'e, hackathon panafricain)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub R\'egional 2024} (Innovation technologique, IA)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National 2024} (Smart City, ML pr\'edictif) -- vs 75 \'equipes}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- +50\% membres actifs, collaborations Google DeepMind}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 \'etoiles GitHub, Packagist verified)}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML Stanford/DeepLearning.AI (Oct 2024), Python for Data Science IBM (Jan 2024)}
\end{itemize}
\end{document}
