\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{255, 90, 0}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Ing\'enieur IA -- Chef de Projet Technique} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Ingenieur IA avec competences chef de projet technique, specialise en orchestration multi-agents et pipelines NLP production. Ayant dirige systeme multi-agents avec Google ADK (4 agents collaboratifs, resolution conflits, scoring intelligent) et stage INRIA Saclay sur pipelines NLP, j'apporte vision strategique de l'IA en entreprise. Double diplome ENSEA/Polytechnique Yaounde (mathematiques appliquees). Head Projects Cell ENSEA 2026 : leadership, gestion budgets, coordination equipes cross-fonctionnelles. Passionné par transformation IA telecom et innovation chez SFR.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Cybersecurity, Data Science \& Intelligence Artificielle. Head Projects Cell 2026.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{IA / ML / NLP :} Orchestration multi-agents (Google ADK), LangChain, BERT/Transformers, fine-tuning, classification, scoring algorithmique, RAG, LLM integration.}
    \item \small{\textbf{Architecture Systemes :} Design scalable backends, pipelines asynchrones, message queues (Kafka, RabbitMQ), caching strategy (Redis), monitoring/observability, disaster recovery.}
    \item \small{\textbf{Backend \& DevOps :} Python avancé, Java/Spring Boot, APIs REST, microservices, Docker, Kubernetes, CI/CD pipelines, infrastructure-as-code, security hardening.}
    \item \small{\textbf{Leadership \& Gestion :} Gestion equipes techniques, coordination cross-fonctionnelle, agile/scrum, retrospectives, mentoring, gestion priorites/budgets, communication stakeholders.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Anglais courant (TOEFL approx. 100), Francais natif, Camerounais (Yemba).}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE (Confiance \& Transparence)} \hfill \textit{Avril-Ao\^ut 2026} \\
\textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, BERT, NLP, pipeline orchestration, scikit-learn}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipeline NLP production complet d'analyse politiques confidentialite apps mobilite : fine-tuning BERT, tokenization RGPD, classification multi-labels, scoring confiance interpreatable 0-100.}
        \item \small{Architecture backend optimisee latence < 100ms par requete, integrable systemes decision production. Analyse statique SDKs android pour identification risques exfiltration donnees.}
        \item \small{Coordination equipe recherche LVMT/Ecole Ponts, collaboration CNRS/ANR programme PEPR MOBIDEC national. Redaction articles, presentation resultats, documentation scientifique.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Systeme Multi-Agents Agricole -- Orchestration \& Architecture} \hfill \textit{2024-2025} \\
\textit{Google ADK, Leadership Technique} \hfill \textit{Google ADK, LangChain, Gemini, FastAPI, Docker, Poetry, leadership}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Direction technique systeme 4 agents collaboratifs orchestres Google ADK : Planning Agent, Meteo Agent, Marche Agent, Recommandations Agent. Responsable architecture globale, resoluation conflicts.}
        \item \small{RAG enrichissement contextuel, integration APIs externes (OpenWeather, donnees marches), vector stores optimises. Recommandations multi-criteres culturales (rendement, rentabilite, impact climatique).}
        \item \small{Architecture scalable FastAPI + Docker + Redis, monitoring agents, logs structurees traceabilite. Evals automatics benchmarks, gestion roadmap features, coordination devs/data scientists.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{MILA Montreal -- Research Leadership \& Methodologie} \hfill \textit{Juin-Sept 2025} \\
\textit{Phenomene Grokking Study} \hfill \textit{PyTorch, TensorFlow, research design, statistical rigor}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Etude phénomène grokking (generalisation tardive extreme) : methodologie research SOTA, hypotheses mathematiques testing, validation croisees, analyse convergence dynamiques.}
        \item \small{Tests statistiques rigoureux sur MLPs, taches algebriques (modular arithmetic, matrix inversions). Visualisations manifold learning interpretabilité representations internes.}
        \item \small{Repo GitHub resultats reproductibles, documentation, communication findings aupres communaute recherche. Rigueur scientifique et transparence metrique primordiale.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Urban Waste Management -- AI for Good \& Optimisation} \hfill \textit{2024} \\
\textit{1\textsuperscript{er} Prix CITS National contre 75 equipes} \hfill \textit{ML, algorithmes optimisation, IoT, project management}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Prediction besoins collecte XGBoost sur IoT sensor data (temperature, humidite). TSP solver (2-opt, 3-opt) optimisation routes camions : reduction 20\% couts operationnels collecte dechets.}
        \item \small{Coordination team techniques/data scientists, gestion timeline projet, presentation resultats jury national. Proposition paper recherche pour transfert technologie gouvernements locaux.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Snappy -- Plateforme Messagerie Enterprise (Backend Lead)} \hfill \textit{2024-2025} \\
\textit{Architecture DDD, Chiffrement Signal, RAG} \hfill \textit{Spring Boot 3, WebFlux, Socket.IO, PostgreSQL, RAG, encryption}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Lead technique architecture DDD complete : Spring Boot 3 + WebFlux, Socket.IO milliers connexions simultanees, chiffrement Signal (Perfect Forward Secrecy, AES-256-GCM, double ratchet).}
        \item \small{RAG chatbots intelligents (Gemini Flash/Pro + vector stores), gestion conformite RGPD (export donnees, droit oubli cryptographique, audit logs SIEM-compatible).}
        \item \small{Coordination equipe backend/frontend, revues code securite, monitoring production, planning sprints, incident response protocols, documentation architecture.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{CSC Backend -- Plateforme Fintech (Transactions Securisees)} \hfill \textit{Oct 2024-Jan 2025} \\
\textit{Yaound\'e} \hfill \textit{Laravel, MySQL, RESTful APIs, architecture transactionnelle, securite}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Conception backend plateforme transactions securisee (Fintech/Bancaire) : gestion transactions concurrentes (optimistic locking), conformite normes financieres PCI-DSS.}
        \item \small{Architecture scalable Laravel, APIs RESTful, monitoring performance, gestion erreurs, documentation. Transfert knowledge a equipe maintenance post-engagement.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{Head Projects Cell ENSEA 2026} -- Leadership equipe de 8 etudiants, gestion budgets, coordination cross-fonctionnelle, mentorat.}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} Prix National CITS 2024} (Urban Waste Management contre 75 equipes) -- gestion projet, optimisation algorithmique, excellence technique.}
    \item \small{\textbf{Stage INRIA Saclay} (Avril-Aout 2026) -- collaboration CNRS/ANR PEPR MOBIDEC, selection competitive.}
    \item \small{\textbf{Systeme Multi-Agents Agricole} (2024-2025) -- architecture complete Google ADK, RAG/LangChain production, lead technique equipe.}
\end{itemize}

\end{document}
