\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{35, 55, 123}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Consultant Cybersécurité -- RGPD \& Sécurité SI} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Audit de conformité RGPD et analyse statique de 50+ SDKs embarqués dans des applications mobiles de mobilité, avec scoring de risques automatisé via NLP (BERT) dans le cadre du projet PRIMO à l'INRIA Saclay. Double diplôme ENSEA/Polytechnique Yaoundé en sécurité des systèmes et mathématiques appliquées. Architecture RGPD by design (droit à l'oubli cryptographique, audit logs SIEM, chiffrement bout-en-bout) dans la plateforme Snappy. mc2i, cabinet de conseil en transformation digitale, offre l'opportunité de mobiliser ces compétences cross-sectorielles au service de clients publics et privés.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Syst\`emes \'Electroniques, Signal, IA \& Cybersécurité.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, G\'enie Logiciel, Algorithmique.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Cybersécurité / Audit SI :} Audit de conformité RGPD, analyse risques applications mobiles, audit SDKs tiers, identification vecteurs attaque, gouvernance SI, cadre ANSSI, documentation audit, cartographie risques.}
    \item \small{\textbf{NLP / IA :} BERT, Transformers, classification automatique, extraction d'entités, fine-tuning, détection d'anomalies, scoring interprétable, évaluation biais.}
    \item \small{\textbf{Cryptographie :} AES-256, JWT, protocoles sécurisés, architecture Zero Trust, Perfect Forward Secrecy, échanges clés, authentification, infra PKI.}
    \item \small{\textbf{Backend / Infrastructure :} Spring Boot 3, Laravel, Docker, PostgreSQL, Redis, REST APIs, gestion sessions, rate limiting, monitoring, logs SIEM.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Français (natif), Anglais (professionnel, rédaction technique EN), Camerounais.}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE (Projet PRIMO)} \hfill \textit{Avril -- Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, analyse statique, audit RGPD, scikit-learn, pandas}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Audit de conformité RGPD pour 500+ SDKs embarqués dans applications mobiles de mobilité : extraction de politiques de confidentialité, fine-tuning BERT pour classification automatique de clauses sensibles.}
        \item \small{Analyse statique et scoring de risques : identification vecteurs d'attaque (localisation, permissions dangereuses, dépôts de données non déclarés), quantification d'impact, recommandations.}
        \item \small{Conception d'un score de confiance interprétable (LIME, attention weights) destiné aux équipes de gouvernance et de conformité ; documentation méthodologie audit.}
        \item \small{Pipeline complet ; collaboration LVMT/École des Ponts (programme PEPR MOBIDEC) ; financement ANR.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Plateforme Snappy -- Sécurité Applicative} \hfill \textit{2024 -- 2025} \\
    \textit{Architecture RGPD \& Chiffrement} \hfill \textit{Spring Boot 3, AES-256-GCM, Signal Protocol, JWT, PostgreSQL, Redis, Docker}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Implémentation du protocole Signal (Perfect Forward Secrecy, double ratchet, AES-256-GCM) ; chiffrement bout-en-bout sur millions de connexions WebSocket.}
        \item \small{Architecture RGPD by design : droit à l'oubli cryptographique (révocation clés), export automatisé, audit logs SIEM-compatible, segmentation données, conformité CNIL.}
        \item \small{Authentification JWT, gestion sessions granulaire, rate limiting DDoS, prévention injections SQL via ORM réactif ; déploiement Docker/Kubernetes.}
        \item \small{Monitoring sécurité, documentation architecture (C4 model), communication résultats aux équipes de compliance.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Projet Women Safe -- \'Ethique IA \& Biais} \hfill \textit{2023} \\
    \textit{D\'etection de Contenus Sensibles} \hfill \textit{BERT, GPT-2, Transformers, Python, fairness, scikit-learn}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Modèle NLP détection de contenu problématique (réseaux sociaux, offres d'emploi) via fine-tuning BERT/GPT-2 ; classification multi-classe.}
        \item \small{Analyse critique des biais algorithmiques : équité des prédictions par groupe démographique, impact sociétal, documentation biais détectés.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Dev Backend -- Fintech CSC} \hfill \textit{Oct. 2024 -- Jan. 2025} \\
    \textit{Yaoundé -- Sécurité Fintech} \hfill \textit{Laravel, MySQL, REST APIs, JWT, Docker, PCI-DSS}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Backend plateforme transactions sécurisée : authentification JWT, gestion sessions, rate limiting, prévention injections, conformité PCI-DSS, audit trails.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Assistant de Recherche -- MILA Montréal} \hfill \textit{Juin -- Sept. 2025} \\
    \textit{Recherche LLM} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow, probabilités, mathématiques}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Étude généralisation LLM (grokking) avec analyses mathématiques et pipelines de tests statistiques rigoureux.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Urban Waste Management} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{ML \& Optimisation} \hfill \textit{ML, TSP, Python, IoT}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Optimisation collecte déchets (TSP) : réduction 20\% coûts ; 1er prix CITS National (vs 75 équipes).}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025} (IA Santé, hackathon panafricain) -- classification maladies, déploiement API Flask}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub Régional 2024} (Innovation technologique)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National Hackathon} (Smart City, ML) -- vs 75 équipes}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- structuration 3 pôles techniques, +50\% membres actifs, collaborations Google DeepMind}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 étoiles GitHub, Packagist) -- génération code API via LLM+UML}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML (Stanford/DeepLearning.AI/Coursera, Oct. 2024), Python for Data Science (IBM, Jan. 2024)}
\end{itemize}

\end{document}
