\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{200, 0, 30}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Data Engineer -- Pipelines \& Architecture Donn\'ees} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Construction de pipelines Python de traitement de donn\'ees massives (50k+ documents, enrichissement NLP, scoring) dans le cadre du projet PRIMO \`a l'INRIA Saclay, et architecture event-driven microservices avec PostgreSQL, Redis et RabbitMQ pour la plateforme Snappy. Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e en math\'ematiques appliqu\'ees et g\'enie logiciel. Renault Digital, moteur de la transformation num\'erique du groupe Renault, expose \`a des volum\'etries massives de donn\'ees v\'ehicule et IoT pour optimiser la production et l'exp\'erience conducteur.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Data Engineering, Architecture Donn\'ees \& Syst\`emes Distribu\'es.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{Data Engineering :} Python, SQL, pandas, pipelines ETL, traitement donn\'ees massives, feature engineering, nettoyage \& normalisation, orchestration.
    \item \textbf{Bases de Donn\'ees :} PostgreSQL, MySQL, MongoDB, Redis, R2DBC, mod\'elisation relationnelle, indexation, optimisation requ\^etes, cache distribu\'e.
    \item \textbf{Backend/APIs :} Spring Boot 3, Spring WebFlux, Laravel, REST APIs, microservices, architecture DDD, API Gateway.
    \item \textbf{Architecture Distribu\'ee :} RabbitMQ, event-driven, CQRS, Event Sourcing, communication async, orchestration services.
    \item \textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais professionnel (INRIA, documentation technique EN).
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE (Projet PRIMO)} \hfill \textit{Avril-Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, pandas, NLP, BERT, Transformers, scikit-learn, Docker}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipeline Python end-to-end de traitement 50k+ documents textuels : extraction, nettoyage, normalization, tokenization BERT.}
        \item \small{Enrichissement donn\'ees NLP (politiques confidentialit\'e mobiles) : classification RGPD multi-labels, scoring confiance interpr\'etable.}
        \item \small{Orchestration pandas + scikit-learn + transformers library ; containerisation Docker, versioning Git, code reproductible.}
        \item \small{Collaboration LVMT/\'Ecole Ponts, programme PEPR MOBIDEC ; implication directe pour volumétries v\'ehicule Renault.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Snappy -- Plateforme Messagerie Enterprise (Architecture Event-Driven)} \hfill \textit{2024-2025} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{Spring Boot 3, PostgreSQL, R2DBC, Redis, RabbitMQ, Socket.IO, Docker}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Architecture event-driven microservices : RabbitMQ pour messaging async, CQRS patterns, Event Sourcing.}
        \item \small{Persistance haute-perf : PostgreSQL (mod\'elisation relationnelle, indexation), R2DBC driver async, Redis cache, transactions ACID.}
        \item \small{Gestion milliers connexions WebSocket (Spring WebFlux, non-blocking) ; architectue scalable horizontale.}
        \item \small{DDD (Domain-Driven Design), Docker containerisation, orchestration compose, CI/CD ready.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{GoFind -- Microservices avec RabbitMQ \& MongoDB} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{Laravel, NestJS, MongoDB, RabbitMQ, Docker, API Gateway}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Architecture microservices complète : service discovery, API Gateway routing, communication RabbitMQ async.}
        \item \small{Persistance mongoDB, patterns CQRS/Event Sourcing, orchestration Docker Compose.}
        \item \small{Scalabilit\'e horizontale, r\'esilience (circuit breakers, retries, timeouts), monitoring logs.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Dev Backend CSC -- Fintech/Bancaire} \hfill \textit{Oct 2024-Jan 2025} \\
    \textit{Yaound\'e} \hfill \textit{Laravel, MySQL, REST APIs, Redis, Docker, CI/CD, tests automatis\'es}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Architecture backend transactions : gestion concurrence, mod\'elisation relationnelle MySQL, indexation perf.}
        \item \small{Caching Redis pour haute disponibilit\'e ; APIs RESTful doc\'ees (Swagger), CI/CD Git-native.}
        \item \small{Exp\'erience fondatrice en architecture data-intensive : requ\^etes optimis\'ees, batch processing.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Urban Waste Management -- Smart City (1\textsuperscript{er} Prix National)} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{Python, pandas, scikit-learn, IoT data, s\'eries temporelles, ML}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipeline ML data IoT : ingestion capteurs, feature engineering pandas, pr\'ediction s\'eries temporelles.}
        \item \small{Mod\'elisation nettoyage donn\'ees, selection features, validation crois\'ee ; implication directe IoT v\'ehicule.}
        \item \small{1\textsuperscript{er} prix CITS National Hackathon (vs 75 \'equipes) ; paper recherche Smart City.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA} \hfill \textit{Juin-Sept 2025} \\
    \textit{Remote (Universit\'e Montr\'eal)} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow, pandas, analyses statistiques}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipelines reproducibles ML : versioning code, seeds fixes, notebooks annot\'es, visualisation r\'esultats.}
        \item \small{Exploration PyTorch/TensorFlow, math\'ematiques avanc\'ees (alg\`ebre lin\'eaire, probas) ; tracking experiments.}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National Hackathon} (Smart City, IoT data engineering) -- vs 75 \'equipes.}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025} (IA Sant\'e, data processing).}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- +50\% membres actifs, architecture projets.}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 \'etoiles GitHub, Packagist).}
\end{itemize}

\end{document}
