\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 45, 114}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Ing\'enieur Logiciel Embarqu\'e -- Syst\`emes Spatiaux} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile Cannes) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{D\'eveloppement logiciel embarqu\'e C/C++ pour syst\`emes spatiaux critiques, avec maîtrise FPGA/RTL (VHDL, Nios V, JTAG), protocoles temps r\'eel (I2C, SPI), modélisation dynamique syst\`emes et optimisation on-board. Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e, sp\'ecialit\'e syst\`emes embarqu\'es critiques. Stage INRIA en cours sur pipeline logiciel avanc\'e.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Syst\`emes Embarqu\'es Critiques \& Temporalit\'e Temps R\'eel.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel, mention Tr\`es Bien.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Logiciel Embarqu\'e Spatial :} C/C++, Linux Embarqu\'e, ARM, Benchmarking Cibles, Portabilit\'e Logiciel, Syst\`emes Critiques.}
    \item \small{\textbf{FPGA/RTL :} VHDL, Quartus, Soft-processeur Nios V, I2C/SPI Contrôleurs, Simulation Comportementale, Debug JTAG.}
    \item \small{\textbf{Syst\`emes Temps R\'eel :} STM32, ARM, Protocoles Bas Niveau (I2C, SPI, UART), Capteurs Inertiels, Validation Oscilloscope.}
    \item \small{\textbf{Mod\'elisation/Simulation :} MATLAB/Simulink, Contr\^ole Robuste, Modélisation Dynamique Syst\`emes, FDI/FTC, Traitement Signal.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais professionnel/technique, Notions allemand.}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril--Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, Analyse Statique, Architecture Logicielle, Pipeline}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Projet PRIMO : pipeline logiciel complet pour analyse statique applications mobiles.}
            \item \small{Identification risques s\'ecurit\'e syst\`emes embarqu\'es, architecture robuste scalable.}
            \item \small{Collaboration \'Ecole des Ponts, programme PEPR MOBIDEC national, environnement recherche critique.}
            \item \small{Analyse rigueur scientifique, documentation technique en anglais, rédaction rapports.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Conception FPGA -- Syst\`eme SoPC Cyclone V \& Nios V} \hfill \textit{2025--en cours} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{VHDL, Quartus, Nios V, I2C, SPI, JTAG, Simulation RTL}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Description RTL compl\`ete en VHDL, simulation comportementale approfondie, synth\`ese avec Quartus.}
            \item \small{Intégration soft-processeur Nios V, contrôleurs I2C/SPI pour capteurs inertiels, validation temps r\'eel.}
            \item \small{Debug JTAG avanc\'e, optimisation timing critique, gestion contraintes routage.}
            \item \small{Architecture scalable pour extensibilité future, interfaces protocoles standards.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Harmony Gloves -- Capteurs Inertiels (IMU) \& Protocoles I2C/SPI} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{Labo IOTA ENSEA, Projet \'Equipe} \hfill \textit{C, STM32, I2C, SPI, IMU, Oscilloscope, Debug}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Participation conception PCB custom, soudure et test composants (IMU MPU6050, Flex sensors).}
            \item \small{Logiciel embarqu\'e C/STM32 : pilotes I2C/SPI, acquisition donn\'ees capteurs inertiels temps r\'eel.}
            \item \small{Validation oscilloscope, debug JTAG, calibration capteurs intelrtiels en laboratoire.}
            \item \small{D\'eploiement TinyML classif gestuelle, optimisation inférence puissance limit\'ee.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Drone FDI/FTC -- Modélisation Dynamique \& D\'etection Défauts} \hfill \textit{2025} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{MATLAB/Simulink, Contr\^ole Robuste, FDI/FTC, Mod\'elisation Syst\`emes}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Modélisation dynamique drone complet : mod\`eles bruit capteurs, biais, d\'efaillance actionneurs.}
            \item \small{D\'etection défauts : conception observateurs, r\'esidus robustes, seuils d\'efaillance, FDI.}
            \item \small{Strat\'egie Fault-Tolerant Control avec reconfiguration contr\^oleurs dynamique.}
            \item \small{Analyse stabilit\'e syst\`eme complet, validation simulations rigoureuse en boucle fermée.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Jetson CoHoMa -- Logiciel C/C++ Linux Embarqu\'e Temps R\'eel} \hfill \textit{2025--en cours} \\
    \textit{Challenge D\'efense (ENSEA/Arm\'ee fran\c{c}aise)} \hfill \textit{C/C++, Nvidia Jetson, YOLOv10, SLAM, Linux}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Intégration Lidar 3D VLP16 + caméra profondeur, fusion capteurs SLAM temps r\'eel (architecture critique).}
            \item \small{Développement C/C++ sur Nvidia Jetson ARM, optimisation IA embarqu\'ee (YOLOv10 quantisé).}
            \item \small{Gestion mémoire optimisée, parallélisation GPU, pipeline traitement temps r\'eel robuste.}
            \item \small{Reproducibilité Docker, modélisation 3D (Onshape), test/validation complet syst\`eme.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Assistant de Recherche -- MILA, \'Etude G\'en\'eralisation R\'eseaux Neurones} \hfill \textit{Juin--Septembre 2025} \\
    \textit{Remote} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow, Mathématiques, Analyse Convergence}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{\'Etude Grokking : généralisation tardive réseaux neurones profonds, reproduction expériences SOTA.}
            \item \small{Analyse mathématique convergence, optimiseurs, dynamique apprentissage, phases convergence.}
            \item \small{Implémentation PyTorch/TensorFlow, expériences reproductibles, contribution recherche publiée.}
            \item \small{Rédaction rapports scientifiques anglais, présentations équipe multidisciplinaire.}
        \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025} (IA Sant\'e, hackathon panafricain)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub R\'egional 2024} (Innovation technologique, Embarqu\'e)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National 2024} (Smart City, ML pr\'edictif) -- vs 75 \'equipes}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- +50\% membres actifs, collaborations Google DeepMind}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 \'etoiles GitHub, Packagist verified)}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML Stanford/DeepLearning.AI (Oct 2024), Python for Data Science IBM (Jan 2024)}
\end{itemize}
\end{document}
