\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

% --- Couleurs ---
\definecolor{primary}{RGB}{0, 51, 102}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

% --- Config Liens ---
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}

% --- Titres ---
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}

% --- EN-TÊTE ---
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Data Scientist} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Available for 12-month apprenticeship from September 2026} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}

\vspace{-6pt}

% --- PROFIL ---
\noindent\small{Building data pipelines and ML models for nuclear energy: NLP analysis at scale, signal processing for sensor data, predictive models optimized for production.}

% --- FORMATION ---
\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- Ecole Nationale Sup\'erieure de l'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double diplome d'Ingenieur -- Syst\`emes Embarqu\'es, Signal, IA.}
    \item \textbf{Ecole Polytechnique de Yaounde\'} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Diplome d'Ingenieur de Conception: Mathematiques Appliquees, Genie Logiciel.}
\end{itemize}

% --- COMPETENCES ---
\section{Competences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Data \& ML:} Python, TensorFlow, PyTorch, scikit-learn, pandas, signal processing}
    \item \small{\textbf{Databases \& Tools:} SQL, Docker, Git, pandas, matplotlib, numpy}
\end{itemize}

% --- EXPERIENCES ---
\section{Projets / Experiences}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{Recherche NLP et Scoring de Confiance} \hfill \textit{Avr 2026 -- Ao\^ut 2026} \\
\textit{INRIA Saclay -- Equipe TRIBE} \hfill \textit{Python, BERT, NLP, pandas}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipeline NLP a grande echelle d'analyse de politiques de confidentialite avec BERT et Transformers.}
        \item \small{Conception d'un modele de scoring de confiance interpretable agr\'egeant analyses multiples.}
        \item \small{Traitement de donnees complexes et infrastructure pandas pour preparation datasets volumineux.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Signal Processing et Classification Medicale} \hfill \textit{2024} \\
\textit{UROP -- Collaboration Google DeepMind} \hfill \textit{TensorFlow, Keras, Time Series}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Modele de detection et classification d'anomalies cardiaques a partir d'electrocardiogrammes (ECG).}
        \item \small{Extraction de features de signaux temporels et conception de reseau neuronal pour serie temporelle.}
        \item \small{Collaboration directe avec mentors Google DeepMind sur methodologie ML en sante.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Deep Learning -- Grokking et Generalisation} \hfill \textit{Juin 2025 -- Sept 2025} \\
\textit{MILA -- Montreal Institute for AI} \hfill \textit{PyTorch, TensorFlow, Math\'ematiques}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Etude du ph\'enomene de grokking (generalisation tardive apres suraprentissage) sur MLP.}
        \item \small{Reproduction d'experiences SOTA et analyse mathematique de la convergence.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Optimisation ML pour Collecte Intelligente de D\'echets} \hfill \textit{2024} \\
\textit{1er Prix Nationale CITS Hackathon} \hfill \textit{Python, ML, IoT data, optimisation}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Modele predictif pour prevision des besoins de collecte; reduction coûts de 20\%.}
        \item \small{Algorithme optimisation de routes (Travelling Salesman Problem) pour smart cities.}
    \end{itemize}

\end{itemize}

\end{document}
