\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 100, 160}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant D\'eveloppeur Fullstack -- Data Science \& Transformation SI} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile Paris) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Architecture fullstack complète (Backend/Frontend/Data), avec maîtrise frameworks modernes (Spring Boot, Laravel, React/TypeScript), microservices, pipelines ML/ETL et transformation Data Centric. Formation double diplôme ENSEA/Polytechnique Yaoundé, spécialité mathématiques appliquées et génie logiciel. Stage INRIA Saclay en cours sur pipeline Python avanc\'e.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Math\'ematiques Appliqu\'ees \& G\'enie Logiciel.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel, mention Tr\`es Bien.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Fullstack/Backend :} Spring Boot, Spring WebFlux, Laravel, Node.js, REST APIs, PostgreSQL, MySQL, Redis, Docker, Microservices.}
    \item \small{\textbf{Data Science/ML :} Python, pandas, scikit-learn, Pipelines ETL, SQL Avanc\'e, Visualisation (matplotlib, Seaborn), Analyse Statistique.}
    \item \small{\textbf{Frontend/Framework :} TypeScript, React, Socket.IO, Composants R\'eactifs, PWA, Tests Int\'egration Frontend.}
    \item \small{\textbf{Architecture Logicielle :} DDD (Domain-Driven Design), CI/CD, Git, Tests Unitaires/Integration, RGPD by Design, Audit Logs, OAuth2/JWT.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais professionnel, Notions allemand.}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril--Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, NLP, Pipeline Data, Architecture Logicielle, Git}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Projet PRIMO : pipeline Python complet analyse/scoring données massives.}
            \item \small{Architecture logicielle avanc\'ee, modularisation code, tests robustesse.}
            \item \small{Collaboration \'Ecole des Ponts, programme national PEPR MOBIDEC.}
            \item \small{Documentation technique, rédaction scientifique, environnement recherche critique.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Snappy -- Architecture DDD Fullstack (Spring WebFlux, TypeScript React, Python IA)} \hfill \textit{2024--2025} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{Spring Boot, Spring WebFlux, TypeScript, React, Socket.IO, Docker, DDD}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Architecture DDD compl\`ete : backend Spring WebFlux, frontend React TypeScript, intégration IA Python.}
            \item \small{Plateforme temps r\'eel : gestion milliers connexions WebSocket simultanées, optimisation performance.}
            \item \small{RGPD by design, audit logs complets, OAuth2/JWT, sécurité applicative avanc\'ee.}
            \item \small{Docker reproducibilité, CI/CD intégration continue, tests unitaires/integration.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{SOSDOCTA -- Développement Fullstack Télémédecine (2 ans maintenance)} \hfill \textit{2022--2024} \\
    \textit{Remote} \hfill \textit{Laravel, MySQL, PHP, JavaScript, RGPD, OAuth2, Docker}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Plateforme télémédecine : backend Laravel robuste, frontend JavaScript, architecture API RESTful.}
            \item \small{2+ ans maintenance syst\`eme productif : débuggage, optimisation BD, maintenance utilisateurs.}
            \item \small{RGPD complet : consent gestion, données sensibles chiffr\'ees, audit trails.}
            \item \small{OAuth2/JWT authentification, tests unitaires, documentation API OpenAPI.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{CSC Backend -- Plateforme Transactions S\'ecuris\'ee (Fintech/Bancaire)} \hfill \textit{Oct 2024--Jan 2025} \\
    \textit{Yaound\'e, Cameroun} \hfill \textit{Laravel, MySQL, Docker, Redis, API RESTful, Sécurité}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Backend plateforme transactions sécurisée (Fintech/Bancaire).}
            \item \small{Architecture API RESTful robuste, gestion transactions critiques.}
            \item \small{Cache Redis, optimisation BD, monitoring logs, sécurité applicative.}
            \item \small{Docker deployment, documentation API, tests suite complète.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Syst\`eme Multi-Agents Agricole -- IA Orchestration \& FastAPI} \hfill \textit{2024--2025} \\
    \textit{ENSEA} \hfill \textit{Python, Google ADK, LangChain, Gemini LLM, FastAPI, RAG, Docker}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{4 agents IA collaboratifs (Gemini LLM + RAG), orchestration Google ADK avanc\'ee.}
            \item \small{Backend FastAPI : APIs agents, intégration OpenWeather/Marchés agricoles.}
            \item \small{Pipelines LangChain optimisés, prompts avanc\'es, chaînage agents complexe.}
            \item \small{Docker reproducibilité, tests robustesse, documentation système.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Urban Waste Management -- ML Pr\'edictif \& Pipeline Data} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{1\textsuperscript{er} Prix CITS National (vs 75 \'equipes)} \hfill \textit{Python, scikit-learn, pandas, Backend, APIs}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Pipeline ETL complet : ingestion donn\'ees capteurs IoT, nettoyage, feature engineering.}
            \item \small{Modèles ML (scikit-learn, XGBoost), détection anomalies temps r\'eel.}
            \item \small{Backend APIs, dashboards temps r\'eel, optimisation -20\% coûts.}
            \item \small{1er prix national vs 75 équipes, déploiement production.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Assistant de Recherche -- MILA, \'Etude Grokking} \hfill \textit{Juin--Septembre 2025} \\
    \textit{Remote} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow, Analyse Math\'ematique}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{\'Etude généralisation tardive réseaux neurones, reproduction expériences SOTA.}
            \item \small{Analyse dynamique apprentissage, optimiseurs, phases convergence.}
            \item \small{Implémentation PyTorch/TensorFlow, expériences reproductibles.}
            \item \small{Rédaction rapports scientifiques anglais, présentations équipe.}
        \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025} (IA Sant\'e, hackathon panafricain)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub R\'egional 2024} (Innovation technologique, Fullstack)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National 2024} (Smart City, ML pr\'edictif) -- vs 75 \'equipes}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- +50\% membres actifs, collaborations Google DeepMind}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 \'etoiles GitHub, Packagist verified)}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML Stanford/DeepLearning.AI (Oct 2024), Python for Data Science IBM (Jan 2024)}
\end{itemize}
\end{document}
