\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 85, 164}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Data Scientist R\&D -- Optimisation \& Syst\`emes \'Energie} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{D\'eveloppement d'algorithmes d'optimisation de tourn\'ees (TSP, ML pr\'edictif) avec r\'eduction de 20\% des co\^uts op\'erationnels dans le projet Urban Waste (1\textsuperscript{er} prix CITS National, 75 \'equipes), et pipeline Python de scoring automatis\'e (BERT, scikit-learn) `a l'INRIA Saclay (projet PRIMO, PEPR MOBIDEC). Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaounde en math\'ematiques appliqu\'ees et IA. Exp\'erience de recherche au MILA (Montr\'eal) sur la dynamique d'optimisation des r\'eseaux de neurones. RTE, gestionnaire du r\'eseau de transport d'\'electricit\'e fran\c cais, est un cadre id\'eal pour d\'evelopper des mod\`eles ML de planification et pr\'evision sur des donn\'ees r\'eseau complexes.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Sp\'ecialit\'es IA, Optimisation, Algorithmes.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaounde (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Data Science/ML :} Python, scikit-learn, PyTorch, s\'eries temporelles, optimisation, mod\`eles pr\'edictifs, clustering}
    \item \small{\textbf{LLM/NLP :} BERT, Transformers, LangChain, RAG, fine-tuning, analyse documentaire}
    \item \small{\textbf{Algorithmes Optimisation :} TSP, contraintes, heuristiques, algorithmes \'evolutionnaires, programmation lin\'eaire}
    \item \small{\textbf{Data Engineering :} pandas, SQL, pipelines ETL, Docker, CI/CD, Git}
    \item \small{\textbf{Langues :} Fran\c cais natif, Anglais professionnel}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril-Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, scikit-learn, pandas}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Projet PRIMO : pipeline NLP de scoring automatis\'e sur 50k+ documents (BERT, Transformers, scikit-learn).}
        \item \small{Mod\`eles pr\'edictifs interpr\'etables, validation statistique, conformit\'e r\'egulation (RGPD, conformit\'e s\'ecurit\'e).}
        \item \small{Pipeline Python production-ready, documentation technique compl\`ete, collaboration partenaires institutionnels.}
        \item \small{Collaboration LVMT/\'Ecole des Ponts, programme PEPR MOBIDEC.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA} \hfill \textit{Juin-Sept 2025} \\
    \textit{Montr\'eal (Remote)} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow, math\'ematiques, optimisation}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{\'Etude ph\'enomène grokking : dynamique optimisation r\'eseaux de neurones, convergence tardive sur MLP.}
        \item \small{Analyses math\'ematiques, tests statistiques SOTA, visualisations dynamiques de trajectoires d'optimisation.}
        \item \small{Pipelines exp\'erimentales scalables, documentation scientifique pr\'ecise.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Urban Waste Management} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{Smart City, Optimisation Routes} \hfill \textit{Python, ML, TSP, IoT, optimisation combinatoire}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Syst\`eme int\'egr\'e prédiction remplissage capteurs IoT (ARIMA, Random Forest) + optimisation routes collecte (TSP heuristique).}
        \item \small{R\'eduction -20\% des co\^uts op\'erationnels, d\'eploiement pilot\'e avec donn\'ees r\'eelles.}
        \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National Hackathon} (Smart City) vs 75 \'equipes.}
        \item \small{Pipelines orchestration, monitoring, d\'ecision multi-crit\`eres r\'eseau.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Syst\`eme Multi-Agents Agricole} \hfill \textit{2024-2025} \\
    \textit{Orchestration LLM, Planification} \hfill \textit{Google ADK, RAG, LangChain, Gemini, Python, FastAPI}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{4 agents IA collaboratifs avec orchestration Google ADK : raisonnement, planification multi-\'etapes, r\'esolution conflits.}
        \item \small{Intégration APIs externes (m\'et\'eo, march\'es), recommandations multi-crit\`eres, optimisation \'economique et environnementale.}
        \item \small{D\'eploiement Docker, documentation API FastAPI, gestion \'etat distribu\'e.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{UROP 2024 -- Analyse ECG avec Computer Vision} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{Pr\'ediction Anomalies S\'eries Temporelles} \hfill \textit{TensorFlow, Keras, Computer Vision, ML}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Classification signaux ECG photographi\'es, CNN-LSTM pour s\'eries temporelles, gestion donn\'ees d\'es\'equilibr\'ees.}
        \item \small{Sc\'enarios de scoring de risque cardiaque, collaboration Google DeepMind, AUC-ROC > 0.92.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{1\textsuperscript{er} Prix IndabaX Africa 2025} \hfill \textit{2025} \\
    \textit{IA Sant\'e, Hackathon panafricain} \hfill \textit{Python, pandas, scikit-learn, Flask, Streamlit}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Classification maladies sur donn\'ees m\'edicales massives d\'es\'equilibr\'ees, nettoyage robuste, SMOTE/weighted loss.}
        \item \small{API Flask + dashboard Streamlit, explainabilit\'e mod\`ele (SHAP), scores AUC-ROC >0.85.}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025} (IA Sant\'e, hackathon panafricain)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub R\'egional 2024} (Innovation technologique)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National Hackathon} (Smart City, ML) -- vs 75 \'equipes}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- +50\% membres actifs, collaborations Google DeepMind}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 \'etoiles GitHub, Packagist)}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML Stanford/DeepLearning.AI (Coursera, Oct. 2024), Python for Data Science IBM (Jan. 2024)}
\end{itemize}
\end{document}
