\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 100, 160}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Data Scientist -- IA \& Analyse Financi\`ere} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}\href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}\href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Analyse statistique et mod\'elisation pr\'edictive donn\'ees grande \'echelle, pipeline NLP (BERT, scikit-learn) scoring automatisé documents INRIA Saclay. Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e approfondissement math\'ematiques. Travaux recherche g\'en\'eralisation r\'eseaux MILA. Natixis offre environnement propice IA scoring et gestion risques financiers.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{Double Dipl\^ome Ing\'enieur ENSEA / Polytechnique Yaound\'e} \hfill \textit{2022--2026} \\
    \textit{Sp\'ecialit\'e IA, math\'ematiques appliqu\'ees, optimisation. Moyennes exc\'ellentes.}
    \item \textbf{Mention Bien au Baccalaur\'eat S\'en\'egal} \hfill \textit{2020}
\end{itemize}

\section{Competences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{Data Science / ML :} Python, scikit-learn, PyTorch, statistiques, s\'eries temporelles
    \item \textbf{NLP / LLM :} BERT, Transformers, fine-tuning, classification, extraction donn\'ees
    \item \textbf{Data Engineering :} SQL, pandas, ETL, pipelines donn\'ees
    \item \textbf{Backend :} Laravel, MySQL, Docker, REST APIs
    \item \textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais professionnel
\end{itemize}

\section{Experiences et Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]

    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril--Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau, IP Paris} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, scikit-learn, pandas, SQL}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Projet PRIMO : pipeline NLP scoring confiance apps mobiles sur 50k+ documents.}
        \item \small{Mod\`ele BERT fine-tun\'e classification RGPD et risques automatisée.}
        \item \small{Analyse statistique donn\'ees non structur\'ees, ETL pipeline Python complet.}
        \item \small{Score interpr\'etable, collaboration LVMT.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Assistant de Recherche @ MILA} \hfill \textit{Juin--Sept 2025} \\
    \textit{Montr\'eal, Remote} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Etude g\'en\'eralisation tardive MLP, analyse math\'ematique rigoureuse.}
        \item \small{Pipelines tests statistiques reproductibilit\'e, visualisations.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Urban Waste Management} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{Pr\'ediction et optimisation routes} \hfill \textit{ML, IoT, algorithmes}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pr\'ediction temporelle remplissages, optimisation circuits (-20\% co\^uts).}
        \item \small{Mod\'elisation ML s\'eries temporelles.}
        \item \small{1er prix CITS National 75 \'equipes.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{IndabaX Africa 2025 -- 1er Prix IA Sant\'e} \hfill \textit{2025} \\
    \textit{Classification maladies} \hfill \textit{Pandas, Scikit-learn, Flask, Streamlit}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Nettoyage donn\'ees m\'edicales, engineering features, mod\`eles pr\'edictifs.}
        \item \small{D\'eploiement API Flask + dashboard pr\'edictions temps r\'eel.}
        \item \small{1er prix comp\'etition 100+ \'equipes.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Syst\`eme Multi-Agents Agricole} \hfill \textit{2024--2025} \\
    \textit{Recommandations multi-crit\`eres RAG} \hfill \textit{Google ADK, LangChain, Gemini}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{4 agents IA avec orchestration recommandations agricoles.}
        \item \small{Int\'egration APIs externes donn\'ees.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Women Safe -- NLP D\'etection Misogynie} \hfill \textit{2023} \\
    \textit{Classification textes} \hfill \textit{BERT, GPT-2, Transformers}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Fine-tuning mod\`eles d\'etection misogynie.}
        \item \small{Analyse biais \'ethiques, benchmarking multilingue.}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions et Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=0.5cm, nosep]
    \item \textbf{1er Prix IndabaX Africa 2025} -- IA Sant\'e
    \item \textbf{1er Prix CITS National} -- Optimisation urbaine
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay} -- Programme PEPR MOBIDEC
\end{itemize}

\end{document}
