\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{35, 55, 123}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Ing\'enieur IA -- Vision par Ordinateur \& Computer Vision} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile Paris) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{D\'eveloppement de mod\`eles Computer Vision et IA pour d\'etection d'anomalies et classification temps r\'eel, avec exp\'erience en optimisation d'inf\'erence sur hardware h\'et\'erog\`enes. Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e, sp\'ecialit\'e syst\`emes embarqu\'es et IA. Stage en cours \'a l'INRIA Saclay sur l'analyse statique et pipeline Python avanc\'e.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Syst\`emes Embarqu\'es \& Intelligence Artificielle.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel, mention Tr\`es Bien.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{Computer Vision/ML :} Python, TensorFlow/Keras, PyTorch, OpenCV, CNN, R\'eseaux de Neurones, D\'etection Objets (YOLO), S\'egmentation, Classification, Traitement Image.}
    \item \small{\textbf{Syst\`emes Embarqu\'es :} TensorFlow Lite, Optimisation Inf\'erence, Arduino, Raspberry Pi, STM32, Contraintes Hardware, Temps R\'eel.}
    \item \small{\textbf{Data Science :} scikit-learn, pandas, numpy, matplotlib, \'Evaluation Mod\`eles, Pipelines ETL, Analyse Statistique, S\'eries Temporelles.}
    \item \small{\textbf{Logiciel/IoT :} C, I2C, SPI, Capteurs, Acquisition Donn\'ees, Linux, Docker, Git, Tests Unitaires.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Fran\c{c}ais natif, Anglais courant professionnel, Allemand notions.}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril--Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, Transformers, scikit-learn, pandas}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Projet PRIMO : analyse automatisée confiance/transparence d'apps mobiles de mobilité (Louvre, Tour Eiffel, SNCF).}
            \item \small{Pipeline Python complet NLP (BERT/Transformers) pour conformité RGPD, scoring interprétable (scikit-learn).}
            \item \small{Analyse statique SDKs embarqués, identification risques fuite donn\'ees de localisation, \'evaluation mod\`eles \'a grande \'echelle.}
            \item \small{Collaboration LVMT/\'Ecole des Ponts, programme national PEPR MOBIDEC, r\'edaction scientifique anglais.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{UROP 2024 -- Analyse ECG \& D\'etection Anomalies Cardiaques} \hfill \textit{Juin--Septembre 2024} \\
    \textit{Remote, Collaboration Google DeepMind} \hfill \textit{TensorFlow, Keras, Computer Vision, S\'eries Temporelles}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Mod\`ele Computer Vision pour d\'etection anomalies cardiaques depuis ECG photograph\'e (architecture CNN optimis\'ee).}
            \item \small{Entra\^{\i}nement/validation sur datasets h\'et\'erog\`enes, m\'etriques precision/recall/F1-score, augmentation donn\'ees.}
            \item \small{Collaboration mentors Google DeepMind, r\'edaction rapports techniques, validation exp\'erimentale rigoureuse.}
            \item \small{D\'eploiement prototype pour applications m\'edicales temps r\'eel, contraintes inf\'erence sur hardware mobiles.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Stage IoT Lab ENSPY -- Optimisation ML pour Hardware Embarqu\'e} \hfill \textit{Oct 2023--Jan 2024} \\
    \textit{Yaound\'e, Cameroun} \hfill \textit{Python, TensorFlow Lite, Arduino, Raspberry Pi, C}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Optimisation mod\`eles ML pour contraintes hardware limit\'e, quantisation, pruning, compression.}
            \item \small{D\'eploiement TensorFlow Lite sur microcontr\^oleurs (Arduino Uno, Raspberry Pi Zero), inf\'erence temps r\'eel.}
            \item \small{Pipeline donn\'ees capteurs, tests performance sur cibles embarqu\'ees, optimisation latence/puissance.}
            \item \small{Validation oscilloscope, calibration capteurs, documentation technique compl\`ete.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{ClassSync -- Reconnaissance Faciale Temps R\'eel \& Appel Automatique} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{Salon National GETEC Cameroun} \hfill \textit{Face Recognition, OpenCV, Python, Parall\'elisation Cam\'eras}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Syst\`eme reconnaissance faciale temps r\'eel (OpenCV, dlib, scikit-learn) pour appel automatique salles cours.}
            \item \small{Gestion multiples cam\'eras parall\'elis\'ees, optimisation framerate, base donn\'ees \'etudiants int\'egr\'ee.}
            \item \small{Surveillance classe, d\'etection anomalies pr\'esence, rapport temps r\'eel. Expo nationale GETEC.}
            \item \small{Entra\^{\i}nement mod\`ele custom, fine-tuning hyperparam\`etres, pipeline robuste multi-sc\'enarios.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Harmony Gloves -- Capteurs Flex/IMU \& Soudure PCB} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{Labo IOTA ENSEA, Projet \'Equipe} \hfill \textit{STM32, I2C, SPI, Capteurs, Oscilloscope, Soudure}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Participation \`a conception circuit et soudure capteurs flex et IMU (MPU6050) sur PCB custom.}
            \item \small{Acquisition donn\'ees via I2C/SPI sur STM32, validation oscilloscope, calibration capteurs en laboratoire.}
            \item \small{D\'eploiement TinyML pour classification gestuelle temps r\'eel, optimisation puissance embarqu\'ee.}
            \item \small{Test robustesse syst\`eme sur sc\'enarios r\'eels, documentation mat\'erielle et logicielle.}
        \end{itemize}
    \vspace{3pt}
    \item \textbf{Urban Waste Management -- Optimisation Collecte IoT \& ML Pr\'edictif} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{1\textsuperscript{er} Prix CITS National (vs 75 \'equipes), Smart City} \hfill \textit{Python, ML, IoT, Algorithmes Optimisation}
    \vspace{-2pt}
        \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
            \item \small{Architecture IoT : capteurs capacitifs pour mesure remplissage, LPWAN, backend data centralis\'e.}
            \item \small{Mod\`ele ML (scikit-learn, XGBoost) pr\'ediction remplissage conteneurs, d\'etection anomalies (isolation forest).}
            \item \small{Optimisation collecte d\'echets via algo TSP, r\'eduction -20\% co\^uts transport et \'emissions CO2 ville.}
            \item \small{Prototype fonctionnel d\'eploy\'e, dashboards temps r\'eel, 1\textsuperscript{er} prix national hackathon (75 \'equipes).}
        \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025} (IA Sant\'e, hackathon panafricain multinationale)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub R\'egional 2024} (Innovation technologique, IoT)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National 2024} (Smart City, ML pr\'edictif) -- vs 75 \'equipes}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- +50\% membres actifs, collaborations Google DeepMind}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 \'etoiles GitHub, Packagist verified)}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML Stanford/DeepLearning.AI (Coursera, Oct 2024), Python for Data Science IBM (Jan 2024)}
\end{itemize}
\end{document}
