\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 85, 164}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Alternant Ing\'enieur IA -- NLP \& Ing\'enierie des Connaissances} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Classification et extraction d'informations sur 50k+ politiques de confidentialit\'e avec BERT, Transformers et analyse statique dans le cadre du projet PRIMO `a l'INRIA Saclay (\'equipe TRIBE, PEPR MOBIDEC), et fine-tuning de mod\`eles HuggingFace pour reconnaissance vocale sur langue peu dot\'ee (YembaAudio). Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaounde en math\'ematiques appliqu\'ees et IA. Exp\'erience en orchestration LLM (Google ADK, RAG, LangChain) pour extraction de connaissances. EDF, producteur d'\'electricit\'e mondial, dispose d'une masse critique de documents techniques (normes, REX) dont l'exploitation automatis\'ee par NLP est un enjeu strat\'egique pour l'EDF Lab Chatou.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Sp\'ecialit\'es IA, NLP, Traitement Signal.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaounde (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{NLP/Ing\'enierie Connaissances :} BERT, Transformers, extraction entit\'es, classification documents, ontologies, HuggingFace, reconnaissance vocale}
    \item \small{\textbf{LLM/RAG :} LangChain, Google ADK, Gemini, fine-tuning, RAG pour documents techniques, extraction connaissance}
    \item \small{\textbf{ML/Python :} scikit-learn, PyTorch, TensorFlow, pandas, pipelines NLP, s\'eries temporelles}
    \item \small{\textbf{D\'eploiement :} FastAPI, Docker, Git, CI/CD, Next.js}
    \item \small{\textbf{Langues :} Fran\c cais natif, Anglais professionnel, r\'edaction EN}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]
    \item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE} \hfill \textit{Avril-Ao\^ut 2026} \\
    \textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, NLP, BERT, Transformers, analyse statique}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Projet PRIMO : classification et extraction d'informations sur 50k+ politiques de confidentialit\'e mobiles (BERT, Transformers, NLP avanc\'e).}
        \item \small{Analyse statique SDKs embarqu\'es, identification risques s\'ecurit\'e et conformit\'e RGPD, ontologies de donn\'ees sensibles.}
        \item \small{Pipeline NLP production pour extraction de clauses cl\'es, ent\'et\'es, conditions, recommandations de confiance.}
        \item \small{Collaboration LVMT/\'Ecole des Ponts, programme PEPR MOBIDEC.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{YembaAudio -- App Apprentissage Langue Yemba} \hfill \textit{2025} \\
    \textit{NLP Low-Resource} \hfill \textit{NLP, Speech Recognition, TensorFlow, HuggingFace, Next.js}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Fine-tuning mod\`eles HuggingFace pour reconnaissance vocale langue peu dot\'ee (Yemba, Cameroun).}
        \item \small{Pipeline complet collecte donn\'ees, pr\'etraitement, entra\^inement, d\'eploiement sur plateforme Next.js.}
        \item \small{Gestion data d\'es\'equilibr\'ee, augmentation donn\'ees audio, \'evaluation cross-linguale.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Syst\`eme Multi-Agents Agricole} \hfill \textit{2024-2025} \\
    \textit{Orchestration LLM, RAG, Knowledge Engineering} \hfill \textit{Google ADK, RAG, LangChain, Gemini, FastAPI, Docker}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{4 agents IA collaboratifs avec orchestration Google ADK : raisonnement, planification, r\'esolution conflits.}
        \item \small{Intégration RAG avec enrichissement contextuel, APIs externes (OpenWeather, marchés agricoles), recommandations multi-crit\`eres.}
        \item \small{D\'eploiement Python (Poetry), containerisation Docker, documentation API compl\`ete.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{MILA -- Étude Ph\'enomène Grokking} \hfill \textit{Juin-Sept 2025} \\
    \textit{Montr\'eal (Remote)} \hfill \textit{Python, PyTorch, TensorFlow, math\'ematiques}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Reproduction exp\'eriences SOTA sur g\'en\'eralisation tardive, analyses math\'ematiques convergence.}
        \item \small{Pipelines test statistiques, visualisations dynamiques, documentation scientifique.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{Women Safe -- D\'etection Misogynie} \hfill \textit{2023} \\
    \textit{NLP, Transformers, Biais \'Ethiques} \hfill \textit{BERT, GPT-2, Transformers, Python}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Mod\`ele NLP classification textes (r\'eseaux sociaux, offres emploi), fine-tuning BERT et GPT-2 sur corpus d\'es\'equilibr\'e.}
        \item \small{Analyse biais intersectionnels, explainabilit\'e mod\`ele, documentation impact \'ethique.}
    \end{itemize}
    \vspace{3pt}

    \item \textbf{UROP 2024 -- Analyse ECG avec Computer Vision} \hfill \textit{2024} \\
    \textit{D\'etection anomalies} \hfill \textit{TensorFlow, Keras, Computer Vision}
    \vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Classification signaux ECG photographi\'es, mod\`eles CNN-LSTM s\'eries temporelles.}
        \item \small{Collaboration Google DeepMind, m\'etriques AUC-ROC > 0.92.}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix IndabaX Africa 2025} (IA Sant\'e, hackathon panafricain)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub R\'egional 2024} (Innovation technologique)}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} prix CITS National Hackathon} (Smart City, ML) -- vs 75 \'equipes}
    \item \small{\textbf{Head of Projects Cell \& Lead AI Cell ENSEA} -- +50\% membres actifs, collaborations Google DeepMind}
    \item \small{\textbf{Open Source :} Laravel API Generator (+30 \'etoiles GitHub, Packagist)}
    \item \small{\textbf{Certifications :} Supervised ML Stanford/DeepLearning.AI (Coursera, Oct. 2024), Python for Data Science IBM (Jan. 2024)}
\end{itemize}
\end{document}
