\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{35, 55, 123}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Ing\'enieur IA Generative -- LLM \& Agents} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \Pointinghand\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    \Mobilefone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\Letter\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}GitHub: \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}Portfolio: \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Ingenieur IA Generative specialise en architectures multi-agents, RAG et LLMs. Ayant orchestré systeme multi-agents avec Google ADK pour recommandations agricoles intelligentes (Gemini LLM, RAG enrichie, resolution conflits), j'apporte experience concrete en deployment IA generative scalable. Double diplome ENSEA/Polytechnique Yaounde (mathematiques appliquees). Experience recherche INRIA sur pipelines NLP production et MILA Montreal sur deep learning. Passionné par evolution IA generative et agents autonomes chez Nagarro.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Cybersecurity, Data Science \& Intelligence Artificielle.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{LLM \& IA Generative :} Gemini, GPT, Claude, fine-tuning LLMs, prompt engineering avancee, function calling, tool integration, evals automatics, RAG production-grade.}
    \item \small{\textbf{Agents \& RAG :} Google ADK orchestration, LangChain agents, planning hierarchique, resolution conflits, vector stores (embedding), context retrieval optimise, memory management.}
    \item \small{\textbf{NLP Avancée :} Transformers, BERT, classification textes, extraction entites, tokenization optimisee, language models evaluation, anomaly detection en NLP.}
    \item \small{\textbf{Backend \& MLOps :} Python avancé, FastAPI, Flask, Docker, Kubernetes, monitoring, logging structuree, CI/CD, Git, inference optimization, latency profiling.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Anglais courant (TOEFL approx. 100), Francais natif, Camerounais (Yemba).}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE (Confiance \& Transparence)} \hfill \textit{Avril-Ao\^ut 2026} \\
\textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, BERT, Transformers, NLP, scikit-learn, analyse statique}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipeline NLP complet d'analyse politiques confidentialite sur apps mobilite : fine-tuning BERT production, tokenization specialisee corpus RGPD, classification multi-labels scoring automatise.}
        \item \small{Score confiance interpreatable agregant risques fuite donnees, analyses SDKs third-party, non-conformites RGPD. Backend Python optimise latence < 100ms, integrable systemes decision.}
        \item \small{Analyse statique android binaires pour SDKs exfiltrant donnees. Pipeline complet extraction features, scoring risques, explainability design. Collaboration LVMT/Ecole Ponts.}
        \item \small{Redaction scientifique anglais, contribution articles, communication resultats aupres equipes recherche CNRS/ANR programme PEPR MOBIDEC national.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Systeme Multi-Agents Agricole -- Orchestration Google ADK} \hfill \textit{2024-2025} \\
\textit{RAG, LangChain, Gemini LLM, Planning Hierarchique} \hfill \textit{Google ADK, LangChain, Gemini, FastAPI, Docker, Poetry}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{4 agents IA collaboratifs (Planning, Meteo, Marche, Recommandations) orchestres par Google ADK : LLM Gemini base, resolution conflicts multi-agents via negotiation, planning hierarchique.}
        \item \small{RAG enrichissement contextuel : integration APIs externes (OpenWeather, marches agricoles), vector stores pour retrieval optimise, recommendations multi-criteres (rendement, rentabilite, durabilite).}
        \item \small{Architecture scalable FastAPI + Docker + Redis cache, logs structurees pour traceabilite decisions, monitoring agents performance. Evals automatics sur benchmarks agronomiques.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Assistant Recherche MILA -- Phenomene Grokking} \hfill \textit{Juin-Sept 2025} \\
\textit{Montreal Institute Learning Algorithms} \hfill \textit{PyTorch, TensorFlow, research methods, visualisations}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Etude phenomene grokking (generalisation tardive extreme) : reproduction experiences SOTA, implementation MLPs, taches algebriques (modular arithmetic, matrix inversions).}
        \item \small{Tests statistiques rigoureux, validations croisees, analyse dynamiques convergence, hypotheses mathematiques mecanismes formation features et double descent.}
        \item \small{Visualisations manifold learning (t-SNE, PCA), interpretabilite representations. Repo GitHub resultats reproductibles, documentation scientifique detaillee.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{YembaAudio -- Apprentissage Langue Low-Resource NLP} \hfill \textit{2025} \\
\textit{Speech Recognition, Fine-tuning HuggingFace} \hfill \textit{NLP, Speech Recognition, TensorFlow, HuggingFace, Next.js}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Application web apprentissage langue Yemba (low-resource NLP) : reconnaissance vocale langue peu dotee, fine-tuning modele pre-entraine HuggingFace sur corpus Yemba.}
        \item \small{Architecture frontend Next.js, backend Python Flask pour inference modeles NLP. Integration visualisations progres utilisateur, feedback real-time pronunciation.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Women Safe -- Detection Misogynie NLP} \hfill \textit{2023} \\
\textit{Fine-tuning Transformers, Analyse Biais} \hfill \textit{BERT, GPT-2, Transformers, Python, fairness metrics}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Modele NLP detection misogynie corpus textes (reseaux sociaux, offres emploi, French + English). Fine-tuning BERT + GPT-2, data augmentation, gestion classes desequilibrees.}
        \item \small{Analyse biais modele : fairness metrics, impact gender-laden vocabulaire, audit ethique. Ablation study sur composants, recommendations pour bias mitigation.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{IndabaX Africa 2025 -- 1\textsuperscript{er} Prix (IA Sante)} \hfill \textit{2025} \\
\textit{Data Cleaning \& Streamlit Dashboard} \hfill \textit{Python, Pandas, Flask, Streamlit, SQL}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipeline nettoyage complet donnees medicales multimodal (outlier detection, imputation strategique missing values, normalization robuste). API Flask endpoints RESTful authentifies.}
        \item \small{Dashboard Streamlit interactif : analyse exploratoire, visualisations balances, export rapports formatés. Interface accessible non-data-scientists, deploiement cloud production.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} Prix IndabaX Africa 2025}} (IA Sante) -- meilleur projet data science/ML sante continent africain.}
    \item \small{\textbf{Stage INRIA Saclay}} (Avril-Aout 2026, equipe TRIBE) -- selection competitive, collaboration CNRS/ANR PEPR MOBIDEC.}
    \item \small{\textbf{Systeme Multi-Agents Agricole}} -- architecture complete Google ADK/RAG/LangChain en production (2024-2025).}
    \item \small{\textbf{Certifications en Cours}} : Google Cloud Associate Data Engineer (juin 2026), AWS ML Specialty (septembre 2026).}
\end{itemize}

\end{document}
