\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=.5cm,bottom=0cm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[normalem]{ulem}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 85, 164}
\definecolor{secondary}{RGB}{80, 80, 80}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=primary, filecolor=primary, urlcolor=primary}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}\uppercase}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Large \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}} \\ \vspace{4pt}
    \textbf{\large Data Scientist -- IA \& Recommandation} \\
    \textit{\small Stage INRIA Saclay (Avril--Ao\^ut 2026) -- Disponible en alternance d\`es septembre 2026 (12 mois)} \\ \vspace{4pt}
    \small
    \faMapMarker\ Cergy, France (Mobile IDF) \quad
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98 \quad
    {\color{primary}\faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}} \\ \vspace{2pt}
    {\color{primary}\faLinkedin\ \href{https://www.linkedin.com/in/loic-mbassi/}{linkedin.com/in/loic-mbassi}} \quad
    {\color{primary}\faGithub\ \href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l}} \quad
    {\color{primary}\faGlobe\ \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}}
\end{center}
\vspace{-6pt}
\noindent\small{Data Scientist specialise en systemes de recommandation multi-criteres et NLP pour e-commerce. Ayant architected systeme multi-agents avec recommandations intelligentes (Google ADK, RAG, LangChain) et pipeline NLP production (INRIA), j'apporte competences concretes en data science retail/e-commerce. Double diplome ENSEA/Polytechnique Yaounde (mathematiques appliquees). Experience recherche MILA Montreal sur deep learning. Prix national data science. Passionné par transformation IA en retail et optimisation experience client chez Boulanger.}

\section{Formation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \textbf{ENSEA -- \'Ecole Nationale Sup\'erieure de l'\'Electronique et de ses Applications} \hfill \textit{2025 -- 2027} \\
    \small{Double dipl\^ome d'Ing\'enieur -- Cybersecurity, Data Science \& Intelligence Artificielle.}
    \item \textbf{\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e (1\textsuperscript{\`ere} \'ecole d'ing\'enieur CEMAC)} \hfill \textit{2021 -- 2025} \\
    \small{Dipl\^ome d'Ing\'enieur de Conception (Master 2) : \textbf{Math\'ematiques Appliqu\'ees}, Algorithmique, G\'enie Logiciel.}
\end{itemize}

\section{Comp\'etences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, nosep]
    \item \small{\textbf{ML / Data Science :} Systemes recommandation (collaborative filtering, content-based, hybrid), XGBoost, LightGBM, ensemble methods, ranking algorithms, CTR prediction, embedding models.}
    \item \small{\textbf{NLP \& Deep Learning :} BERT, GPT, Transformers, fine-tuning, classification textes, embeddings, tokenization, analyse sentiment pour reviews produits.}
    \item \small{\textbf{Data Engineering :} ETL pipelines, pandas, PySpark, SQL (PostgreSQL), feature stores, data pipelines asynchrones, data quality, A/B testing frameworks.}
    \item \small{\textbf{Python \& Tools :} Python avancé, scikit-learn, TensorFlow, PyTorch, Flask, Docker, Git, Jupyter, Streamlit dashboards, monitoring/logging.}
    \item \small{\textbf{Langues :} Anglais courant (TOEFL approx. 100), Francais natif, Camerounais (Yemba).}
\end{itemize}

\section{Exp\'eriences \& Projets}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={-}]

\item \textbf{Stage INRIA Saclay -- \'Equipe TRIBE (Confiance \& Transparence)} \hfill \textit{Avril-Ao\^ut 2026} \\
\textit{Palaiseau (IP Paris)} \hfill \textit{Python, BERT, Transformers, NLP, scikit-learn, pandas}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipeline NLP complet d'analyse donnees pour scoring confiance/transparence : fine-tuning BERT, tokenization specialisee, classification multi-labels, scoring interpreatable 0-100.}
        \item \small{Backend Python optimise latence < 100ms par requete, integrable systemes production. Analyse statique pour identification risques SDKs/APIs, pipeline extraction features scoring probabiliste.}
        \item \small{Collaboration LVMT/Ecole Ponts, programme PEPR MOBIDEC (financement CNRS/ANR). Redaction articles, presentation resultats, documentation scientifique.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Systeme Multi-Agents Agricole -- Recommandations Multi-Criteres} \hfill \textit{2024-2025} \\
\textit{Google ADK, RAG, LangChain, Gemini} \hfill \textit{Google ADK, LangChain, RAG, Gemini, FastAPI, Docker, Poetry}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Systeme recommandations multi-criteres (rendement, rentabilite, impact climat) orchestre Google ADK : 4 agents collaboratifs LLM Gemini base, resolution conflicts, planning hierarchique.}
        \item \small{RAG enrichissement : integration APIs OpenWeather, donnees marches agricoles, vector stores optimises pour retrieval. Recommandations personnalisees par agriculteur basees contexte local.}
        \item \small{Architecture scalable FastAPI + Docker + Redis, monitoring agents performance, logs structurees. Evals automatics benchmarks, roadmap features, evaluation impact utilisateur.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Assistant Recherche MILA -- Phenomene Grokking} \hfill \textit{Juin-Sept 2025} \\
\textit{Montreal Institute Learning Algorithms} \hfill \textit{PyTorch, TensorFlow, research methods, statistical testing}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Etude phénomène grokking (generalisation tardive extreme) : reproduction SOTA experiments, implementation MLPs, taches algebriques (modular arithmetic, matrix inversions).}
        \item \small{Tests statistiques rigoureux validations croisees, analyse convergence dynamiques apprentissage, hypotheses mathematiques formations features et double descent.}
        \item \small{Visualisations manifold learning (t-SNE, PCA) interpretabilite representations. GitHub resultats reproductibles, documentation, communication communaute research.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{Urban Waste Management -- Optimisation Prediction Demande} \hfill \textit{2024} \\
\textit{1\textsuperscript{er} Prix CITS National contre 75 equipes} \hfill \textit{ML, XGBoost, algorithmes optimisation, IoT data}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Modele XGBoost prediction besoins collecte dechets sur IoT sensor data (temperature, humidite, jour/saison). TSP solver (2-opt, 3-opt) pour optimisation routes collecte sous contraintes.}
        \item \small{Reduction 20\% couts operationnels collecte. Proposition paper recherche, publication en examination. Transfert technologie gouvernements pour smart cities africaines.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{UROP 2024 -- Classification ECG et Anomalies Cardiaques} \hfill \textit{2024} \\
\textit{Computer Vision Medicale} \hfill \textit{TensorFlow, Keras, Computer Vision, signal processing}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Modele CNN detection/classification anomalies cardiaques from ECG photographe (end-to-end approach). Feature extraction signaux (onde P, QRS, T), filtrage adaptatif bruit photo.}
        \item \small{Metriques evaluation cliniques (sensibilite, specificite, AUC-ROC). Validation dataset cardiovasculaire, collaboration mentors Google DeepMind.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\item \textbf{IndabaX Africa 2025 -- 1\textsuperscript{er} Prix (IA Sante)} \hfill \textit{2025} \\
\textit{Data Cleaning \& Streamlit Dashboard} \hfill \textit{Python, Pandas, Flask, Streamlit, SQL}
\vspace{-2pt}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.4cm, nosep, label=\tiny$\bullet$]
        \item \small{Pipeline nettoyage donnees medicales multimodal (outlier detection, imputation missing values, normalization robuste). API Flask endpoints RESTful authentifies, design RGPD.}
        \item \small{Dashboard Streamlit interactif : analyse exploratoire, visualisations balances, export rapports formatés. Interface accessible non-tech users, deploiement cloud production.}
    \end{itemize}
\vspace{3pt}

\end{itemize}

\section{Distinctions \& Leadership}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label=\tiny$\bullet$, nosep]
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} Prix IndabaX Africa 2025}} (IA Sante) -- meilleur projet data science et ML sante continent africain.}
    \item \small{\textbf{1\textsuperscript{er} Prix National CITS 2024}} (Urban Waste Management) -- reconnaissance excellence optimisation algorithmique et impact social.}
    \item \small{\textbf{Stage INRIA Saclay}} (Avril-Aout 2026, equipe TRIBE) -- selection competitive, collaboration CNRS/ANR PEPR MOBIDEC.}
    \item \small{\textbf{Certifications en Cours}} : Google Cloud Associate Data Engineer (juin 2026), AWS ML Specialty (septembre 2026).}
\end{itemize}

\end{document}
