\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{255, 100, 0}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{Orange}\\
    Service Recrutement\\
    Paris, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- Ing\'enieur BI et Data Management F/H -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

Les donn\'ees r\'eseau, client et usage g\'en\'er\'ees par les 270+ millions de clients d'Orange constituent une mati\`ere premi\`ere d'une richesse exceptionnelle. Leur valorisation analytique n\'ecessite des ing\'enieurs capables de concevoir des architectures de donn\'ees robustes et de produire des insights actionnables pour les m\'etiers. Contribuer \`a ce d\'efi BI chez Orange, l'un des leaders mondiaux des t\'el\'ecommunications, constitue une opportunit\'e stimulante.

Mon exp\'erience la plus directement pertinente est celle de SOSDOCTA (2022-2024) : conception et optimisation du mod\`ele de donn\'ees d'une plateforme m\'edicale en production (5k+ utilisateurs), avec r\'eduction de latence SQL de 200ms \`a 50ms et gestion de la gouvernance des donn\'ees de sant\'e RGPD. Le projet GoFind (microservices, MongoDB, RabbitMQ) m'a form\'e aux architectures distribu\'ees avec garanties de coh\'erence des donn\'ees. Ces exp\'eriences, coupl\'ees au pipeline de traitement documentaire de mon stage INRIA Saclay (avril-ao\^ut 2026, 50k+ documents), couvrent le spectre complet du Data Engineering et du BI.

Ma formation en math\'ematiques appliqu\'ees \`a l'\'Ecole Polytechnique de Yaound\'e et ma ma\^itrise de Python, SQL, MongoDB et des outils de visualisation me permettent d'aborder des probl\'ematiques BI complexes avec rigueur. La dimension IoT de mon projet Urban Waste Management (pipeline temps r\'eel, 1\textsuperscript{er} prix CITS) m'a \'egalement form\'e aux donn\'ees de capteurs, analogues aux donn\'ees r\'eseau t\'el\'ecom.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance de 12 mois \`a Paris. Contribuer \`a la strat\'egie data d'Orange avec des comp\'etences en Data Engineering, SQL avanc\'e et visualisation analytique est un objectif que j'aborde avec motivation. Je reste \`a votre disposition.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
