\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{50, 130, 100}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{Affluences}\\
    Service Recrutement\\
    Paris, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- D\'eveloppeur Data / IA -- Vision par Ordinateur -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

La d\'etection et le comptage automatis\'e de personnes dans des espaces publics -- biblioth\`eques, piscines, mus\'ees -- repose sur des algorithmes de vision par ordinateur qui doivent fonctionner avec pr\'ecision dans des conditions variables de luminosit\'e, d'occlusion et de densit\'e. Affluences, avec sa plateforme utilis\'ee par des milliers d'\'etablissements, est l'une des rares startups fran\c{c}aises \`a avoir industrialis\'e cette probl\'ematique \`a grande \'echelle. C'est dans cet \'ecosyst\`eme que je veux contribuer.

Mon exp\'erience sur Harmony of Languages (2024) est directement repr\'esentative de ces d\'efis : conception d'un syst\`eme de reconnaissance de gestes temps r\'eel via Mediapipe (d\'etection de 21 keypoints de la main), classification LSTM et optimisation du pipeline vid\'eo pour traitement \`a 30 fps. Le projet Upgrade Jetson CoHoMa m'a permis d'int\'egrer YOLO pour la d\'etection d'objets et du SLAM Lidar 3D sur Nvidia Jetson, avec toutes les contraintes d'optimisation d'inf\'erence pour mat\'eriel embarqu\'e. Ces deux projets t\'emoignent d'une ma\^itrise de la cha\^ine compl\`ete : d\'etection, suivi, classification temps r\'eel.

Mon projet UROP 2024 (analyse ECG par CNN, collaboration Google DeepMind) et mon stage \`a l'INRIA Saclay (pipeline ML sur 50k+ documents) d\'emontrent une rigueur dans la construction de pipelines ML robustes et \'evalu\'es. Ces comp\'etences, combin\'ees \`a ma ma\^itrise de Python, PyTorch, OpenCV et Docker, me permettent d'adresser directement les besoins de d\'eveloppement vision de votre \'equipe.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance de 12 mois. Contribuer \`a am\'eliorer la pr\'ecision et la robustesse des solutions de mesure de fr\'equentation d'Affluences dans un contexte de forte traction produit est une perspective stimulante. Je serais ravi d'en discuter lors d'un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
