\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{229, 0, 30}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Alternance Full Stack et IA Agentique} \\
\textbf{R\'ef\'erence : Sopra Steria}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

La transformation num\'erique via l'orchestration d'agents IA multi-domaines repr\'esente un enjeu central pour vos clients grands comptes. Fort d'une exp\'erience en architecture backend microservices et en conception d'orchestrateurs multi-agents avec Google ADK au sein du cursus recherche INRIA, j'aimerais contribuer \`a vos projets de modernisation applicative et d'intelligence artificielle agentique.

\vspace{0.8em}

Au cours d'un stage de recherche \`a INRIA Saclay (\'equipe TRIBE, plateau de Saclay, avril-ao\^ut 2026), je con\c{c}ois actuellement des pipelines NLP avanc\'es pour analyser la transparence et la conformit\'e RGPD des applications mobiles. Ce travail m'a permis de ma\^itriser la mod\'elisation de syst\`emes complexes, le traitement de donn\'ees \`a grande \'echelle et la rédaction de rapports d'impact scientifiques. En parallèle, j'ai d\'evelopp\'e la plateforme Snappy, une solution de messagerie d'entreprise temps r\'eel : architecture Spring Boot / Spring WebFlux avec orchestration Socket.IO, Redis Pub-Sub pour gestion asynchrone, et chatbots RAG intelligent utilisant Gemini pour augmentation contextuelle. Cette exp\'erience d\'emontre ma capacit\'e \`a concevoir des architectures r\'eactives g\'erant des milliers de connexions simultan\'ees.

\vspace{0.8em}

Antérieurement, en tant que d\'eveloppeur backend \`a CSC (Cameroon Software Company), j'ai conu et maintenu l'infrastructure de transactions financi\`eres s\'ecuris\'ees utilisant Laravel, MySQL et Redis. Cette exp\'erience de production renforce ma ma\^itrise des patterns microservices, de la scalabilit\'e et de la conformit\'e r\'eglementaire. De plus, j'ai initié et maintiens Laravel API Generator, un outil open source de g\'en\'eration de code backend depuis diagrammes UML, d\'emontrant une compr\'ehension approfondie de l'architecture logicielle et de la m\'etaprogrammation.

\vspace{0.8em}

Ing\'enieur dou\'e en formation double diplôme ENSEA-Polytechnique Yaoundé, je suis disponible pour une alternance de 12 mois à partir de septembre 2026, avec une passion pour l'architecture logicielle, l'IA de confiance et la transformation num\'erique responsable.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}