\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 130, 80}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{Veolia}\\
    Service Recrutement\\
    Saint-Maurice, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- Ing\'enieur Avant-Vente IoT -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

La transformation num\'erique des r\'eseaux d'eau et d'\'energie passe par des architectures IoT capables de collecter, transmettre et analyser des millions de points de mesure en temps r\'eel. La valeur commerciale de ces solutions repose sur la capacit\'e \`a expliquer techniquement leur fonctionnement aux clients et \`a d\'emontrer leur retour sur investissement. Ce positionnement avant-vente technique, \`a l'interface entre ing\'enierie IoT et conseil client, correspond \`a mon profil.

Mon projet Urban Waste Management (1\textsuperscript{er} prix CITS National) est la d\'emonstration la plus directe de cette comp\'etence : syst\`eme de gestion intelligente des d\'echets avec collecte de donn\'ees capteurs IoT, mod\`ele ML de classification d\'eploy\'e en production et monitoring temps r\'eel. Ce projet m'a confront\'e \`a l'int\'egralit\'e de la cha\^ine IoT -- du capteur \`a la valorisation des donn\'ees. Ma participation \`a Harmony Gloves (1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub 2024) a consolid\'e ma ma\^itrise des protocoles de communication embarqu\'es (BLE, LoRa) et de l'inf\'erence locale sur contraintes m\'emoire.

Ma formation ENSEA en syst\`emes embarqu\'es et IoT me donne la rigueur technique pour comprendre les architectures de bout en bout. Mon stage INRIA Saclay (avril-ao\^ut 2026) y ajoute la dimension pipeline de donn\'ees et traitement \`a l'\'echelle. Ces combinaisons de comp\'etences -- embarqu\'e, data, ML -- sont pr\'ecis\'ement ce que des solutions IoT industrielles complexes requirent pour \^etre d\'emontr\'ees efficacement.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance \`a Saint-Maurice. Contribuer au d\'eveloppement commercial des solutions IoT de Veolia avec une expertise technique solide est une perspective que j'aborde avec les r\'ef\'erences concr\`etes n\'ecessaires. Je reste disponible pour un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
