\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 51, 102}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Alternance Int\'egrateur Solutions IA} \\
\textbf{R\'ef\'erence : BPCE SI}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

L'int\'egration d'architectures IA avanc\'ees dans les syst\`emes d'information bancaires exige une compr\'ehension profonde des pipelines NLP, de la conception d'API s\'ecuris\'ees et de la gouvernance des donn\'ees. Actuellement stagiaire \`a INRIA Saclay (\'equipe TRIBE, avril-ao\^ut 2026), je con\c{c}ois un pipeline NLP production avanc\'e avec BERT/Transformers pour l'analyse de donn\'ees massives et l'\'evaluation automatisée de conformit\'e RGPD, d\'emontrant ma ma\^itrise des outils NLP de pointe et du d\'eploiement scientifique rigoureux.

\vspace{0.8em}

Parallèlement, j'ai d\'evelopp\'e la plateforme Snappy, solution d'int\'egration IA compl\`ete pour l'entreprise : architecture microservices avec API Spring Boot WebFlux, intégration de chatbots intelligents (Gemini) utilisant RAG pour enrichissement contextuel, orchestration Socket.IO pour communications temps r\'eel, authentification JWT/HS256 et chiffrement AES-256-GCM bout en bout. Cette exp\'erience d\'emontre ma capacit\'e \`a int\'egrer IA et syst\`emes legacy via APIs s\'ecuris\'ees et gouvern\'ees.

\vspace{0.8em}

En tant que d\'eveloppeur backend \`a CSC (Cameroon Software Company, secteur fintech), j'ai conu l'architecture RESTful pour transactions s\'ecuris\'ees avec gestion des transactions concurrentes, respect des normes bancaires et middleware robuste. De surcroît, je maintiens Laravel API Generator, outil open source g\'en\'erant des architectures backend compl\`etes depuis diagrammes UML : modèles, contr\^oleurs, migrations et routes, d\'emontrant une ma\^itrise d'architecture applicative scalable.

\vspace{0.8em}

Ing\'enieur form\'e \`a l'architecture syst\`emes et l'int\'egration technique, je suis disponible pour une alternance de 12 mois \`a partir de septembre 2026.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}