\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 0, 180}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{AXA}\\
    Service Recrutement\\
    Suresnes, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- Machine Learning Engineer / Data Scientist F/H -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

La d\'etection de fraude, la tarification comportementale et la personnalisation en assurance reposent sur des mod\`eles ML dont la qualit\'e statistique est directement li\'ee \`a la rentabilit\'e et \`a la satisfaction client. AXA, en structurant une \'equipe Data Sciences \`a Suresnes avec une exigence de rigueur math\'ematique, constitue l'environnement id\'eal pour d\'evelopper ces comp\'etences avec impact m\'etier r\'eel.

Mon stage \`a l'INRIA Saclay (\'equipe TRIBE, avril-ao\^ut 2026) couvre directement le cycle de vie d'un mod\`ele ML : fine-tuning BERT sur corpus sp\'ecialis\'e (+12\% F1-score), calibration des probabilit\'es de scoring, analyse de la robustesse face aux d\'erives de distribution, et d\'eploiement reproductible. Mon exp\'erience au MILA (\'et\'e 2025) sur le ph\'enom\`ene Grokking m'a donn\'e une compr\'ehension fine des m\'ecanismes de g\'en\'eralisation des r\'eseaux profonds -- essentielle pour comprendre quand et pourquoi un mod\`ele \'echoue en production.

Mon UROP 2024 (collaboration Google DeepMind, d\'etection d'arythmies sur ECG) t\'emoigne d'une exp\'erience sur des probl\`emes de classification d\'es\'equilibr\'es avec contraintes de performance clinique -- directement analogue aux probl\'ematiques de d\'etection de fraude. Ma formation en math\'ematiques appliqu\'ees (Polytechnique Yaound\'e) m'a donn\'e les fondements en probabilit\'es, statistiques et optimisation que les mod\`eles actuariels requirent.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance de 12 mois \`a Suresnes. Travailler sur des probl\`emes ML \`a fort enjeu m\'etier dans la plus grande compagnie d'assurance mondiale est une perspective ambitieuse que j'aborde avec les outils n\'ecessaires. Je reste disponible pour un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
