\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 60, 120}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{Thales Alenia Space}\\
    Service Recrutement\\
    Cannes, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- Ing\'enieur Logiciel Embarqu\'e Satellites -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

Les logiciels embarqu\'es de bord satellite -- qui g\`erent la t\'el\'em\'etrie, le contr\^ole d'attitude et les communications -- op\`erent dans des conditions d'hostilit\'e extr\^eme avec z\'ero tol\'erance aux pannes. Ce niveau d'exigence en s\^uret\'e logicielle et en optimisation des ressources embarqu\'ees est au c\oe ur de la sp\'ecialisation ENSEA que je d\'eveloppe actuellement, et c'est pr\'ecis\'ement le type de d\'efi technique que je cherche en alternance.

Ma formation ENSEA en syst\`emes embarqu\'es me donne les bases en C/C++ bas niveau, FreeRTOS, communication s\'erie et contraintes temps r\'eel. Mon projet PROJET-TAXI illustre cette ma\^itrise : syst\`eme de communication inter-processus sur STM32 avec chiffrement AES-256-GCM, gestion des interruptions et tests d'int\'egrit\'e rigoureux. Ma participation \`a Harmony Gloves (1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub 2024) a approfondi ma comp\'etence en inf\'erence TF Lite temps r\'eel et en communication BLE optimis\'ee pour la latence.

L'exp\'erience de migration CUDA sur Nvidia Jetson m'a appris \`a travailler avec des contraintes m\'emoire strictes et des objectifs de latence non n\'egociables -- directement transf\'erables aux environnements spatiaux. Mon stage INRIA Saclay (avril-ao\^ut 2026) compl\`ete ce profil par la ma\^itrise des pipelines de validation et de test automatis\'e, comp\'etences essentielles dans tout contexte de logiciel critique.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance \`a Cannes. Contribuer au d\'eveloppement de logiciels de bord pour les satellites de Thales Alenia Space est une ambition concr\`ete que j'aborde avec les fondements techniques n\'ecessaires. Je reste disponible pour un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
