\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 80, 150}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{Natixis}\\
    Service Recrutement\\
    Paris, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- D\'eveloppement IA \& DATA -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

Les syst\`emes IA bancaires -- scoring de cr\'edit, d\'etection de fraude, personnalisation des offres -- g\'en\`erent de la valeur mesurable \`a condition que les mod\`eles soient rigoureusement \'evalu\'es, d\'eploy\'es de fa\c{c}on reproductible et surveill\'es en production. Natixis, avec son \'equipe IA structur\'ee et ses probl\'ematiques de risque quantitatif, constitue un terrain id\'eal pour d\'evelopper ces comp\'etences avec un impact m\'etier concret.

Mon stage \`a l'INRIA Saclay (\'equipe TRIBE, avril-ao\^ut 2026) couvre directement ce cycle : fine-tuning BERT sur corpus sp\'ecialis\'e (+12\% F1-score), calibration des probabilit\'es de scoring, analyse de robustesse face aux d\'erives de distribution, pipeline ETL automatis\'e avec suivi MLflow. Mon exp\'erience au MILA (\'et\'e 2025) sur la dynamique d'optimisation des r\'eseaux profonds -- phases de m\'emorisation et de g\'en\'eralisation -- m'a donn\'e les outils th\'eoriques pour comprendre pourquoi et quand un mod\`ele \'echoue en production.

Mon UROP 2024 (collaboration Google DeepMind) sur la d\'etection d'arythmies est directement analogue aux probl\'ematiques de classification d\'es\'equilibr\'ee en finance : optimisation CNN sur donn\'ees rares, validation rigoureuse, r\'eduction de 40\% du temps de calcul. Ma formation en math\'ematiques appliqu\'ees (Polytechnique Yaound\'e) -- probabilit\'es, statistiques bay\'esiennes, optimisation -- fournit les fondements analytiques que les probl\`emes IA bancaires requirent.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance de 12 mois \`a Paris. Contribuer au d\'eveloppement des syst\`emes IA de Natixis dans un contexte exigeant est une perspective \`a laquelle j'apporte les exp\'eriences n\'ecessaires. Je reste disponible pour un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
