\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 0, 120}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Alternance Data Analyst Risques Op\'erationnels} \\
\textbf{R\'ef\'erence : AXA}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

L'analyse quantitative des risques op\'erationnels en assurance repose sur la mod\'elisation statistique rigoureuse et la gestion de donn\'ees massives. Actuellement stagiaire INRIA Saclay (\'equipe TRIBE, avril-ao\^ut 2026), j'am\'eliore mes comp\'etences en pipeline de donn\'ees et scoring automatis\'e : con\c{c}eption d'un mod\`ele de score de confiance synth\'etisant analyses NLP complexes, \'evaluation de la transparence face aux risques r\'eglementaires (RGPD), et d\'eploiement de m\'ethodes statistiques avec pandas et scikit-learn sur donn\'ees massives.

\vspace{0.8em}

En tant que d\'eveloppeur backend \`a CSC (Cameroon Software Company), j'ai conu l'infrastructure de gestion de transactions financi\`eres : syst\`eme de monitoring des anomalies, respect strict des normes banc\'eaires, architectures scalables pour haute disponibilit\'e. Cette exp\'erience d\'emontre ma capacit\'e \`a analyser les flux transactionnels, identifier les patterns de risque et concevoir des syst\`emes robustes. De surcroît, ma participation en tant qu'assistant de recherche \`a MILA (Institut qu\'eb\'ecois d'IA) m'a form\'e \`a l'\'etude rigoureuse des ph\'enom\`enes statistiques complexes : \'etude du grokking, analyse de convergence math\'ematique, reproductions d'exp\'eriences de pointe (PyTorch, TensorFlow).

\vspace{0.8em}

Auparavant, j'ai maintenu la plateforme SOSDOCTA (t\'el\'em\'edecine, 2 ans en production) : gestion de donn\'ees m\'edicales sensibles conforme RGPD, authentification s\'ecuris\'ee, analyse des flux utilisateurs. Disposant d'une formation rigoureuse en statistiques, probabilit\'es et alg\`ebre lin\'eaire (double dipl\^ome ENSEA-Polytechnique), j'ai d\'evelopp\'e une approche syst\'ematique de l'analyse quantitative.

\vspace{0.8em}

Passionn\'e par les math\'ematiques appliqu\'ees et l'analyse de risque, je suis disponible pour une alternance de 12 mois \`a partir de septembre 2026.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}