\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{35, 55, 123}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent Cergy, le \today

\vspace{1em}
\noindent \textbf{Objet : Candidature -- Alternance Consultant Cybersécurité \& RGPD (mc2i)}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

\vspace{0.8em}
\noindent En tant que stagiaire au laboratoire INRIA Saclay (projet PRIMO), je conduis un audit de conformité RGPD automatisé couvrant 500+ SDKs mobiles, avec scoring de risques via NLP (BERT) et identification de vecteurs d'attaque. Double diplôme ENSEA/Polytechnique Yaoundé en sécurité des systèmes et mathématiques appliquées. mc2i, acteur majeur du conseil en transformation digitale, offre un terreau ideal pour déployer ces compétences en audit, gouvernance et conformité auprès de clients cross-sectoriels (secteurs public et privé, banque, industrie).

\vspace{0.8em}
\noindent J'ai structuré dans le projet PRIMO un processus d'audit complet : extraction de politiques de confidentialité de grande échelle, fine-tuning BERT pour classification automatique de clauses sensibles (collecte localisation, partage tiers, rétention, droit d'accès), et ranking de risques fondé sur heuristiques RGPD (Article 5, 6, 32, etc.). L'analyse statique parallèle a exposé des dépôts de données non déclarés, des permissions excessives, et des vecteurs d'attaque sur localisation utilisateurs. J'ai quantifié ces risques dans un score de confiance interprétable (via LIME et attention weights) destiné aux décideurs et équipes de conformité. Cette approche -- combinant instrumentation binaire, NLP, et gouvernance -- reproduit les défis d'audit que mc2i adresse pour ses clients.

\vspace{0.8em}
\noindent Parallèlement, j'ai conçu une architecture RGPD by design dans la plateforme Snappy : implémentation du protocole Signal (Perfect Forward Secrecy, double ratchet, AES-256-GCM), droit à l'oubli cryptographique, export automatisé de données, audit logs SIEM-compatible, segmentation données sensibles. Mes travaux complémentaires en IA éthique (Women Safe : détection biais, analyse équité) et en sécurité fintech (CSC, secteur bancaire) démontrent une maturité cross-domaines. Je suis disponible dès septembre 2026.

\vspace{0.8em}
\noindent mc2i, par sa diversité de clients et ses défis de transformation digitale sécurisée, offre un contexte exceptionnel pour consolider et étendre ces compétences en consulting cybersécurité et conformité. Je serais ravi de discuter comment mon profil peut enrichir vos équipes de conseil.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.
\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
