\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{35, 55, 123}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98

\vspace{1em}
\noindent Cergy, le \today

\vspace{1em}
\noindent \textbf{Objet : Candidature -- Alternant Ing\'enieur MLOps -- D\'eploiement \& Industrialisation IA}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

\vspace{0.8em}
\noindent En alternance d\`es septembre 2026, j'apporte expertise MLOps/industrialisation IA \`a MEGA International. Formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaound\'e (informatique avanc\'ee, math\'ematiques appliqu\'ees). MEGA, \'editeur architecture d'entreprise, expose ma compr\'ehension syst\`emes complexes (infrastructure, deployments, governance) pour packager solutions IA en environnement enterprise.

\vspace{0.8em}
\noindent \`a l'INRIA Saclay (TRIBE, projet PRIMO), industrialisation pipeline NLP BERT/Transformers : containerisation Docker (Dockerfile, Docker Compose), CI/CD avec Git, automatisation testing, monitoring, code reproductible (notebooks Jupyter, documentation EN). D\'eploiement production-ready implication directe : MEGA clients demandent solutions IA packag\'ees, scale\'ees, maintenues. Cette exp\'erience (IP Paris, programme PEPR) d\'emontre ma ma\^itrise end-to-end MLOps recherche-to-production.

\vspace{0.8em}
\noindent Snappy (2024-2025) : architecture DDD r\'eactive (Spring WebFlux + R2DBC), gestion milliers connexions WebSocket, persistance PostgreSQL/Redis, Docker containerisation, CI/CD, orchestration compose : implication directe pour infrastructure enterprise MEGA. CSC Fintech (Oct 2024-Jan 2025) : architecture microservices transactions, APIs RESTful doc\'ees, CI/CD Git-native, tests automatis\'es, caching Redis : exp\'erience backend enterprise production. Laravel API Generator (30+ GitHub stars, Packagist) : g\'en\'eration code backend depuis UML/XML avec LLM, orchestration pipeline codegen : expertise industrialisation outils IA.

\vspace{0.8em}
\noindent Urban Waste (1\textsuperscript{er} prix CITS vs 75 \'equipes) : pipeline ML end-to-end containerization Docker, d\'eploiement production. Assistant MILA : exp\'eriences reproductibles, tracking experiments, best practices MLOps. Ces r\'ealisations prouvent expertise MLOps compl\`ete : infrastructure, CI/CD, monitoring, reproductibilit\'e, documentat\'ion, patterns enterprise. Je suis disponible d\`es septembre 2026, mobile IDF, motiv\'e par industrialisation solutions IA en architecture enterprise MEGA. Accepteriez-vous entretien pour explorer contribution d\`es novembre?

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.
\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}
