\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 120, 180}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{Fortuneo (Cr\'edit Mutuel Ark\'ea)}\\
    Service Recrutement\\
    Bretagne, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- Data Engineer / ML Engineer -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

Les banques en ligne de nouvelle g\'en\'eration comme Fortuneo traitent des millions de transactions quotidiennes dont la qualit\'e des donn\'ees et la robustesse des pipelines ML conditionne directement l'exp\'erience client. Mettre en place la culture MLOps -- automatisation des d\'eploiements, industrialisation des mod\`eles, supervision en production -- dans une fintech qui valorise l'innovation est une mission concr\`ete et strat\'egique.

Mon exp\'erience chez CSC Fintech (oct. 2024 - jan. 2025) est directement pertinente : d\'eveloppement d'un syst\`eme de traitement de transactions financi\`eres s\'ecuris\'ees avec caching Redis, audit trail, d\'eploiement Docker et tests d'int\'egration automatis\'es. Sur SOSDOCTA (2022-2024), j'ai g\'er\'e l'architecture de donn\'ees d'une plateforme r\'eglement\'ee en production pendant 2 ans -- garantie de coh\'erence, migrations et optimisation SQL. Mon stage INRIA Saclay (avril-ao\^ut 2026) ajoute la dimension pipeline ML : de l'ETL jusqu'au d\'eploiement de mod\`eles BERT avec suivi des exp\'eriences et m\'etriques de performance.

La culture MLOps que Fortuneo cherche \`a implanter correspond \`a ma mont\'ee en comp\'etences actuelle : automatisation de d\'eploiement, versionning de mod\`eles, monitoring de la d\'erive de distribution et maintainabilit\'e des pipelines. Ma formation ENSEA/Polytechnique Yaound\'e me donne la capacit\'e \`a comprendre les enjeux math\'ematiques sous-jacents et \`a proposer des am\'eliorations fond\'ees.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance. Construire les fondations data science et MLOps de Fortuneo dans un contexte fintech exigeant est une perspective que j'aborde avec les exp\'eriences n\'ecessaires. Je reste disponible pour un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
