\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 51, 102}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Diplome Ingenieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent
Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- DevOps AWS et IA Generative} \\
\textbf{Reference : Offre d'alternance 12 mois -- Safran}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

Le deploiement en production d'IA generative dans les environnements industriels critiques exige une infrastructure cloud robuste, des pipelines CI/CD sophistiques et une orchestration d'agents IA distribuee et resiliente. Actuellement en stage a INRIA Saclay (equipe TRIBE, avril a aout 2026), je developpe et deploie des pipelines NLP production avec validation parallele, gestion transactionnelle et conformite donnees. Ma specialite : transformer l'IA generative en systemes operationnels scalables sur infrastructure cloud. Votre transformation industrielle IA/GenAI sur AWS requiert precisement cette capacite d'ingenierie DevOps appliquee a l'IA.

J'ai architecto et implementee un systeme multi-agents collaboratifs orchestres par Gemini avec RAG (Retrieval Augmented Generation) pour enrichissement contextuel distribue et synchronisation en environnement reel. Cette experience demontre ma competence a concevoir des patterns d'orchestration cloud-native pour l'IA, a orchestrer des inferences LLM en mode haute disponibilite et a construire des pipelines aynchrones resilients avec gestion d'erreurs. En parallele, j'ai architecto Snappy, une plateforme bancaire complete, en architecture microservices : Spring WebFlux pour non-blocking scalability, Socket.IO pour communication temps reel, Redis pour cache distribue et Pub-Sub, Docker pour reproductibilite. Cette experience demontre ma competence en infrastructure cloud-native moderne.

Mon experience en deploiement et orchestration : GoFind integrant RabbitMQ pour communication asynchrone entre microservices avec load balancing intelligent; deployment complete sur architecture microservices avec message broker; optimisation des ressources pour haute concurrence. Ces travaux valident ma competence en CI/CD, infrastructure-as-code et orchestration distribuee. Mon experience egalement du systeme multi-agents avec Google ADK, LangChain et FastAPI demontre ma capacite a integrern les LLMs modernes et les outils de production dans les pipelines DevOps.

Je suis disponible des septembre 2026 pour une alternance de 12 mois et j'apporte une formation de double diplome ENSEA (Systemes Embarques, Signal, IA) associee a une experience de recherche a INRIA et une expertise confirmee en architecture microservices et orchestration cloud. Safran represente un acteur strategique de l'innovation industrielle francaise, et je suis enthousiaste a l'idee de contribuer a vos projets strategiques de transformation numerique et IA. Je me tiens a votre disposition pour discuter de ma candidature.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agreer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}