\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 102, 51}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Diplome Ingenieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent
Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Chef de Projet IA Generative} \\
\textbf{Reference : Offre d'alternance 12 mois -- Abeille Assurances}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

La transformation par l'IA generative dans le secteur assurantiel requiert une orchestration sophistiquee d'agents intelligents, une integration de RAG pour enrichissement contextuel et une gestion de projets combinant rigueur technique et pilotage strategique. Actuellement en stage a INRIA Saclay (equipe TRIBE, avril a aout 2026), je deploie des pipelines NLP production avec validations paralleles et conformite donnees. En parallele, j'ai dirige l'AI Cell de l'ENSPY avec croissance de plus de 50% des membres et collaboration avec Google DeepMind, demontrant ma capacite a piloter des initiatives IA strategiques et a creer une dynamique innovante autour de projets de haut impact.

J'ai architecto et coordonne un systeme multi-agents collaboratifs orchestres par Gemini avec RAG (Retrieval Augmented Generation) pour enrichissement contextuel distribue et resolution de conflits entre agents. Cette experience demontre ma competence a concevoir et piloter l'integration d'IA generative en environnement production, a orchestrer des agents intelligents pour des recommandations multi-criteres et a manager des pipelines complexes d'inference. En parallele, j'ai architecto et implemente Snappy, plateforme bancaire complete avec integratio d'IA generative : chatbots intelligents pilotes par Gemini avec RAG pour reponses contextuelles documentees, architecte en microservices resilients et temps reel. Cette experience demonstre ma competence a piloter des projets d'integration IA end-to-end.

Mon experience en gestion de projets et leadership demontre ma capacite a coordonner des equipes techniques et d'IA. J'ai remporte le 1er prix du hackathon IndabaX Africa 2025 en IA Sante avec un projet complet intitule "nettoyage donnees medicales" incluant deploiement API et creation de dashboards, et le 1er prix du hackathon CITS National avec mon projet Urban Waste Management contre 75 equipes. Ma specialite : transformer une vision strategique en systemes operationnels livres rapidement. J'ai egalement anime des workshops techniques sur Laravel, React, ML et fine-tuning LLM, demontrant ma capacite a communiquer et mobiliser des equipes techniques sur l'IA.

Je suis disponible des septembre 2026 pour une alternance de 12 mois et j'apporte une formation de double diplome ENSEA (Systemes Embarques, Signal, IA) associee a une experience de recherche a INRIA et une expertise confirmee en pilotage de projets IA innovants. Abeille Assurances represente un acteur strategie dans la modernisation du secteur assurantiel, et je suis convaincu que mon experience en management de projets IA et en integration de systemes d'IA generative contribuera significativement a votre vision de transformation. Je me tiens a votre disposition pour discuter de ma candidature.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agreer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}