\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 45, 114}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent Cergy, le \today

\vspace{1em}
\noindent \textbf{Objet : Candidature -- Alternance Cybersécurité \& IA (Thales)}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

\vspace{0.8em}
\noindent Actuellement en stage au sein de l'\'Equipe TRIBE du laboratoire INRIA Saclay sur le projet PRIMO, je mène une analyse automatisée des risques de fuite de données de localisation via NLP (BERT/Transformers) sur des SDK mobiles embarqués, avec conception d'un score de confiance RGPD interprétable. Cette expérience combine deux domaines critiques pour vos équipes CIS : la cybersécurité appliquée (analyse statique, identification de vecteurs d'attaque) et l'IA générative pour l'automatisation de décisions complexes. Votre leadership en sécurité des systèmes critiques aligne parfaitement avec mon appétence pour des défis de confiance et de transparence à grande échelle.

\vspace{0.8em}
\noindent Dans le contexte du projet PRIMO, j'ai déployé un pipeline complet d'analyse : extraction de politiques de confidentialité (500+ SDKs), fine-tuning de modèles BERT pour classification automatique de clauses sensibles, et ranking de risques basé sur heuristiques de conformité RGPD. L'aspect statique a mis en lumière des vecteurs tiers non déclarés et des permissions dangereuses exposant les données utilisateurs ; j'ai quantifié ces risques et proposé des métriques d'audit pour la gouvernance. Cette approche -- combinant instrumentation binaire, NLP, et scorage d'entités -- reproduit les défis de vérification et d'audit que Thales pilote.

\vspace{0.8em}
\noindent Au-delà du stage, mes expériences en architecture de sécurité applicative (implémentation du protocole Signal, AES-256-GCM, Perfect Forward Secrecy dans Snappy) et en IA éthique (détection misogynie via fine-tuning GPT-2/BERT, analyse de biais) démontrent une maturité dans la fusion des disciplines. La plateforme Snappy m'a exposé aux défis d'une infrastructure RGPD by design : droit à l'oubli cryptographique, audit logs SIEM, segmentation data -- qui résonnent avec vos besoins de conformité et de traçabilité. Je suis disponible dès septembre 2026 pour une alternance de 12 mois.

\vspace{0.8em}
\noindent Votre accent sur l'innovation en cybersécurité IA pour les systèmes critiques représente un terreau exceptionnel pour consolider et amplifier ces compétences. Je serais ravi de discuter comment mon profil peut contribuer aux initiatives Thales en défense et infrastructure numérique.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.
\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
