\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{35, 55, 123}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent
Cergy, le \today

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Ing\'enieur IA G\'enerative, LLM \& Agents} \\
\textbf{R\'ef\'erence : Offre d'alternance 12 mois -- NAGARRO}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

\vspace{0.8em}
\noindent Nagarro, pionnière dans la transformation numérique et l'adoption stratégique de l'IA générative chez les plus grands groupes, représente l'environnement idéal pour approfondir et déployer des solutions intelligentes basées sur les LLMs et les agents autonomes. Je suis particulièrement attiré par votre approche de l'IA générative comme multiplicateur stratégique pour les clients, et par votre expertise reconnue en architectures d'agents distribuées. C'est pourquoi je candidats avec conviction pour rejoindre votre équipe en tant qu'Ingénieur IA Générative en alternance dès septembre 2026.

\vspace{0.8em}
\noindent J'ai conçu et déployé une architecture complète de système multi-agents orches-trée par Google ADK : quatre agents collaboratifs (Planning, Météo, Marché, Recommandations) coordonnés via LLM Gemini, avec résolution automatique de conflits et planning hiérarchique. Cette expérience directe d'orchestration d'agents autonomes m'a formé aux enjeux concrets : gestion du contexte à l'échelle, intégration d'APIs externes (OpenWeather, données marches agricoles), RAG enrichie pour pertinence contextuelle, et monitoring de la performance de chaque agent. J'ai également approfondi les mécanismes de prompt engineering avancé, function calling, et fine-tuning de LLMs pour domaines spécialisés. Cette architecture est en production et utilisée quotidiennement, ce qui illustre mon capacité à délivrer des solutions IA générative scalables et robustes.

\vspace{0.8em}
\noindent En parallèle, je déploie depuis avril 2026 un pipeline NLP complet à l'équipe TRIBE (INRIA Saclay) : fine-tuning BERT production, tokenization spécialisée, classification multi-labels avec scoring interprétable. Cette expérience de ML/NLP en environnement critique de recherche (financement CNRS/ANR) m'a inculqué la rigueur scientifique indispensable pour valider les architectures IA avant déploiement. Ma recherche chez MILA (Montréal) sur la généralisation extrême des réseaux neuronaux m'a formé aux fondations mathématiques de l'apprentissage profond, essentielles pour comprendre les limites et potentiels des LLMs. Ces trois piliers (agents autonomes + NLP production + fondations research) me positionnent idéalement pour architec-ter les solutions IA générative ambitieuses que Nagarro déploie chez ses clients majeurs.

\vspace{0.8em}
\noindent Je suis disponible dès septembre 2026 pour une alternance 12 mois, ce qui m'permettra de contribuer à des projets d'IA générative réels pour vos clients tout en consolident une expertise pointue en orchestration d'agents et en LLM engineering. Mes expériences en RAG, agents multi-étapes, et fine-tuning de modèles me permettront de délivrer rapidement et de haut niveau. Je serais ravi de discuter comment mon expertise en architectures multi-agents, ma maîtrise des LLMs et ma vision systémique de l'IA générative correspondent à vos projets ambitieux chez Nagarro. Merci pour cette opportunité exceptionnelle.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}
