\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{255, 102, 0}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Loïc Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Diplôme Ingénieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Ingénierie Connaissances et IA} \\
\textbf{Référence : Offre d'alternance -- EDF}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

\vspace{0.8em}
Capitaliser sur l'expertise dispersée pour en faire une intelligence opérationnelle exige une profonde compréhension du Knowledge Engineering. Vous recherchez un ingénieur capable de structurer la connaissance métier, de l'enrichir via NLP, et de l'intégrer dans des systèmes IA autonomes. Mon stage à INRIA Saclay (avril-août 2026) me forme à l'analyse fine de domaines complexes via NLP, tandis que mes projets de RAG appliqué (Snappy chatbot, Multi-Agents agricole) m'ont imergé dans la conception de bases de connaissances intelligentes et leur orchestration. Ma maîtrise du NLP (préservation linguistique avec YembaAudio, détection de contenus avec Women Safe) me positionne pour transformer votre savoir-faire énergétique en actifs IA.

\vspace{0.8em}
Mon travail actuel à INRIA Saclay (équipe TRIBE) combine NLP et structuration de la connaissance : analyse automatisée de politiques de confidentialité (extraction de concepts, d'obligations, de risques) et scoring basé sur une base de règles métier explicite. Cette expérience m'a montré comment encoder des jugements experts (conformité RGPD, bonnes pratiques de sécurité) en critères formels et mesurables. Mon système multi-agents agricole (Google ADK, Gemini, RAG) orchestre une base de connaissances agrométéorologique enrichissant les décisions. Le project Snappy (plateforme temps réel sécurisée) implémente un module chatbot avec RAG : les questions des utilisateurs sont enrichies par une recherche sémantique dans la base documentaire (embeddings vectoriels, similarité cosinus), générant des réponses contextuelles via Gemini Flash/Pro. Cette architecture démontre comment intégrer une base de connaissances dans un système de dialogue intelligent.

\vspace{0.8em}
Ma spécialisation en NLP (reconnaissance vocale et apprentissage multilingue via YembaAudio, détection de biais textuel via Women Safe, analyse adversariale de texte) approfondit ma capacité à extraire et valider la connaissance textuelle. YembaAudio, en particulier, m'a exposé aux défis du Low-Resource NLP : construction de corpus, fine-tuning de modèles pré-entraînés sur des langues peu dotées, et intégration dans une application d'apprentissage. Ces compétences combinées (Knowledge Engineering + NLP + Systèmes IA orchestrés) font de moi un candidat capable de concrétiser votre vision d'une organisation augmentée par l'IA de la connaissance.

\vspace{0.8em}
Je suis disponible dès septembre 2026 pour une alternance de 12 mois. Convaincu que l'énergie de demain repose sur la fusion de l'expertise humaine et de l'intelligence artificielle structurée, je suis enthousiaste à contribuer à cette transformation chez EDF.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Loïc Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
