\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{200, 150, 0}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{Renault Digital}\\
    Service Recrutement\\
    Boulogne-Billancourt, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- Data Engineer -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

Renault Digital, en centralisant la transformation num\'erique du Groupe Renault sur une stack GCP int\'egr\'ee, cr\'ee l'une des plateformes data automobiles les plus avanc\'ees d'Europe. Impl\'ementer les cha\^ines de traitement de donn\'ees r\'epondant aux besoins m\'etiers d'une telle organisation -- v\'ehicules connect\'es, production, clients -- repr\'esente un d\'efi de Data Engineering \`a forte complexit\'e technique.

Mon exp\'erience sur GoFind (2024-2025) est l'illustration la plus directe de mes comp\'etences Data Engineer : conception d'un pipeline distribu\'e avec RabbitMQ pour le messaging asynchrone, MongoDB pour le stockage polyvalent, Docker Compose pour l'orchestration. Le projet Freengo (SpringBoot, ScyllaDB) m'a confront\'e aux d\'efis de traitement de donn\'ees g\'eospatiales en temps r\'eel, probl\'ematique directement analogue aux donn\'ees de fl\'otte v\'ehicule connect\'ee. Mon stage \`a l'INRIA Saclay (avril-ao\^ut 2026) ajoute la dimension ETL de corpus volumin\'eux (50k+ documents) avec optimisation du pipeline de +60\% de performance.

Les partenariats GCP de Renault Digital (Dataflow, BigQuery, Pub/Sub) correspondent \`a des technologies que je monte en comp\'etence, avec une base solide en architectures distribu\'ees et pipelines de donn\'ees. Ma formation en math\'ematiques appliqu\'ees \`a Polytechnique Yaound\'e me donne les fondements analytiques pour comprendre les besoins m\'etiers et proposer des solutions de mod\'elisation adapt\'ees.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance de 12 mois \`a Boulogne-Billancourt. Construire les pipelines data strat\'egiques de Renault Digital sur GCP est un objectif technique ambitieux que j'aborde avec les comp\'etences et la motivation n\'ecessaires. Je reste disponible pour un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
