\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{20, 60, 110}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{Exail}\\
    Service Recrutement\\
    Saint-Germain-en-Laye, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- Ing\'enieur D\'eveloppement Logiciel Embarqu\'e -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

Les syst\`emes de navigation inertielle de haute pr\'ecision -- centrales inertielles, GNSS hybrides, syst\`emes sous-marins -- embarquent des algorithmes de filtrage et de fusion de capteurs dont la robustesse d\'etermine directement la s\'ecurit\'e des plateformes op\'erationnelles. D\'evelopper et valider ces logiciels chez Exail, dans un contexte de d\'efense et d'industrie critique, repr\'esente l'exigence technique maximale en embarqu\'e -- et c'est pr\'ecis\'ement ce niveau que ma formation ENSEA vise.

Mon projet PROJET-TAXI sur STM32 est ma r\'ef\'erence la plus directe : syst\`eme de communication inter-processus temps r\'eel avec gestion DMA, contr\^ole des interruptions, s\'erialisation optimis\'ee et tests de charge automatis\'es. Mon travail sur Nvidia Jetson (migration CUDA, r\'eduction de latence de 60\%) m'a form\'e \`a l'optimisation syst\`eme dans des environnements \`a contraintes de ressources strictes. Ma participation \`a Harmony Gloves (1\textsuperscript{er} prix Mountain Hub 2024) a consolid\'e ma ma\^itrise de la fusion de capteurs IMU et de la communication BLE temps r\'eel.

Ces exp\'eriences couvrent les briques fondamentales du logiciel embarqu\'e de navigation : traitement de donn\'ees capteurs, protocoles de communication s\'erie, gestion des ressources processeur et m\'emoire, et validation rigoureuse par tests automatis\'es. Mon stage INRIA Saclay (avril-ao\^ut 2026) y ajoute la dimension CI/CD et d\'eploiement reproductible, pratiques essentielles dans tout contexte de logiciel critique.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance \`a Saint-Germain-en-Laye. Contribuer au d\'eveloppement des syst\`emes embarqu\'es d'Exail dans un domaine o\`u la fiabilit\'e est une exigence absolue est une ambition technique concr\`ete. Je reste disponible pour un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
