\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{200, 30, 30}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{Groupe TF1}\\
    Service Recrutement\\
    Boulogne-Billancourt, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- Data Scientist H/F -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

Les donn\'ees d'audience t\'el\'evisuelle et num\'erique g\'en\`erent des patterns comportementaux que les mod\`eles ML/Deep Learning permettent de transformer en recommandations de contenu, pr\'evisions d'audience et optimisation publicitaire. Groupe TF1, premier groupe audiovisuel priv\'e fran\c{c}ais en transformation data, offre un terrain applicatif exceptionnel pour des techniques de data science que je d\'eveloppe depuis plusieurs ann\'ees.

Mon stage \`a l'INRIA Saclay (\'equipe TRIBE, avril-ao\^ut 2026) me forme \`a la conception et l'\'evaluation rigoureuse de pipelines ML : fine-tuning BERT sur corpus de 50k+ documents avec mesure de gains de performance (+12\% F1-score), production de mod\`eles interpr\'etables et documentation des r\'esultats. Mon exp\'erience au MILA (\'et\'e 2025) sur la dynamique d'apprentissage des r\'eseaux profonds m'a donn\'e une compr\'ehension fine des courbes d'apprentissage et des ph\'enom\`enes de g\'en\'eralisation, essentiels pour construire des mod\`eles robustes en production.

Mon UROP 2024 (analyse ECG par CNN, collaboration Google DeepMind) d\'emontre ma capacit\'e \`a travailler sur des s\'eries temporelles avec des contraintes de qualit\'e \'elev\'ees -- analogues aux donn\'ees d'audience temporelles de TF1. Mes comp\'etences en Python, PyTorch, TensorFlow, SQL et visualisation couvrent l'ensemble du cycle de vie d'un projet Data Scientist, du prototypage \`a l'op\'erationalisation.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance de 12 mois \`a Boulogne-Billancourt. Appliquer des m\'ethodes ML \`a la strat\'egie de donn\'ees d'un grand groupe m\'edia repr\'esente un objectif motivant et concret. Je serais heureux d'en discuter lors d'un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
