\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{240, 100, 0}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{Lucky Cart}\\
    Service Recrutement\\
    Paris, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- Machine Learning Engineer -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

L'optimisation de campagnes publicitaires trade dans le retail repose sur des algorithmes capables de mod\'eliser les comportements d'achat, de pr\'edire les conversions et d'allouer les budgets de fa\c{c}on optimale. Lucky Cart, sp\'ecialiste reconnu de ce segment, exploite des donn\'ees transactionnelles riches pour maximiser le ROI de ses clients distributeurs. Travailler sur ces probl\`emes d'optimisation ML dans une startup tech agile et reconnue est une opportunit\'e stimulante.

Mon stage \`a l'INRIA Saclay (avril-ao\^ut 2026) me forme \`a la rigueur exp\'erimentale n\'ecessaire pour am\'eliorer des mod\`eles ML en production : \'evaluation rigoureuse, analyse des hyperparam\`etres, comparaison de strat\'egies. Mon exp\'erience au MILA (\'et\'e 2025) sur la dynamique d'optimisation des r\'eseaux profonds m'a donn\'e une compr\'ehension fine des m\'ecanismes de convergence et de g\'en\'eralisation. Ces comp\'etences th\'eoriques s'appuient sur des impl\'ementations pratiques : UROP 2024 (optimisation pipeline CNN, -40\% temps de calcul) et Urban Waste Management (mod\`ele ML en production, 1\textsuperscript{er} prix CITS).

La nature startup de Lucky Cart -- petite \'equipe, impact direct, proximit\'e avec le produit -- correspond \`a ma fa\c{c}on de travailler. Mon Laravel API Generator (+30 \'etoiles, livr\'e en 3 semaines) et mes projets personnels en production t\'emoignent de cette capacit\'e \`a livrer rapidement avec qualit\'e. Ma ma\^itrise de Python, PyTorch, Scikit-learn et SQL couvre l'outillage n\'ecessaire.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance de 12 mois \`a Paris. Contribuer au d\'eveloppement des mod\`eles ML de Lucky Cart pour optimiser la publicit\'e retail est une perspective concr\`ete et motivante. Je reste disponible pour un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
