\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 100, 60}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Alternance Data Analyst Automatisation} \\
\textbf{R\'ef\'erence : Cr\'edit Agricole}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

Automatiser les processus bancaires via analyse de donn\'ees et g\'en\'eration de code intelligent repr\'esente un enjeu majeur de transform\'erich digital. Actuellement stagiaire de recherche \`a INRIA Saclay (\'equipe TRIBE, avril-ao\^ut 2026), je con\c{c}ois un pipeline automatis\'e d'analyse de donn\'ees massives avec mod\`eles NLP avanc\'es (BERT/Transformers) : extraction automatisée de features, validation par m\'ethodes statistiques strictes, production de rapports rigoureusement document\'es. Cette exp\'erience démontre ma capacit\'e \`a concevoir des syst\`emes d'automatisation bas\'es sur l'analyse de donn\'ees.

\vspace{0.8em}

En parall\`ele, j'ai con\c{c}u et maintiens Laravel API Generator, outil open source g\'en\'erant de mani\`ere automatis\'ee l'architecture backend compl\`ete \`a partir de diagrammes UML : mod\`eles de donn\'ees, contr\^oleurs, migrations SQL, routes d'API. Cet outil combine parsing avanc\'e, m\'etaprogrammation et intégration LLM pour assistance intelligente, d\'emontrant ma capacit\'e \`a concevoir des pipelines d'automatisation techniquement sophistiqu\'es. De plus, j'ai orchestr\'e un syst\`eme multi-agents agricole utilisant Google ADK pour automatiser les recommandations multi-crit\`eres \`a partir de sources de donn\'ees vari\'ees (m\'et\'eo, march\'es).

\vspace{0.8em}

En tant que d\'eveloppeur backend \`a CSC (Cameroon Software Company), j'ai conu et maintenu l'architecture backend de transactions financi\'eres : pipelines de donn\'ees transactionnelles, syst\`emes de validation automatis\'es, monitoring en production. Ma ma\^itrise de Python (scripts data), SQL (requ\^etes avanc\'ees), Laravel (automatisation c\^ot\'e serveur) et Git assure ma capacit\'e \`a concevoir des solutions d'automatisation robustes et maintenables.

\vspace{0.8em}

Ing\'enieur passionn\'e par l'automatisation intelligente et la transform\'erich processus, je suis disponible pour une alternance de 12 mois \`a partir de septembre 2026.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}