\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 80, 150}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{Natixis}\\
    Service Recrutement\\
    Paris 13e, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- D\'eveloppeur AI Commando (1 an) F/H -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

L'acc\'el\'eration des usages IA dans la banque d'investissement et de gestion requiert des profils capables de passer du POC \`a l'API int\'egr\'ee en quelques semaines, sans perdre en rigueur technique. Le concept "AI Commando" de Natixis -- petite \'equipe, vitesse d'ex\'ecution \'elev\'ee, impact direct sur les m\'etiers financiers -- correspond pr\'ecis\'ement \`a mon mode de travail.

Mon parcours est marqu\'e par cette capacit\'e de livraison rapide : le Laravel API Generator (2024, +30 \'etoiles GitHub), con\c{c}u et publi\'e sur packagist en 3 semaines, int\`egre un LLM pour la g\'en\'eration automatis\'ee de code PHP \`a partir d'UML. La messagerie Snappy, architectur\'ee en DDD avec Spring WebFlux et un module RAG, a \'et\'e d\'eploy\'ee en production enti\`erement. Ces projets t\'emoignent d'une capacit\'e \`a livrer des solutions IA fonctionnelles rapidement. Mon stage \`a l'INRIA Saclay (avril-ao\^ut 2026) ancre cette agilit\'e dans une rigueur scientifique : prototypage d'abord, \'evaluation ensuite, \`a partir de 50k+ documents contractuels.

La dimension financi\`ere de Natixis m'int\'eresse particuli\`erement pour le caract\`ere exigeant des use cases : pr\'ecision, fiabilit\'e et explicabilit\'e des mod\`eles sont non n\'egociables. Mon exp\'erience en d\'eveloppement backend (Laravel, NestJS, Spring WebFlux, Redis) me permet d'assurer l'int\'egration technique des APIs IA dans des syst\`emes existants sans friction.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance de 12 mois. Int\'egrer l'\'equipe commando IA de Natixis pour concevoir et int\'egrer des POCs g\'en\'eratifs est une perspective que j'aborde avec conviction et des livrables concrets \`a montrer. Je reste disponible pour un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
