\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 100, 60}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Diplome Ingenieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent
Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Data Scientist} \\
\textbf{Reference : Offre d'alternance 12 mois -- Credit Agricole}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

La transformation IA dans le secteur bancaire requiert des pipelines NLP sophistiques capables de traiter a grande echelle des volumes massifs de donnees client et de marche. Actuellement en stage de recherche a INRIA Saclay (equipe TRIBE, avril a aout 2026), je developpe et deploie des pipelines NLP de production pour evaluer la confiance et la transparence, exploitant BERT, les Transformers et le traitement distribue de donnees. Cette experience directement applicable a vos enjeux de scoring client, detection fraude et intelligence de marche m'incite a rejoindre votre dynamique equipe Data.

Ma recherche appliquee en deep learning demontre une competence confirmee dans la conception de systemes complexes a l'echelle. Au sein de MILA (Institut Quebecois d'IA), j'ai etudie le phenomene de Grokking et contribue a la validation d'approches theoriques en environnement production. J'ai concepun systeme multi-agents collaboratifs pilotes par Gemini avec RAG (Retrieval Augmented Generation) pour enrichissement contextuel et inference distribuee, architecturant resolvers de conflits entre agents et fusion de recommandations multi-criteres. Ces travaux valident ma capacite a integrer les LLMs modernes et les techniques avancees dans les pipelines decision.

Mon experience du UROP ECG et ma victoire au hackathon IndabaX Africa 2025 (1er prix, IA Sante avec nettoyage donnees medicales et deploiement API) demontrent ma capacite a transformer des donnees brutes complexes en insights actionnables et en systemes production-ready. Votre secteur bancaire exige cette meme qualite de donnees, cette meme rigueur en deploiement et cette meme celerite en mise en production que les systemes de sante et fintech que j'ai pratiques.

Je suis disponible des septembre 2026 pour une alternance de 12 mois et j'apporte une formation de double diplome ENSEA (Systemes Embarques, Signal, IA) associee a une experience de recherche en environnement academique d'excellence. Votre groupe Credit Agricole represente un acteur strategique dans la modernisation de la finance francaise, et j'aimerais contribuer a vos projets de transformation donnees et intelligence artificielle. Je me tiens a votre disposition pour discuter de ma candidature.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agreer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}