\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 51, 102}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98

\vspace{1em}\noindent Cergy, le 21 mars 2026
\vspace{1em}\noindent \textbf{Objet : Candidature -- Data Scientist en Alternance}
\vspace{1.5em}\noindent Madame, Monsieur,

\vspace{0.8em}\noindent Eng\'enieur en formation double dipl\^ome ENSEA/Polytechnique Yaounde sp\'ecialis\'e en math\'ematiques appliqu\'ees et IA, je suis particuli\`erement attir\'e par la mission data science chez Boursorama, la pionnière de la banque en ligne en France. Depuis avril 2026, je d\'eveloppe au sein de l'\'equipe TRIBE de l'INRIA Saclay un pipeline NLP complet de scoring automatisé (BERT, scikit-learn) sur 50k+ documents, directement transférable aux probl\'ematiques de scoring comportemental et prédiction que Boursorama affrontera avec ses 4 millions de clients.

\vspace{0.8em}\noindent Au MILA (Montréal, équipe de recherche d'envergure mondiale en apprentissage profond), j'ai conduit une étude rigoureuse sur la généralisation tardive des réseaux de neurones, combinant rigueur statistique et exécution d'expériences à grande échelle. Cette expérience de recherche m'a conféré les fondamentaux mathématiques et la culture de validation statistique indispensables pour développer des modèles de confiance robustes en environnement bancaire (conformité réglementaire, audibilité).

\vspace{0.8em}\noindent Je mobilise également une expérience opérationnelle en classification sur données médicales déséquilibrées, ayant remporté le 1er prix de l'IndabaX Africa 2025 (IA Santé) avec une solution Flask+Streamlit de scoring prédictif. Les techniques maîtrisées (SMOTE, weighted loss, gestion de l'imbalance) sont directement applicables aux problématiques de détection de fraude et segmentation clientèle chez Boursorama.

\vspace{0.8em}\noindent Je suis disponible dès septembre 2026 pour une alternance de 12 mois, apportant à Boursorama une combinaison rare de recherche en apprentissage profond, pipeline NLP production-ready et sensibilité entrepreneuriale. Je serais ravi d'explorer comment ces compétences peuvent accélérer le développement des capacités data science de Boursorama face à la concurrence.

\vspace{1.5em}\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.
\vspace{2em}\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}
