\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 80, 60}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Diplome Ingenieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent
Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Data Scientist} \\
\textbf{Reference : Offre d'alternance 12 mois -- La Banque Postale}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

Les donnees bancaires constituent un actif strategique critique : scoring clients, detection fraude, optimisation des produits financiers. Ces defis exigent des pipelines NLP robustes et une inference en temps reel. Actuellement en stage de recherche a INRIA Saclay (equipe TRIBE, avril a aout 2026), je developpe des pipelines NLP de production pour analyser la confiance et la transparence dans les applications mobiles, en exploitant BERT, les Transformers et le traitement de donnees a grande echelle. Cette experience d'ingenierie donnees directement transferable a vos enjeux de scoring et prediction financiere m'a convaincu de postuler pour rejoindre votre equipe Data Science.

Ma recherche appliquee en IA demonstre une capacite a concevoir et deployer des systemes de learning complexes a l'echelle. Au sein de MILA (Institut Quebecois d'IA), j'ai contribue a l'etude du phenomene de Grokking (generalisation tardive apres suraprentissage) sur des reseaux de neurones, validant des approches theoriques en production. En parallele, j'ai concepun systeme multi-agents collaboratifs orchestres par Gemini avec RAG (Retrieval Augmented Generation) pour des recommandations multi-criteres, architecturant inference distribuee, fusion de contexte et resolution de conflits entres agents. Ces travaux demontrent ma competence a integrer des LLMs modernes et des techniques avancees de ML dans des pipelines applicatifs.

Lors de ma participation au UROP ECG (Google DeepMind), j'ai concu un modele de classification d'anomalies cardiaque a partir d'images d'electrocardiogrammes, manipulant signal processing, extraction de features et deep learning. J'ai egalement remporte le 1er prix du hackathon IndabaX Africa 2025 en IA Sante avec un projet de nettoyage de donnees medicales et deploiement d'API, demontrant ma capacite a transformer des donnees brutes en insights actionnables et en APIs production-ready. Votre domaine de la banque et assurance partage les memes exigences de qualite de donnees et de production rapide.

Je suis disponible des septembre 2026 pour une alternance de 12 mois et je peux commencer immediatement les preparations techniques. Ma formation en double diplome ENSEA (Systemes Embarques, Signal, IA) et mon experience de recherche a INRIA me permettront de contribuer rapidement a vos projets strategiques de transformation donnees et IA. Je serais ravi de discuter de ma candidature lors d'un entretien.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agreer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}