\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 51, 102}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent
Cergy, le \today

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Alternant IA \& Data Science} \\
\textbf{R\'ef\'erence : Offre d'alternance 12 mois -- HSBC}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

\vspace{0.8em}
\noindent Banque globale de premier plan, HSBC poursuit une transformation numérique ambitieuse basée sur l'IA générative, la data science et la gestion prédictive de risques. Face aux enjeux de détection fraude, scoring crédit et recommandations produits, votre approche de l'IA comme multiplicateur de valeur pour clients résonne fortement avec ma vision d'une IA responsable et explica-ble. C'est pourquoi je candidats avec enthousiasme pour rejoindre votre équipe en tant qu'Alternant IA et Data Science dès septembre 2026.

\vspace{0.8em}
\noindent Depuis avril 2026, je déploie un pipeline NLP complet à l'équipe TRIBE (INRIA Saclay) : fine-tuning BERT sur corpus de politiques de confidentialité, tokenization spécialisée, classification multi-labels pour scoring de conformité RGPD. Cette expérience directe de ML/NLP en environnement production critique m'a permis de maîtriser les enjeux concrets : latence < 100ms par requête, intégrabilité dans systèmes existants, explicabilité pour conformité réglementaire. J'ai notamment approfondi l'analyse de risques de fuite de données (SDKs malveillants), ce qui transpose directement aux problématiques HSBC de détection fraude et évaluation de risques crédit. Mon expertise en scoring probabiliste et en agrégation de risques multiples est immédiatement applicable à vos cas d'usage.

\vspace{0.8em}
\noindent En parallèle, j'ai conçu un système intelligent de recommandations multi-agents orches-trées par Google ADK : agents Planning, Météo, Marché, Recommandations avec LLM Gemini, RAG enrichie d'APIs externes, résolution de conflits. Cette architecture de recommandations intelligentes (rendement, rentabilité, durabilité) illustre ma capacité à délivrer des systèmes IA complexes et multidimensionnels adaptables à vos contextes bancaires. Ma recherche chez MILA (Montréal) sur la généralisation extrême de réseaux neuronaux m'a formé aux fondations mathématiques du deep learning, essentielles pour valider robustesse de modèles avant déploiement production. Ces trois piliers (NLP production + systèmes recommandation + rigueur research) me positionnent idéalement pour contribuer à vos initiatives de data science chez HSBC.

\vspace{0.8em}
\noindent Je suis disponible dès septembre 2026 pour une alternance 12 mois, ce qui m'permettra de délivrer des initiatives IA concrètes au service des utilisateurs et des équipes métiers HSBC. Mes expériences en détection d'anomalies, scoring de risques et recommandations intelligentes seront directement transférables aux challengs de votre groupe. Je serais ravi de discuter comment mon expertise NLP production, mes compétences en systèmes recommandation et ma vision d'une IA responsable correspondent à l'ambition data science de HSBC. Merci pour cette opportunité.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}
