\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 51, 102}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Diplome Ingenieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent
Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Data Scientist et Digitalisation} \\
\textbf{Reference : Offre d'alternance 12 mois -- LFB}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

La digitalisation du secteur pharmaceutique et healthcare requiert des pipelines NLP robustes pour l'analyse de donnees cliniques massives, des modeles predictifs fiables pour l'optimisation des processus et une infrastructure donnees conforme aux standards de qualite hautement critiques. Actuellement en stage de recherche a INRIA Saclay (equipe TRIBE, avril a aout 2026), je developpe et deploie des pipelines NLP production pour evaluer la confiance et la transparence, exploitant BERT, les Transformers et le traitement distribue de donnees a grande echelle. Cette experience d'ingenierie donnees appliquee aux enjeux critiques est directement transferable a vos defis de digitalisation et d'optimisation en healthcare et pharma.

Ma recherche appliquee en deep learning demontre une competence confirmee dans la conception et le deploiement de modeles complexes en environnement production. Au sein de MILA (Institut Quebecois d'IA), j'ai etudie le phenomene de Grokking et contribue a la validation d'approches theoriques rigoureuses en production. J'ai aussi concu des systemes multi-agents collaboratifs orchestres par Gemini avec RAG pour enrichissement contextuel distribue et inference intelligente. Cette competence a concevoir des pipelines robustes et a valider des modeles mathematiques en environnement reel correspond directement a vos besoins en IA pour la pharma et healthcare.

Lors du UROP ECG (Google DeepMind), j'ai concepun un modele de classification d'anomalies cardiaque a partir d'images d'electrocardiogrammes, travaillant intensivement sur le traitement du signal, l'extraction de features et le deep learning medical. J'ai egalement remporte le 1er prix du hackathon IndabaX Africa 2025 en IA Sante avec un projet complet incluant nettoyage de donnees medicales, deploiement API et creation de dashboards pour insights actionables. Cette experience directe du domaine medical, du traitement de donnees cliniques complexes et du deploiement en environnement production healthcare me donne les competences necessaires pour accelerer votre transformation digitale.

Je suis disponible des septembre 2026 pour une alternance de 12 mois et j'apporte une formation de double diplome ENSEA (Systemes Embarques, Signal, IA) associee a une experience de recherche a INRIA et une expertise confirmee en traitement de donnees medicales et healthcare. LFB represente un acteur strategique de l'industrie pharmaceutique francaise et mondiale, et je suis convaincu que mon experience en IA appliquee a la sante et en data science rigoureuse contribuera significativement a votre vision de transformation digitale. Je serais ravi de discuter de ma candidature lors d'un entretien.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agreer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}