\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 85, 164}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98

\vspace{1em}\noindent Cergy, le 21 mars 2026
\vspace{1em}\noindent \textbf{Objet : Candidature -- Alternance Ing\'enieur IA / NLP}
\vspace{1.5em}\noindent Madame, Monsieur,

\vspace{0.8em}\noindent Ing\'enieur ENSEA/Polytechnique Yaounde sp\'ecialis\'e en IA et math\'ematiques appliqu\'ees, je suis vivement intéress\'e par la mission d'ing\'enierie des connaissances et NLP que propose l'EDF Lab Chatou. Depuis avril 2026, j'\'execute au sein de l'\'equipe TRIBE de l'INRIA Saclay le projet PRIMO : classification et extraction d'informations sur 50k+ documents (politiques de confidentialit\'e), r\'ealis\'ees avec BERT, Transformers et analyse statique de code. Cette exp\'erience d\'eveloppe pr\'ecis\'ement le cœur de votre enjeu : exploiter automatiquement la masse critique de donn\'ees techniques (normes, retours d'exp\'erience) que poss\`ede EDF gr\^ace `a du NLP avanc\'e.

\vspace{0.8em}\noindent Je maîtrise également l'orchestration de LLM modernes (Google ADK, LangChain, Gemini) appliquée à l'extraction de connaissance et au RAG (Retrieval-Augmented Generation) sur documents techniques. J'ai constitué une exp\'erience op\'erationnelle en fine-tuning HuggingFace pour la reconnaissance vocale sur langues peu dot\'ees (YembaAudio), combinant donc rigueur en g\'enie linguistique et pragmatisme d'int\'egration en production. Ces comp\'etences couvrent directement vos besoins en ontologies, extraction d'entit\'es et enrichissement s\'emantique.

\vspace{0.8em}\noindent Au MILA (Montréal), j'ai d\'evloppé une pratique de recherche scientifique rigoureuse : formulation math\'ematique, reproduction d'exp\'eriences SOTA, documentation pr\'ecise. Appliquée au NLP, cette rigueur garantit des solutions d'extraction de connaissance robustes et audit\'ees, essentielles en contexte r\'egul\'e (conformit\'e \'energ\'etique, traçabilit\'e du savoir technique).

\vspace{0.8em}\noindent Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour une alternance de 12 mois. J'apporterai \`a EDF Lab Chatou une combinaison unique de maîtrise NLP avanc\'e (BERT, Transformers, RAG), exp\'erience en orchestration LLM, et fondamentaux math\'ematiques et scientifiques pour fiabiliser l'extraction de vos assets technologiques.

\vspace{1.5em}\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.
\vspace{2em}\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}
