\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 100, 60}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Diplome Ingenieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent
Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Developpeur et Integrateur IA} \\
\textbf{Reference : Offre d'alternance 12 mois -- Credit Agricole}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

L'integration de l'IA dans l'ecosysteme bancaire requiert une architecture robuste, scalable et securisee capable de collaborer avec les systemes legacy tout en orchestrant des agents intelligents en production. Actuellement en stage a INRIA Saclay (equipe TRIBE, avril a aout 2026), je deploie des pipelines NLP production avec validations paralleles, gestion d'erreurs et conformite RGPD. Ma specialite : transformer des modeles academiques en systemes d'IA operationnels integres dans des architectures complexes. Votre transformation IA dans le domaine bancaire requiert precisement ce savoir-faire d'ingenierie.

J'ai architecto et implementee un systeme multi-agents collaboratifs orchestres par Gemini avec RAG (Retrieval Augmented Generation) pour enrichissement contextuel distribue et resolution de conflits inter-agents. Cette experience demontre ma capacite a concevoir des patterns d'orchestration IA, a gerer l'inference LLM en environnement production et a construire des pipelines aynchrones resilients. En parallele, j'ai architecto l'application bancaire Snappy en Domain-Driven Design : microservices Spring WebFlux, communication temps reel par Socket.IO, cache Redis Pub-Sub et conformite RGPD native. Cette plateforme integre des chatbots intelligents avec RAG pour reponses contextuelles documentees, demontrant ma capacite a construire des interfaces IA end-to-end.

Mon experience de generation de code via Laravel Generator (outil parsing UML/XML en code backend Laravel complet avec modeles, controleurs et migrations) montre ma competence en metaprogrammation et en transformation de specifications en architectures. Cette competence directement applicable a vos besoins d'integration IA et d'optimisation de developpement. Ma participation au UROP ECG et ma formation de double diplome ENSEA (Systemes Embarques, Signal, IA) me donnent les fondations mathematiques et informatiques necessaires pour architecturer des solutions IA fiables.

Je suis disponible des septembre 2026 pour une alternance de 12 mois. Ma combinaison de competences en architecture IA, en ingenierie backend production et en orchestration multi-agents me permettra de contribuer rapidement a vos projets strategiques d'integration IA. Credit Agricole represente un acteur strategique de la modernisation bancaire francaise, et je suis enthousiaste a l'idee de contribuer a votre vision de transformation numerique.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agreer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Loic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}