\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 51, 102}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Alternance Data Scientist Bureau d'\'Etudes A\'eronautique} \\
\textbf{R\'ef\'erence : Safran Aircraft Engines}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

L'analyse pr\'edictive de donn\'ees a\'eronautiques complexes repose sur la mod\'elisation math\'ematique rigoureuse et le traitement statistique avanc\'e de s\'eries temporelles. Actuellement stagiaire \`a INRIA Saclay (\'equipe TRIBE, avril-ao\^ut 2026), j'enrique mes comp\'etences dans le traitement et l'analyse de pipelines de donn\'ees massives avec approche scientifique stricte, en collaboration avec l'\'Ecole des Ponts et le LVMT pour des applications de mobilit\'e au sens large.

\vspace{0.8em}

En amont, j'ai contribu\'e au sein de MILA (Institut Québécois d'IA) \`a l'\'etude avanc\'ee du ph\'enom\`ene de grokking sur les r\'eseaux de neurones profonds : reproduction d'exp\'eriences SOTA, analyse fine de convergence math\'ematique utilisant PyTorch et TensorFlow. Parallèlement, j'ai men\'e un projet UROP 2024 en collaboration avec Google DeepMind sur l'analyse automatique d'\'electrocardiogrammes : mod\'elisation de s\'eries temporelles, extraction de features signal (traitement du signal), classification d'anomalies cardiaques avec deep learning. Ces deux travaux d\'emontrent ma capacit\'e \`a modéliser rigoureusement des ph\'enom\`enes complexes et \`a produire des analyses r\'ep\'etables.

\vspace{0.8em}

De plus, j'ai particip\'e \`a un projet acad\'emique de d\'etection et contrôle tol\'erant aux d\'efauts d'un drone (option Contr\^ole automatique, ENSEA) : mod\'elisation dynamique, conception de sch\'emas FDI, \'etude d'observateurs et simulations sous MATLAB/Simulink. Cumulativement, ma participation \`a la comp\'etition Urban Waste Management (1ère place nationale contre 75 \'equipes) a consolid\'e mon exp\'erience des mod\`eles pr\'edictifs appliqu\'es \`a l'optimisation de syst\`emes complexes avec \'evaluation rigoureuse de performances.

\vspace{0.8em}

Form\'e en math\'ematiques appliqu\'ees, alg\`ebre lin\'eaire, calcul diff\'erentiel et probabilit\'es, je suis disponible pour une alternance de 12 mois \`a partir de septembre 2026.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}