\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 100, 60}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent Cergy, le 22 mars 2026

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Alternance Industrialisation IA/MLOps} \\
\textbf{R\'ef\'erence : Cr\'edit Agricole}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

L'industrialisation robuste de pipelines IA en environnement financi\'er critique n\'ecessite rigueur, scalabilit\'e et conformit\'e. Actuellement stagiaire de recherche \`a INRIA Saclay (\'equipe TRIBE, plateau de Saclay), je con\c{c}ois des pipelines Python avanc\'es d'analyse de donn\'ees massives avec validation scientifique stricte : mod\`eles NLP, traitement parall\'elis\'e, gestion des d\'ependances et versioning rigoureux. Cette exp\'erience d'excellence en R\&D m'a form\'e aux bonnes pratiques de production que je souhaite appliquer \`a l'industrialisation de solutions IA banc\'eaires.

\vspace{0.8em}

En compl\'ement, j'ai orchestr\'e un syst\`eme multi-agents agricole utilisant Google ADK avec Gemini, o\`u chaque agent collaboratif appelle des services sp\'ecialis\'es (m\'et\'eo, march\'es) dans une architecture Docker r\'eactif. Cette exp\'erience d\'emontre ma ma\^itrise de l'orchestration d'IA complexes, du versioning et du d\'eploiement conteneuris\'e. Parallèlement, la plateforme Snappy que j'ai con\c{c}ue int\`egre une architecture microservices avec Redis en cache distribu\'e, PostgreSQL pour persistance et CI/CD Docker, assurant scalabilit\'e et disponibilit\'e sous charge \'elev\'ee.

\vspace{0.8em}

En tant que d\'eveloppeur backend \`a CSC (Fintech au Cameroun), j'ai g\'er\'e l'infrastructure de transactions financi\'eres s\'ecuris\'ees avec architecture scalable, respect des normes bancaires et monitoring en production. Cumulativement, ma participation \`a la comp\'etition Urban Waste Management (1\`ere place nationale, algorithme du voyageur de commerce) a consolid\'e mon exp\'erience des mod\`eles ML appliqu\'es \`a l'optimisation avec \'evaluation rigoureuse de performances.

\vspace{0.8em}

Ing\'enieur passionn\'e par l'IA responsable et la transformation financi\'ere, je suis disponible pour une alternance de 12 mois \`a partir de septembre 2026.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}