\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{parskip}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 120, 80}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}\\
    \'El\`eve-Ing\'enieur Bac+5 -- Double dipl\^ome ENSEA\\[3pt]
    \faMapMarker\ Cergy, France\\
    \faPhone\ (+33) 7 59 52 33 98\\
    \faEnvelope\ \href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
    \raggedleft
    Cergy, le 21 mars 2026
\end{minipage}

\vspace{1.2cm}

\hfill
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
    \textbf{MGEN}\\
    Service Recrutement\\
    Paris, France
\end{minipage}

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Objet :} Candidature en alternance -- D\'eveloppeur Fullstack / Datascience -- Septembre 2026

\vspace{0.8cm}

Madame, Monsieur,

Les mutuelles de sant\'e comme MGEN disposent d'une richesse de donn\'ees sur les parcours de soins, la pr\'evention et les remboursements que l'analyse data et le machine learning permettent de transformer en services personnalis\'es pour les adh\'erents. Combiner d\'eveloppement fullstack robuste et analyses data au sein d'une organisation \`a mission sociale constitue pour moi un objectif motivant.

Mon exp\'erience de d\'eveloppement fullstack sur SOSDOCTA (2022-2024) est directement transposable : architecture Laravel/PHP, API REST avec authentification OAuth2/JWT, gestion des r\^oles m\'edecins/patients, conformit\'e RGPD sur des donn\'ees de sant\'e sensibles, le tout en production sur 2 ans avec 5k+ utilisateurs. La dimension datascience est couverte par mon stage INRIA Saclay (avril-ao\^ut 2026) o\`u je travaille sur l'analyse NLP de documents juridiques et de sant\'e, et par mon UROP 2024 (collaboration Google DeepMind) sur la d\'etection de pathologies cardiaques par CNN.

L'environnement technique de MGEN (Kotlin, Java, React, AWS, Terraform, Docker) s'aligne avec mes comp\'etences backend (Laravel/PHP, Spring/Java) et mes projets React/Next.js. Mon exigence en termes d'architecture API REST, de tests automatis\'es et de documentation est construite sur des ann\'ees de projets en production. L'id\'ee d'appliquer ces comp\'etences au service de millions d'adh\'erents dans un contexte de mutualit\'e est une source de motivation suppl\'ementaire.

Je suis disponible d\`es septembre 2026 pour cette alternance de 12 mois \`a Paris. Contribuer au d\'eveloppement fullstack et datascience de MGEN \`a l'intersection de la sant\'e et du num\'erique est une perspective \`a laquelle j'aspire. Je reste disponible pour un entretien.

Je vous prie d'agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{1cm}

\noindent\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
