\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{35, 55, 123}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent Cergy, le \today

\vspace{1em}
\noindent \textbf{Objet : Candidature -- Alternance LLM Engineer (Jimini AI)}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

\vspace{0.8em}
\noindent Actuellement en stage au laboratoire INRIA Saclay, je fine-tune des modèles BERT/Transformers pour scoring NLP de conformité RGPD à large échelle (500+ SDKs), et j'ai conçu un système multi-agents (Google ADK, RAG, LangChain) orchestrant Gemini LLM pour recommandations agricoles contextuelles. Double diplôme ENSEA/Polytechnique Yaoundé en IA et mathématiques appliquées, avec recherche au MILA Montréal sur la généralisation des LLM. Jimini AI, startup pionnière en IA juridique, offre un cadre unique pour développer des architectures LLM hautement spécialisées sur des documents techniques structurés.

\vspace{0.8em}
\noindent J'ai déployé à l'INRIA un système d'orchestration multi-agents combinant raisonnement LLM, planification et résolution de conflits via Google ADK. Le cœur : intégration RAG (vector stores) pour contexte enrichi, fine-tuning léger Gemini Flash/Pro pour domaine métier, gestion conversations multi-turn. Cette architecture -- agent planner coordonnant sous-agents spécialisés, RAG pour retrieval contextuel, fallback strategies -- reproduit les défis que Jimini adresse sur documents juridiques : agrégation d'informations complexes, raisonnement multi-étapes, réduction hallucinations via retrieval augmentation. J'ai implémenté FastAPI + monitoring en production ; résultats : recommandations multi-critères robustes.

\vspace{0.8em}
\noindent Au-delà, j'ai intégré Gemini Flash/Pro dans Snappy (plateforme messagerie) avec RAG chatbots assistants, et j'ai fine-tuné BERT/Transformers pour classification automatique de clauses sensibles à grande échelle (scoring RGPD interprétable). Mes travaux au MILA Montréal sur généralisation LLM et grokking ont approfondi compréhension théorique des mécanismes d'apprentissage. Expérience YembaAudio (low-resource speech recognition) démontre appétence pour challenges NLP en ressources contraintes. Je suis disponible dès septembre 2026.

\vspace{0.8em}
\noindent Jimini AI, par sa spécialisation IA juridique et ses enjeux d'extraction/reasoning complexe sur documents techniques, offre terreau idéal pour consolider et amplifier ces compétences LLM. Je serais ravi de discuter comment mon profil peut enrichir vos initiatives d'IA générative spécialisée.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.
\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}

\end{document}
