\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}

\definecolor{primary}{RGB}{0, 82, 165}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=primary}

\begin{document}
\noindent
\textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO} \\
ENSEA -- Double Dipl\^ome Ing\'enieur \\
\href{mailto:loicaron.mbassiewolo@ensea.fr}{loicaron.mbassiewolo@ensea.fr} \quad (+33) 7 59 52 33 98 \\
\href{https://github.com/Nameless0l}{github.com/Nameless0l} \quad \href{https://mbassiloic.tech}{mbassiloic.tech}

\vspace{1em}
\noindent
Cergy, le \today

\vspace{1em}
\noindent
\textbf{Objet : Candidature -- Ing\'enieur MLOps / Data Scientist} \\
\textbf{R\'ef\'erence : Offre d'alternance 12 mois -- MACIF}

\vspace{1.5em}
\noindent Madame, Monsieur,

\vspace{0.8em}
\noindent Mutuelle innovante confrontée à des défis de transformation digitale et de valorisation massive de la donnée, MACIF représente un terrain d'excellence pour déployer pipelines MLOps robustes et data science d'impact. Je suis particulièrement attiré par votre approche centrée sur la confiance client et la transparence des processus de décision automatisés, qui résonnent avec ma vision de l'IA responsable. C'est pourquoi je candidats vivement pour rejoindre votre équipe en tant qu'Ingénieur MLOps / Data Scientist en alternance dès septembre 2026.

\vspace{0.8em}
\noindent Depuis avril 2026, je déploie un pipeline NLP complet au sein de l'équipe TRIBE (INRIA Saclay) pour l'analyse automatisée des politiques de confidentialité sur applications de mobilité. Ce projet m'a permis de maîtriser les enjeux de production : fine-tuning BERT à l'échelle, gestion des modèles avec versioning robuste, et scoring interprétable (0-100) de conformité RGPD. J'ai particulièrement approfondi l'analyse statique des SDKs tiers pour identifier les risques de fuite de données de localisation, mettant en place un pipeline complet d'extraction de features et d'aggregation de scoring. Cette expérience directe de ML en environnement production à fort enjeu de confiance me donne une compréhension concrète des défis qui attendent un MLOps chez MACIF.

\vspace{0.8em}
\noindent En parallèle, mon expérience de recherche chez MILA (Montreal Institute Learning Algorithms) m'a instillé la rigueur scientifique et l'approche méthodique indispensables pour valider la robustesse des modèles. Ayant travaillé sur le phénomène de grokking (généralisation tardive extrême) avec tests statistiques rigoureux et visualisations d'interprétabilité, j'ai développé une mentalité d'ingénieur data qui privilégie la compréhension profonde des dynamiques d'apprentissage avant le déploiement. De plus, mes projets en optimisation (Urban Waste Management : TSP solver, réduction de 20\% des coûts opérationnels) et en NLP (Women Safe : détection misogynie multi-langues) m'ont familiarisé avec les cycles itératifs de feature engineering, hyperparameter tuning et A/B testing. Je suis convaincuque cette combinaison de compétences MLOps + rigueur research me permettra de contribuer immédiatement à vos ambitions de data science assurance.

\vspace{0.8em}
\noindent Je suis disponible dès septembre 2026 pour une alternance 12 mois, ce qui m'permettra de contribuer significativement aux initiatives data MACIF tout en consolidant mes compétences dans l'écosystème ML réel. Je serais ravi de discuter comment mon expérience INRIA, mes compétences MLOps et ma vision de l'IA responsable peuvent servir vos ambitions de transformation digitale. Merci de considérer ma candidature.

\vspace{1.5em}
\noindent Veuillez agr\'eer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distingu\'ees.

\vspace{2em}
\noindent \textbf{Lo\"ic Aron MBASSI EWOLO}
\end{document}
